{
    "cruellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re cruelle, avec cruaut\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "grausam"
                        ],
                        "en": [
                            "bitterly",
                            "cruelly",
                            "ferociously"
                        ],
                        "ca": [
                            "cruelment"
                        ],
                        "es": [
                            "cruelmente"
                        ],
                        "it": [
                            "crudelmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "crud\u00e8lament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "crustac\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Crustacea"
                        ],
                        "de": [
                            "Krustentier",
                            "Krebstier",
                            "Schalentier"
                        ],
                        "en": [
                            "crustacean"
                        ],
                        "da": [
                            "krebsdyr",
                            "skaldyr"
                        ],
                        "es": [
                            "crust\u00e1ceo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bb\u03b1\u03ba\u03cc\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "crostaceo"
                        ],
                        "la": [
                            "crustata"
                        ],
                        "no": [
                            "skalldyr"
                        ],
                        "cs": [
                            "kor\u00fd\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crustac\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "crustac\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cryog\u00e9nien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cryogenium"
                        ],
                        "en": [
                            "Cryogenian"
                        ],
                        "br": [
                            "Kriogenieg"
                        ],
                        "ca": [
                            "Criogeni\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6210\u51b0\u7eaa"
                        ],
                        "hr": [
                            "Kriogenij"
                        ],
                        "eo": [
                            "Kriogenio"
                        ],
                        "et": [
                            "Kr\u00fcogeen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03c1\u03c5\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Cryogenium"
                        ],
                        "it": [
                            "Cryogeniano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ea\u30aa\u30b8\u30a7\u30cb\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "Cryogenium"
                        ],
                        "pt": [
                            "Criogeniano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0440\u0438\u043e\u0433\u0435\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Cryogen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cryolipolyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryolipolyse"
                        ],
                        "en": [
                            "cryolipolysis"
                        ],
                        "es": [
                            "criolip\u00f3lisis"
                        ],
                        "it": [
                            "criolipolisi"
                        ],
                        "nl": [
                            "cryolipolyse"
                        ],
                        "pl": [
                            "kriolipoliza"
                        ],
                        "pt": [
                            "criolip\u00f3lise"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438\u043f\u043e\u043b\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "kryolipol\u00fdza"
                        ],
                        "cs": [
                            "kryolipol\u00fdza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryolipolyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryolipolyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryolite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryolith"
                        ],
                        "en": [
                            "cryolite"
                        ],
                        "ast": [
                            "criolita"
                        ],
                        "ca": [
                            "criolita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0\u6676\u77f3"
                        ],
                        "da": [
                            "kryolit"
                        ],
                        "es": [
                            "criolita"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriolito"
                        ],
                        "et": [
                            "kr\u00fcoliit"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03c5\u03cc\u03bb\u03b9\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d9\u05d0\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "criolite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c37\u6676\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "cryoliet"
                        ],
                        "no": [
                            "kryolitt",
                            "kryolitt"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u06cc\u0648\u0644\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "kriolit",
                            "kryolit"
                        ],
                        "pt": [
                            "criolita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "kriolit"
                        ],
                        "su": [
                            "kriolit"
                        ],
                        "sv": [
                            "kryolit"
                        ],
                        "cs": [
                            "hexafluorohlinitan sodn\u00fd"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0456\u043e\u043b\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "cry\u00f4lit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryolite": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryolites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryoplancton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryoplankton"
                        ],
                        "en": [
                            "cryoplankton"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0\u96ea\u690d\u7269"
                        ],
                        "es": [
                            "crioplancton"
                        ],
                        "it": [
                            "crioplancton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryoplancton": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryoplanctons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryosph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryosph\u00e4re"
                        ],
                        "en": [
                            "cryosphere"
                        ],
                        "ca": [
                            "criosfera"
                        ],
                        "es": [
                            "cri\u00f3sfera"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriosfero"
                        ],
                        "et": [
                            "kr\u00fcosf\u00e4\u00e4r"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d9\u05d5\u05e1\u05e4\u05d9\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "krioszf\u00e9ra"
                        ],
                        "it": [
                            "criosfera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bd2\u51b7\u570f"
                        ],
                        "lt": [
                            "kriosfera"
                        ],
                        "nl": [
                            "cryosfeer"
                        ],
                        "no": [
                            "kryosf\u00e6ren"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kriosfera"
                        ],
                        "pt": [
                            "criosfera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kryosf\u00e9ra"
                        ],
                        "sl": [
                            "kriosfera"
                        ],
                        "cs": [
                            "kryosf\u00e9ra"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0456\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryosph\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryosph\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryovolcan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryovulkan"
                        ],
                        "en": [
                            "cryovolcano"
                        ],
                        "es": [
                            "criovolc\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "glacia vulkano"
                        ],
                        "gl": [
                            "criovolc\u00e1n"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e9gvulk\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "kriovolkano"
                        ],
                        "it": [
                            "criovulcano"
                        ],
                        "no": [
                            "isvulkan"
                        ],
                        "pt": [
                            "criovulc\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "criovulcan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043e\u0432\u0443\u043b\u043a\u0430\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "kryovulk\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "kriovulkan"
                        ],
                        "sv": [
                            "isvulkan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryovolcan": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryovolcans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryptanalyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryptoanalyse"
                        ],
                        "en": [
                            "cryptanalysis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bc6\u7801\u5206\u6790"
                        ],
                        "da": [
                            "kryptoanalyse"
                        ],
                        "es": [
                            "criptoan\u00e1lisis"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109ifranalitiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "kryptoanalyysi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03c5\u03c0\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "crittoanalisi",
                            "crittanalisi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6697\u53f7\u89e3\u8aad"
                        ],
                        "nl": [
                            "cryptoanalyse"
                        ],
                        "no": [
                            "kryptoanalyse"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryptoanaliza"
                        ],
                        "pt": [
                            "criptoan\u00e1lise"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "kryptoanalys"
                        ],
                        "cs": [
                            "kryptoanal\u00fdza"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u03ba\u03c1\u03c5\u03c0\u03c4\u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryptanalyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptanalyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "crypte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit souterrain",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Krypta"
                        ],
                        "en": [
                            "crypt"
                        ],
                        "es": [
                            "cripta"
                        ],
                        "fi": [
                            "krypta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03cd\u03c0\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "cripta"
                        ],
                        "nl": [
                            "krocht"
                        ],
                        "pl": [
                            "krypta"
                        ],
                        "pt": [
                            "cripta"
                        ],
                        "sv": [
                            "krypta"
                        ],
                        "cs": [
                            "krypta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "crypte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryptide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryptid"
                        ],
                        "en": [
                            "cryptid"
                        ],
                        "da": [
                            "kryptid"
                        ],
                        "es": [
                            "cr\u00edptido"
                        ],
                        "it": [
                            "criptidi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672a\u78ba\u8a8d\u52d5\u7269"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryptyda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryptide": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryptobiose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryptobiose"
                        ],
                        "en": [
                            "cryptobiosis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96b1\u751f"
                        ],
                        "es": [
                            "criptobiosis"
                        ],
                        "it": [
                            "criptobiosi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30ea\u30d7\u30c8\u30d3\u30aa\u30b7\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "cryptobiose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryptobiose": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptobioses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryptogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cryptogram"
                        ],
                        "eu": [
                            "kriptograma"
                        ],
                        "es": [
                            "criptograma"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriptogramo"
                        ],
                        "hu": [
                            "kriptogram"
                        ],
                        "io": [
                            "kriptografuro"
                        ],
                        "it": [
                            "crittogramma"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyfrogram"
                        ],
                        "pt": [
                            "criptograma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryptogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryptographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kriptografie"
                        ],
                        "sq": [
                            "kriptografia"
                        ],
                        "de": [
                            "Kryptographie"
                        ],
                        "en": [
                            "cryptography"
                        ],
                        "eu": [
                            "kriptografia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "criptografia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bc6\u7801\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc554\ud638\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "kriptografija"
                        ],
                        "da": [
                            "kryptografi"
                        ],
                        "es": [
                            "criptograf\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "kr\u00fcptograafia"
                        ],
                        "fi": [
                            "kryptografia",
                            "salaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03c5\u03c0\u03c4\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d9\u05e4\u05d8\u05d5\u05d2\u05e8\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kriptogr\u00e1fia"
                        ],
                        "io": [
                            "kriptografado"
                        ],
                        "id": [
                            "kriptografi"
                        ],
                        "it": [
                            "crittografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6697\u53f7\u7406\u8ad6"
                        ],
                        "la": [
                            "cryptographia"
                        ],
                        "ms": [
                            "kriptografi"
                        ],
                        "nl": [
                            "cryptografie",
                            "geheimschrift"
                        ],
                        "no": [
                            "kryptografi",
                            "kryptografi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0645\u0632\u0646\u06af\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryptografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "criptografia"
                        ],
                        "ro": [
                            "criptografie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kriptografija"
                        ],
                        "sv": [
                            "kryptografi"
                        ],
                        "cs": [
                            "kryptografie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "kriptografi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eadt m\u00e3 h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryptographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryptologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryptologie"
                        ],
                        "en": [
                            "cryptology"
                        ],
                        "eu": [
                            "kriptologia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "kryptologi"
                        ],
                        "es": [
                            "criptolog\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "crittologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryptologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "criptologia"
                        ],
                        "sk": [
                            "kryptol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "kryptologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryptologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cryptozoologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kryptozoologie"
                        ],
                        "en": [
                            "cryptozoology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0437\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ud655\uc778\ub3d9\ubb3c\ud559"
                        ],
                        "da": [
                            "kryptozoologi"
                        ],
                        "es": [
                            "criptozoolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "kriptozoologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kryptozoologia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d9\u05e4\u05d8\u05d5\u05d6\u05d5\u05d0\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kriptozool\u00f3gia"
                        ],
                        "is": [
                            "duld\u00fdrafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "criptozoologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672a\u78ba\u8a8d\u52d5\u7269\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "cryptozo\u00f6logie"
                        ],
                        "no": [
                            "kryptozoologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "kryptozoologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "criptozoologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0437\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043f\u0442\u043e\u0437\u043e\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "kriptozoologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "kryptozoologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cryptozoologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "cryptozoologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "csardas": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cs\u00e1rd\u00e1s"
                        ],
                        "en": [
                            "czardas",
                            "csardas"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1rd\u00e1s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0430\u0440\u0434\u0430\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dard\u00e1\u0161"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CSIFA": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "SAEGA"
                        ],
                        "en": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "bg": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "hr": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "da": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "es": [
                            "CEIFA"
                        ],
                        "et": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "fi": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "ga": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "el": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "hu": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "it": [
                            "CSIFA"
                        ],
                        "lv": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "lt": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "mt": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "nl": [
                            "Scifa"
                        ],
                        "pl": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "pt": [
                            "CEIFA"
                        ],
                        "ro": [
                            "CSIFA"
                        ],
                        "sk": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "sl": [
                            "SCIFA"
                        ],
                        "sv": [
                            "Scifa"
                        ],
                        "cs": [
                            "SCIFA"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CSP": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "3",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pesco",
                            "SSZ"
                        ],
                        "en": [
                            "PESCO",
                            "PeSCo"
                        ],
                        "hr": [
                            "PESCO"
                        ],
                        "et": [
                            "PESCO"
                        ],
                        "sv": [
                            "Pesco"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "CSV": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "CSV"
                        ],
                        "en": [
                            "CSV"
                        ],
                        "ko": [
                            "CSV"
                        ],
                        "es": [
                            "CSV"
                        ],
                        "ja": [
                            "CSV"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cubain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kubanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Cuban"
                        ],
                        "es": [
                            "cubano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuba"
                        ],
                        "gl": [
                            "cubano"
                        ],
                        "it": [
                            "cubano"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuban"
                        ],
                        "pt": [
                            "cubano"
                        ],
                        "sk": [
                            "kub\u00e1nsky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cubain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cubains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cubaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cubaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Cubain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kubaner"
                        ],
                        "en": [
                            "Cuban"
                        ],
                        "es": [
                            "cubano"
                        ],
                        "eo": [
                            "kubano",
                            "kubani\u0109o",
                            "kubanino"
                        ],
                        "gl": [
                            "cubano"
                        ],
                        "it": [
                            "cubano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e5\u30fc\u30d0\u4eba"
                        ],
                        "avk": [
                            "kubik",
                            "kubikye",
                            "kubikya"
                        ],
                        "pt": [
                            "cubano"
                        ],
                        "vo": [
                            "Kube\u00e4nan",
                            "Kube\u00e4nan",
                            "Kube\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Cubain": [
                    "Singulier"
                ],
                "Cubains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cube": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Hexa\u00e8dre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kubus"
                        ],
                        "sq": [
                            "kub"
                        ],
                        "de": [
                            "W\u00fcrfel",
                            "Kubus"
                        ],
                        "en": [
                            "cube"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0580\u0561\u0576\u0561\u0580\u0564"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u0431"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "cub"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7acb\u65b9\u4f53",
                            "\u7acb\u65b9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc785\ubc29\uccb4",
                            "\uc815\uc721\uba74\uccb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "kocka"
                        ],
                        "da": [
                            "terning",
                            "kube"
                        ],
                        "es": [
                            "cubo",
                            "dado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kubo"
                        ],
                        "et": [
                            "kuup"
                        ],
                        "fo": [
                            "terningur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuutio"
                        ],
                        "gl": [
                            "cubo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10e3\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cd\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05d1\u05d9\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "kocka"
                        ],
                        "it": [
                            "cubo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7acb\u65b9\u4f53",
                            "\u6b63\u516d\u9762\u4f53"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043a\u0448\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "cubus"
                        ],
                        "lv": [
                            "kubs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kubas"
                        ],
                        "nl": [
                            "blok",
                            "derde macht",
                            "dobbelsteen",
                            "klontje",
                            "kubus"
                        ],
                        "no": [
                            "kube",
                            "kube"
                        ],
                        "pl": [
                            "sze\u015bcian"
                        ],
                        "pt": [
                            "cubo"
                        ],
                        "ro": [
                            "cub"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0431"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u043e\u0446\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kocka"
                        ],
                        "sl": [
                            "kocka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kub"
                        ],
                        "cs": [
                            "kostka",
                            "krychle"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcp"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0431"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cube": [
                    "Singulier"
                ],
                "cubes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cub\u00e8be": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Piper cubeba"
                        ],
                        "en": [
                            "cubeb"
                        ],
                        "es": [
                            "cubeba"
                        ],
                        "eo": [
                            "kubebo"
                        ],
                        "io": [
                            "kubebiero"
                        ],
                        "pt": [
                            "cubeba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cub\u00e8be": [
                    "Singulier"
                ],
                "cub\u00e8bes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cubilot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kupolofen"
                        ],
                        "en": [
                            "cupola",
                            "cupola furnace"
                        ],
                        "ca": [
                            "cubilot"
                        ],
                        "da": [
                            "kupolovn"
                        ],
                        "es": [
                            "cubilote"
                        ],
                        "it": [
                            "cubilotto",
                            "forno a cupola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e5\u30fc\u30dd\u30e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "koepeloven"
                        ],
                        "uz": [
                            "vagranka"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017celiwiak"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00fapula",
                            "forno de c\u00fapula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u043e\u043b\u043d\u0430 \u043f\u0435\u045b"
                        ],
                        "sl": [
                            "kupolka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kupolugn"
                        ],
                        "cs": [
                            "kupoln\u00ed pec",
                            "kupolov\u00e1 pec",
                            "kuplovna"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0430\u0433\u0440\u0430\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cubilot": [
                    "Singulier"
                ],
                "cubilots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cubique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kubisch"
                        ],
                        "en": [
                            "cubic"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00fabic"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00fabico",
                            "c\u00fabica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03b2\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kuba"
                        ],
                        "ia": [
                            "cubic"
                        ],
                        "it": [
                            "cubico",
                            "cubica"
                        ],
                        "nl": [
                            "kubiek",
                            "kubisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "cubic",
                            "cubica"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00fabico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cubique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cubiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cubisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kubismus"
                        ],
                        "en": [
                            "cubism"
                        ],
                        "io": [
                            "kubismo"
                        ],
                        "it": [
                            "cubismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kubisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0431\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "kubismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cubisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "cubismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cubiti\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ellbogenkachel"
                        ],
                        "en": [
                            "couter",
                            "cubitiere"
                        ],
                        "br": [
                            "ilinwisk"
                        ],
                        "es": [
                            "codal"
                        ],
                        "it": [
                            "cubitiera"
                        ],
                        "pl": [
                            "na\u0142okcica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cubiti\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cubiti\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuculid\u00e9s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cuculidae"
                        ],
                        "de": [
                            "Kuckucke"
                        ],
                        "en": [
                            "cuckoos"
                        ],
                        "es": [
                            "cuc\u00falidos"
                        ],
                        "it": [
                            "cuculidi"
                        ],
                        "nl": [
                            "koekoeken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cucurbitac\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "plante",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cucurbitaceae"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u74dc"
                        ],
                        "it": [
                            "cucurbita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u74dc",
                            "\u30a6\u30ea"
                        ],
                        "cs": [
                            "tykev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cucurbitac\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "cucurbitac\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cueillette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ernte"
                        ],
                        "en": [
                            "gathering",
                            "picking"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dirkolektado",
                            "plukado"
                        ],
                        "fi": [
                            "poiminta"
                        ],
                        "io": [
                            "koliado",
                            "koliajo"
                        ],
                        "it": [
                            "raccolta"
                        ],
                        "nl": [
                            "pluk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0431\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "plockning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cueillette": [
                    "Singulier"
                ],
                "cueillettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cueillir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9tacher des fruits, des fleurs, des l\u00e9gumes de leurs branches ou de leurs tiges.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pfl\u00fccken",
                            "abpfl\u00fccken",
                            "abrei\u00dfen",
                            "sammeln"
                        ],
                        "it": [
                            "raccogliere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6365\u3050",
                            "\u6458\u3080"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0438\u043d\u0430\u0443",
                            "\u0442\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u04af\u04af",
                            "\u0436\u044b\u0439\u043d\u043e\u043e"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u044b\u044e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afruk",
                            "afskeur",
                            "aftrek"
                        ],
                        "en": [
                            "to gather",
                            "to pick",
                            "to pluck",
                            "to tear off"
                        ],
                        "ca": [
                            "collir"
                        ],
                        "da": [
                            "plukke",
                            "plukke"
                        ],
                        "es": [
                            "pellizcar",
                            "pizcar",
                            "coger",
                            "pulsar",
                            "puntear",
                            "arrancar",
                            "cortar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pluki"
                        ],
                        "fo": [
                            "henta",
                            "royta",
                            "skr\u00e6\u00f0a leysan"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fbrekke",
                            "\u00f4froppe",
                            "\u00f4fskuorre"
                        ],
                        "io": [
                            "koliar"
                        ],
                        "it": [
                            "rompere",
                            "staccare",
                            "cogliere"
                        ],
                        "la": [
                            "carpere"
                        ],
                        "nl": [
                            "oprapen",
                            "plukken",
                            "afplukken",
                            "tokkelen",
                            "afbreken",
                            "afrukken",
                            "plukken",
                            "afplukken",
                            "wegscheuren"
                        ],
                        "oc": [
                            "culhir",
                            "cu\u00e8lher",
                            "remassar"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrancar",
                            "colher",
                            "tirar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "plocka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cuica": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cu\u00edca"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuica"
                        ],
                        "es": [
                            "cuica"
                        ],
                        "it": [
                            "cu\u00edca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30a4\u30fc\u30ab"
                        ],
                        "nl": [
                            "cu\u00edca"
                        ],
                        "pt": [
                            "cu\u00edca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuica": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuicas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuill\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ustensile pour manger\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lepel"
                        ],
                        "sq": [
                            "lug\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "L\u00f6ffel"
                        ],
                        "en": [
                            "spoon",
                            "tablespoon",
                            "teaspoon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u0639\u0642\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0564\u0561\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "qa\u015f\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "koilara"
                        ],
                        "br": [
                            "loa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044a\u0436\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cullera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u52fa\u5b50",
                            "\u5319"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc21f\uac00\ub77d"
                        ],
                        "kw": [
                            "lo"
                        ],
                        "co": [
                            "cuchjara",
                            "cuchjarina"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017elica"
                        ],
                        "da": [
                            "ske"
                        ],
                        "es": [
                            "cuchara"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulero"
                        ],
                        "et": [
                            "lusikas"
                        ],
                        "fo": [
                            "skei\u00f0",
                            "sp\u00f3nur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lusikka"
                        ],
                        "gd": [
                            "sp\u00e0in"
                        ],
                        "ga": [
                            "sp\u00fan\u00f3g"
                        ],
                        "gl": [
                            "culler"
                        ],
                        "cy": [
                            "llwy"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10dd\u10d5\u10d6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "ha": [
                            "cokali"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e3"
                        ],
                        "hu": [
                            "kan\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "kuliero"
                        ],
                        "id": [
                            "sendok",
                            "sudu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14d8\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "skei\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "cucchiaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30d7\u30fc\u30f3",
                            "\u3055\u3058",
                            "\u5319"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0441\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u044b\u043a"
                        ],
                        "lv": [
                            "karote"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161auk\u0161tas"
                        ],
                        "ms": [
                            "sudu"
                        ],
                        "mt": [
                            "mg\u0127arfa"
                        ],
                        "nl": [
                            "lepel"
                        ],
                        "no": [
                            "skje",
                            "skje",
                            "skei"
                        ],
                        "oc": [
                            "culhi\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0627\u0634\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142y\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "colher"
                        ],
                        "ro": [
                            "lingur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "ly\u017eica",
                            "ly\u017ei\u010dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017elica"
                        ],
                        "sv": [
                            "sked"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0448\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u017e\u00edce"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u015f\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7em\u00e7e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "mu\u1ed7ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "coy\u00ee",
                            "coyire"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ustensile pour faire la cuisine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spoon"
                        ],
                        "eu": [
                            "zali"
                        ],
                        "br": [
                            "loa"
                        ],
                        "kw": [
                            "lo"
                        ],
                        "cy": [
                            "llwy"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092e\u091a"
                        ],
                        "mg": [
                            "sotro"
                        ],
                        "pt": [
                            "colher"
                        ],
                        "ro": [
                            "lingur\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "va\u0159e\u010dka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lepel"
                        ],
                        "sq": [
                            "lug\u00eb"
                        ],
                        "ast": [
                            "cuyar"
                        ],
                        "ay": [
                            "khuchu\u00f1a"
                        ],
                        "ca": [
                            "cullera",
                            "cullerada"
                        ],
                        "hr": [
                            "ka\u0161ika"
                        ],
                        "da": [
                            "ske"
                        ],
                        "et": [
                            "lusikas"
                        ],
                        "fo": [
                            "sp\u00f3nur",
                            "skei\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "lusikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "leppel"
                        ],
                        "gd": [
                            "sp\u00e0in"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u0142\u017eica"
                        ],
                        "hu": [
                            "kan\u00e1l"
                        ],
                        "id": [
                            "sendok"
                        ],
                        "is": [
                            "skei\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "cucchiaio"
                        ],
                        "rw": [
                            "akayiko"
                        ],
                        "ku": [
                            "kef\u00e7\u00ee"
                        ],
                        "ms": [
                            "sendok"
                        ],
                        "nl": [
                            "eetlepel",
                            "lepel"
                        ],
                        "no": [
                            "skje"
                        ],
                        "oc": [
                            "culhi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142y\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "colher"
                        ],
                        "qu": [
                            "uchuk",
                            "huishic"
                        ],
                        "ro": [
                            "lingur\u0103"
                        ],
                        "scn": [
                            "cucchiaru"
                        ],
                        "sv": [
                            "sked"
                        ],
                        "sw": [
                            "spuni",
                            "kijiko",
                            "mwiko"
                        ],
                        "ss": [
                            "p\u00fanu"
                        ],
                        "tl": [
                            "kutsara"
                        ],
                        "tt": [
                            "qalaq"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u017e\u00edce"
                        ],
                        "tpi": [
                            "spun"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u015f\u0131k"
                        ],
                        "vo": [
                            "spun"
                        ],
                        "zu": [
                            "isipunu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuill\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuill\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuiller\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que contient une cuiller\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "L\u00f6ffelvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "spoonful"
                        ],
                        "br": [
                            "loaiad"
                        ],
                        "da": [
                            "skefuld"
                        ],
                        "es": [
                            "cucharada"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109erpeto"
                        ],
                        "et": [
                            "lusikat\u00e4is"
                        ],
                        "fi": [
                            "lusikallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c4\u03b1\u03bb\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "kan\u00e1lnyi"
                        ],
                        "it": [
                            "cucchiaiata"
                        ],
                        "sv": [
                            "skedfull"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuiller\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuiller\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau des animaux, quand elle est s\u00e9par\u00e9e de la chair et corroy\u00e9e.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leer"
                        ],
                        "de": [
                            "Leder"
                        ],
                        "en": [
                            "leather"
                        ],
                        "an": [
                            "cuiro"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0577\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "cueru"
                        ],
                        "eu": [
                            "larru"
                        ],
                        "bs": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "br": [
                            "l\u00ear"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuir"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a6\u13c3\u13e5"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76ae\u9769",
                            "\u76ae"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc8fd"
                        ],
                        "co": [
                            "coghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6der"
                        ],
                        "es": [
                            "cuero"
                        ],
                        "eo": [
                            "ledo"
                        ],
                        "et": [
                            "nahk"
                        ],
                        "fi": [
                            "nahka"
                        ],
                        "ga": [
                            "leathar"
                        ],
                        "gl": [
                            "coiro"
                        ],
                        "cy": [
                            "lledr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "vakapi"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151r"
                        ],
                        "io": [
                            "ledro"
                        ],
                        "id": [
                            "kulit"
                        ],
                        "ia": [
                            "corio"
                        ],
                        "is": [
                            "le\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "cuoio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76ae",
                            "\u9769",
                            "\u30ec\u30b6\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u044b\u043b\u0493\u0430\u0440\u044b",
                            "\u043a\u04e9\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0101da"
                        ],
                        "li": [
                            "laer"
                        ],
                        "lt": [
                            "oda"
                        ],
                        "lb": [
                            "Lieder"
                        ],
                        "ms": [
                            "kulit"
                        ],
                        "mg": [
                            "hoditra"
                        ],
                        "nl": [
                            "leder",
                            "leer"
                        ],
                        "nrm": [
                            "tchu"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00e6r",
                            "l\u00ear"
                        ],
                        "oc": [
                            "cu\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u00f3ra"
                        ],
                        "pt": [
                            "couro"
                        ],
                        "ro": [
                            "piele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0436\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "scn": [
                            "coriu"
                        ],
                        "sk": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "usnje"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4der"
                        ],
                        "tl": [
                            "katad"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u016f\u017ee",
                            "use\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "deri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043a\u0456\u0440\u0430",
                            "\u043d\u044c",
                            "\u0436\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "da thu\u1ed9c"
                        ],
                        "wa": [
                            "cur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuir": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuirasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brustpanzer"
                        ],
                        "en": [
                            "breastplate"
                        ],
                        "es": [
                            "coraza"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiraso"
                        ],
                        "fi": [
                            "asepuku",
                            "sotisopa",
                            "haarniska",
                            "panssari"
                        ],
                        "it": [
                            "corazza"
                        ],
                        "oc": [
                            "coirassa"
                        ],
                        "pt": [
                            "coura\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "panc\u00ed\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "deri z\u0131rh",
                            "deri z\u0131rh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuirasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuirasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuirass\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlachtschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "battleship",
                            "ironclad"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062c\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u056e\u0561\u0576\u0561\u057e"
                        ],
                        "ast": [
                            "acoraz\u00e1u"
                        ],
                        "az": [
                            "linkor"
                        ],
                        "eu": [
                            "korazatu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u043d\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "bojni brod"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u0435\u0435\u043d \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuirassat"
                        ],
                        "hr": [
                            "bojni brod"
                        ],
                        "da": [
                            "slagskib"
                        ],
                        "es": [
                            "acorazado"
                        ],
                        "eo": [
                            "batal\u015dipo"
                        ],
                        "et": [
                            "lahingulaev"
                        ],
                        "fi": [
                            "taistelulaiva"
                        ],
                        "gl": [
                            "acoirazado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c9\u03c1\u03b7\u03ba\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "csatahaj\u00f3k"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal tempur"
                        ],
                        "is": [
                            "orrustuskip"
                        ],
                        "it": [
                            "nave da battaglia",
                            "corazzata"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430\u043b\u044b\u049b \u043a\u0435\u043c\u0435",
                            "\u043b\u0438\u043d\u0438\u044f\u043b\u044b\u049b \u043a\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u0431\u0435\u043d \u0431\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "ms": [
                            "kapal tempur"
                        ],
                        "nl": [
                            "slagschip"
                        ],
                        "no": [
                            "slagskip"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuirassat"
                        ],
                        "pl": [
                            "pancernik"
                        ],
                        "pt": [
                            "coura\u00e7ado",
                            "encoura\u00e7ado"
                        ],
                        "ro": [
                            "cuirasat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u0458\u043d\u0438 \u0431\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "bojni brod"
                        ],
                        "sk": [
                            "bojov\u00e1 lo\u010f",
                            "bitevn\u00e1 lo\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "bojna ladja",
                            "okl\u00e9pnica"
                        ],
                        "sv": [
                            "pansarb\u00e5t",
                            "slagskepp"
                        ],
                        "cs": [
                            "bitevn\u00ed lo\u010f"
                        ],
                        "tr": [
                            "z\u0131rhl\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u043d\u0456\u0439\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u0440\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u1ebft gi\u00e1p h\u1ea1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuirass\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuirass\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9parer des aliments par le moyen du feu, de la chaleur, pour les rendre propres \u00e0 \u00eatre mang\u00e9s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cook",
                            "bake"
                        ],
                        "az": [
                            "bi\u015firm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "egosi"
                        ],
                        "br": [
                            "poazha\u00f1",
                            "poazhat"
                        ],
                        "et": [
                            "praadima"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u0441\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u044b\u0448\u044b\u0440\u0443\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "piec"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u0435\u0448\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "bi\u015firmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ea5u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kook"
                        ],
                        "de": [
                            "kochen"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0583\u0565\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0442\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "poazha\u00f1",
                            "poazhat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0432\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "coure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505a\u83dc",
                            "\u70f9\u8c03",
                            "\u70f9\u996a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\ub9ac\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "skuhati",
                            "kuhati"
                        ],
                        "da": [
                            "koge"
                        ],
                        "es": [
                            "cocer",
                            "guisar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuiri"
                        ],
                        "et": [
                            "keetma"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00f3ka"
                        ],
                        "fi": [
                            "keitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "bruith"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10db\u10d6\u10d0\u10d3\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b5\u03b9\u03c1\u03b5\u03cd\u03c9",
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05e9\u05dc",
                            "\u05d1\u05e9\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151z"
                        ],
                        "io": [
                            "koquar"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "cuocere",
                            "cucinare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6599\u7406\u3059\u308b"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101r\u012bt",
                            "cept"
                        ],
                        "lt": [
                            "virti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0432\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "koken"
                        ],
                        "no": [
                            "koke"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2ire",
                            "c\u00f2ser"
                        ],
                        "pl": [
                            "gotowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozinhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "coace"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043a\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "vari\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "kuhati"
                        ],
                        "sv": [
                            "koka"
                        ],
                        "tl": [
                            "maglut\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "va\u0159it"
                        ],
                        "tr": [
                            "pi\u015firmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043a\u0443\u0445\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukupheka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cuisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng"
                        ],
                        "en": [
                            "stinging"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "eo": [
                            "akra"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "brulanta"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cuisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cuisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cuisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuisine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit o\u00f9 l\u2019on fait cuire les aliments\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kombuis"
                        ],
                        "sq": [
                            "kuzhin\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "K\u00fcche"
                        ],
                        "en": [
                            "kitchen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0637\u0628\u062e"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0570\u0561\u0576\u0578\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259tb\u0259x"
                        ],
                        "eu": [
                            "sukalde"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53a8\u623f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\uc5cc",
                            "\uc8fc\ubc29"
                        ],
                        "co": [
                            "cucina"
                        ],
                        "hr": [
                            "kuhinja"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8kken"
                        ],
                        "es": [
                            "cocina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuirejo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f6\u00f6k"
                        ],
                        "fi": [
                            "keitti\u00f6"
                        ],
                        "gd": [
                            "cidsin"
                        ],
                        "ga": [
                            "cistin"
                        ],
                        "cy": [
                            "cegin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10db\u10d6\u10d0\u10e0\u10d4\u10e3\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03b6\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d8\u05d1\u05d7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908\u0918\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "konyha"
                        ],
                        "io": [
                            "koqueyo"
                        ],
                        "id": [
                            "dapur"
                        ],
                        "ia": [
                            "cocina"
                        ],
                        "is": [
                            "eldh\u00fas"
                        ],
                        "it": [
                            "cucina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f0\u6240",
                            "\u53a8\u623f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441 \u04af\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "metbex",
                            "a\u015fxane"
                        ],
                        "la": [
                            "coquina"
                        ],
                        "lv": [
                            "virtuve"
                        ],
                        "ln": [
                            "k\u00faku",
                            "makusa"
                        ],
                        "lt": [
                            "virtuve"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0443\u0458\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "dapur"
                        ],
                        "nl": [
                            "keuken"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8kken"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0634\u067e\u0632\u062e\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kuchnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "buc\u0103t\u0103rie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "dak\u00fbku"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuchy\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "kuhinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6k"
                        ],
                        "sw": [
                            "jiko",
                            "jikoni"
                        ],
                        "tl": [
                            "kusina"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuchyn\u011b"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "mutfak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00f2ng b\u1ebfp",
                            "ph\u00f2ng n\u1ea5u \u0103n"
                        ],
                        "wa": [
                            "coujhene"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ordinaire d\u2019une maison, repas qu\u2019on y pr\u00e9pare habituellement\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fcche",
                            "Kost"
                        ],
                        "en": [
                            "cooking"
                        ],
                        "es": [
                            "cocina"
                        ],
                        "nl": [
                            "kost"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 b\u1ebfp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Art d\u2019appr\u00eater les mets, les aliments\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kochen",
                            "K\u00fcche"
                        ],
                        "en": [
                            "cuisine"
                        ],
                        "eu": [
                            "sukaldaritza"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuina"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\ub9ac"
                        ],
                        "da": [
                            "kogekunst"
                        ],
                        "es": [
                            "cocina"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuirarto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b5\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "ia": [
                            "culina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6599\u7406"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00e1mbeli"
                        ],
                        "nl": [
                            "kookkunst"
                        ],
                        "no": [
                            "kokekunst",
                            "kj\u00f8kken"
                        ],
                        "pt": [
                            "culin\u00e1ria",
                            "cozinha"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u043d\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00fbku"
                        ],
                        "sv": [
                            "kokkonst",
                            "k\u00f6k"
                        ],
                        "cs": [
                            "kucha\u0159stv\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ea9m th\u1ef1c"
                        ],
                        "wa": [
                            "coujhene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuisines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuisiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9parer \u00e0 manger",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kook"
                        ],
                        "de": [
                            "kochen",
                            "backen"
                        ],
                        "en": [
                            "to cook"
                        ],
                        "br": [
                            "kegina\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuinar"
                        ],
                        "hr": [
                            "skuhati"
                        ],
                        "da": [
                            "koge"
                        ],
                        "es": [
                            "cocinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00f3ka"
                        ],
                        "fi": [
                            "keitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "coci\u00f1ar"
                        ],
                        "he": [
                            "l\u00e9vachel"
                        ],
                        "io": [
                            "koquadar"
                        ],
                        "is": [
                            "sj\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "cucinare"
                        ],
                        "rw": [
                            "teka"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u00e1mba"
                        ],
                        "nl": [
                            "koken"
                        ],
                        "no": [
                            "koke"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosinar",
                            "aisinar",
                            "aprestar"
                        ],
                        "pl": [
                            "gotowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozinhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u0103ti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00fbku"
                        ],
                        "sv": [
                            "laga",
                            "laga mat"
                        ],
                        "tl": [
                            "maglut\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuchtit",
                            "kucha\u0159it",
                            "va\u0159it"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ea5u \u0103n"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e9 a magn\u00ee",
                            "coujhner"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukupheka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cuisinier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui pr\u00e9pare la nourriture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Koch"
                        ],
                        "en": [
                            "cook",
                            "chef",
                            "chief"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u0627\u062e"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0578\u0570\u0561\u0580\u0561\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "sukaldari"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u0430\u0440"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0432\u0430\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuiner",
                            "coc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53a8\u5e08"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\ub9ac\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "cucinaru"
                        ],
                        "hr": [
                            "kuhar"
                        ],
                        "da": [
                            "kok"
                        ],
                        "es": [
                            "cocinero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuiristo"
                        ],
                        "et": [
                            "kokk"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokki"
                        ],
                        "gl": [
                            "coci\u00f1eiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d6\u10d0\u10e0\u10d4\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szak\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "koquisto"
                        ],
                        "id": [
                            "koki"
                        ],
                        "it": [
                            "cuoco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8abf\u7406\u5e2b",
                            "\u6599\u7406\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u043f\u0430\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "coquus",
                            "magirus"
                        ],
                        "lv": [
                            "pav\u0101rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kokas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0433\u043e\u0442\u0432\u0430\u0447"
                        ],
                        "ms": [
                            "tukang masak"
                        ],
                        "nl": [
                            "kok"
                        ],
                        "no": [
                            "kokk"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosini\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "kucharz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozinheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "buc\u0103tar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuch\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "kuhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "kock"
                        ],
                        "sw": [
                            "mpishi"
                        ],
                        "tl": [
                            "kusin\u00e9ro",
                            "tagalut\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "kucha\u0159"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015f\u00e7\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u0445\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea7u b\u1ebfp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisinier": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuisiniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuisini\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui cuisine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00f6chin"
                        ],
                        "en": [
                            "cook",
                            "cookeress",
                            "cookess"
                        ],
                        "ast": [
                            "cocinera"
                        ],
                        "br": [
                            "keginerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuinera",
                            "coquessa"
                        ],
                        "es": [
                            "cocinera"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuiristino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokki"
                        ],
                        "gl": [
                            "coci\u00f1eira"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d6\u10d0\u10e0\u10d4\u10e3\u10da\u10d8 \u10e5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03b3\u03b5\u03af\u03c1\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "koquistino"
                        ],
                        "it": [
                            "cuoca"
                        ],
                        "la": [
                            "coqua"
                        ],
                        "nl": [
                            "kokkin"
                        ],
                        "no": [
                            "kokke"
                        ],
                        "oc": [
                            "cosin\u00e8ra",
                            "cosini\u00e8ra",
                            "cosiniera"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062c\u0627\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "kucharka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozinheira"
                        ],
                        "ro": [
                            "buc\u0103t\u0103reas\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuch\u00e1rka"
                        ],
                        "cs": [
                            "kucha\u0159ka"
                        ],
                        "vo": [
                            "jikvisinan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fourneau de cuisine servant \u00e0 chauffer ou faire cuire les aliments, souvent muni d\u2019\u00e9l\u00e9ments chauffants sur sa surface de travail.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herd"
                        ],
                        "en": [
                            "stove",
                            "range",
                            "cooker"
                        ],
                        "br": [
                            "keginerez"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuirforno"
                        ],
                        "it": [
                            "cucina",
                            "fornello"
                        ],
                        "nl": [
                            "fornuis",
                            "kookfornuis",
                            "ovenkachel"
                        ],
                        "no": [
                            "komfyr"
                        ],
                        "pt": [
                            "fog\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisini\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuisini\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie du membre inf\u00e9rieur allant de la hanche au genou.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kofsh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schenkel",
                            "Oberschenkel",
                            "Schlegel",
                            "Keule"
                        ],
                        "en": [
                            "thigh"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062e\u062f"
                        ],
                        "ay": [
                            "lankhu chara"
                        ],
                        "eu": [
                            "izter"
                        ],
                        "br": [
                            "morzhed"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuixa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u817f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5c8\ubc85\ub2e4\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "coscia"
                        ],
                        "hr": [
                            "bedro"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "muslo"
                        ],
                        "eo": [
                            "femuro"
                        ],
                        "et": [
                            "reis"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6r"
                        ],
                        "fi": [
                            "reisi"
                        ],
                        "fy": [
                            "bil"
                        ],
                        "gd": [
                            "sliasaid"
                        ],
                        "ga": [
                            "ceathr\u00fa"
                        ],
                        "gl": [
                            "coxa"
                        ],
                        "cy": [
                            "clun"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03bc\u03c0\u03bf\u03cd\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "gn": [
                            "uv\u00e3"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0a98"
                        ],
                        "ha": [
                            "c\u00edny\u0201"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "comb"
                        ],
                        "io": [
                            "kruro"
                        ],
                        "id": [
                            "paha"
                        ],
                        "ia": [
                            "coxa"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00e6ri"
                        ],
                        "it": [
                            "coscia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u592a\u80a1"
                        ],
                        "jv": [
                            "pupu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "femur"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161launis"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d1f"
                        ],
                        "mg": [
                            "fe"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0918"
                        ],
                        "nl": [
                            "dij",
                            "bovenbeen"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "cu\u00e8issa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "udo"
                        ],
                        "pt": [
                            "coxa"
                        ],
                        "qu": [
                            "chanka"
                        ],
                        "ro": [
                            "coaps\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0434\u0440\u043e",
                            "\u043b\u044f\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "b\u00e9lu",
                            "n\u00e1m\u0113"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0443\u043a",
                            "\u0431\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5r"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u043e\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00fdtko"
                        ],
                        "tr": [
                            "kal\u00e7a"
                        ],
                        "tk": [
                            "but"
                        ],
                        "vec": [
                            "ga\u0142on"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f9i"
                        ],
                        "vo": [
                            "k\u00fcid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuisson": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "egosaldi"
                        ],
                        "ca": [
                            "cocci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "cocci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "cottura"
                        ],
                        "oc": [
                            "coseson",
                            "cu\u00e8cha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuisson": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuissons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cooked",
                            "baked"
                        ],
                        "br": [
                            "poazh"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuit"
                        ],
                        "es": [
                            "cocido"
                        ],
                        "it": [
                            "cotto"
                        ],
                        "oc": [
                            "cu\u00e8ch",
                            "cu\u00e8it",
                            "c\u00f2it"
                        ],
                        "pt": [
                            "cozido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cuits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cuite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cuites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuivre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Chimie) \u00c9l\u00e9ment chimique.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koper"
                        ],
                        "sq": [
                            "bak\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Kupfer"
                        ],
                        "en": [
                            "copper"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062d\u0627\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0572\u056b\u0576\u0571"
                        ],
                        "az": [
                            "mis"
                        ],
                        "eu": [
                            "kobre"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u0437\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "kouevr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "coure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\ub9ac"
                        ],
                        "co": [
                            "ramu"
                        ],
                        "hr": [
                            "bakar"
                        ],
                        "da": [
                            "kobber"
                        ],
                        "es": [
                            "cobre"
                        ],
                        "eo": [
                            "kupro"
                        ],
                        "et": [
                            "vask"
                        ],
                        "fo": [
                            "kopar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kupari"
                        ],
                        "fy": [
                            "koper"
                        ],
                        "gd": [
                            "copar"
                        ],
                        "ga": [
                            "copar"
                        ],
                        "gl": [
                            "cobre"
                        ],
                        "cy": [
                            "copor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10de\u10d8\u10da\u10d4\u10dc\u10eb\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03af\u03c1\u03b9",
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d7\u05d5\u05e9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e9z"
                        ],
                        "io": [
                            "kupro"
                        ],
                        "id": [
                            "tembaga"
                        ],
                        "ia": [
                            "cupro"
                        ],
                        "is": [
                            "kopar"
                        ],
                        "it": [
                            "rame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9285"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u0441",
                            "\u0436\u0435\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "aes"
                        ],
                        "lv": [
                            "var\u0161"
                        ],
                        "lt": [
                            "varis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "tembaga"
                        ],
                        "mt": [
                            "ramm"
                        ],
                        "gv": [
                            "copuir",
                            "cobbyr"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u044d\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "koper",
                            "roodkoper"
                        ],
                        "no": [
                            "kopper"
                        ],
                        "oc": [
                            "coire"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "mied\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobre"
                        ],
                        "ro": [
                            "cupru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0434\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "me\u010f"
                        ],
                        "sl": [
                            "baker"
                        ],
                        "sv": [
                            "koppar"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u011b\u010f"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e2d\u0e07\u0e41\u0e14\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "bak\u0131r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0434\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed3ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "kuprin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuivre": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuivres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuivr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Lycaena"
                        ],
                        "en": [
                            "copper"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjoerflinter"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuurvlinder"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "juvelvingar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuivr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuivr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Le derri\u00e8re, les fesses d\u2019un humain\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agterent"
                        ],
                        "de": [
                            "Arsch"
                        ],
                        "en": [
                            "butt",
                            "arse",
                            "ass",
                            "bum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0648\u0634"
                        ],
                        "eu": [
                            "ipurdi"
                        ],
                        "br": [
                            "revr"
                        ],
                        "ca": [
                            "cul"
                        ],
                        "co": [
                            "culu"
                        ],
                        "da": [
                            "bagdel",
                            "ende",
                            "r\u00f8v",
                            "numse"
                        ],
                        "es": [
                            "culo",
                            "trasero"
                        ],
                        "eo": [
                            "pugo"
                        ],
                        "fo": [
                            "dintil",
                            "rassur",
                            "reyv"
                        ],
                        "fi": [
                            "pylly"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ce\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kulo"
                        ],
                        "it": [
                            "culo",
                            "chiappe"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0442",
                            "\u043a\u04e9\u0442\u0435\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "culus"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ikna"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c41\u80a1",
                            "\u81c0"
                        ],
                        "nl": [
                            "achterste",
                            "bips",
                            "kont",
                            "zitvlak"
                        ],
                        "no": [
                            "rompe"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuol"
                        ],
                        "pl": [
                            "dupa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cu",
                            "bunda"
                        ],
                        "ro": [
                            "cur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043f\u043e\u043f\u0430",
                            "\u0436\u043e\u043f\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "zadek",
                            "prdel"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6t"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f4ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "cou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le dessous d\u2019un objet, ou sa partie arri\u00e8re\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "butt",
                            "bottom"
                        ],
                        "da": [
                            "ende"
                        ],
                        "es": [
                            "culo"
                        ],
                        "nrm": [
                            "tchu"
                        ],
                        "no": [
                            "bakside",
                            "bunn"
                        ],
                        "pt": [
                            "traseira",
                            "bunda"
                        ],
                        "cs": [
                            "dno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cul": [
                    "Singulier"
                ],
                "culs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cul-brun": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Euproctis chrysorrhoea"
                        ],
                        "de": [
                            "Goldafter",
                            "Nestraupenspinner",
                            "Winterraupe"
                        ],
                        "en": [
                            "tail"
                        ],
                        "da": [
                            "brunhale"
                        ],
                        "es": [
                            "gusano del saco",
                            "mariposa de cola dorada",
                            "oruga de zurr\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "aranyfar\u00fa szv\u00f6v\u00f6",
                            "kis tapl\u00f3k",
                            "s\u00e1rgafar\u00fa gyapjaslepke"
                        ],
                        "it": [
                            "bombice dal ventre dorato",
                            "farfalla cul dorato"
                        ],
                        "nl": [
                            "bastaardsatijnvlinder"
                        ],
                        "pl": [
                            "kupr\u00f3wka rudnica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043b\u0430\u0442\u043e\u0433\u0443\u0437\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4ppler\u00f6dgump"
                        ],
                        "cs": [
                            "bekyne zlatoritn\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cul-brun": [
                    "Singulier"
                ],
                "culs-bruns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cul-de-sac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rue sans issue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sackgasse"
                        ],
                        "en": [
                            "dead end",
                            "sac",
                            "blind alley",
                            "end street"
                        ],
                        "ca": [
                            "cul de sac"
                        ],
                        "da": [
                            "sac",
                            "blindgyde"
                        ],
                        "es": [
                            "calle sin salida",
                            "callejon sin salida"
                        ],
                        "eo": [
                            "sakstrato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03b9\u03ad\u03be\u03bf\u03b4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "impaso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u304d\u6b62\u307e\u308a",
                            "\u888b\u5c0f\u8def"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodlopende straat",
                            "doodlopende weg"
                        ],
                        "no": [
                            "blindvei",
                            "blindgate"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blepa uliczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "beco sem sa\u00edda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043f\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5terv\u00e4ndsgr\u00e4nd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Situation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "impasse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u304d\u8a70\u307e\u308a"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodlopende weg"
                        ],
                        "no": [
                            "blindgate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043b\u0443\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cul-de-sac": [
                    "Singulier"
                ],
                "culs-de-sac": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Armement)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "breech"
                        ],
                        "es": [
                            "culata"
                        ],
                        "it": [
                            "culatta",
                            "otturatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuurmond",
                            "kulas"
                        ],
                        "oc": [
                            "culassa"
                        ],
                        "pt": [
                            "culatra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culasse": [
                    "Singulier"
                ],
                "culasses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culbute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tour fait la t\u00eate en bas et les jambes en haut",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Purzelnbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "somersault"
                        ],
                        "eo": [
                            "transkapi\u011do"
                        ],
                        "nl": [
                            "buiteling"
                        ],
                        "ro": [
                            "tumb\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culbute": [
                    "Singulier"
                ],
                "culbutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culbuter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire tomber",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tip over"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0642\u0644\u0628",
                            "\u0623\u0648\u0642\u0639"
                        ],
                        "no": [
                            "velte"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmia\u017cd\u017cy\u0107"
                        ],
                        "tr": [
                            "yuvarlamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "culbuteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9canique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwinghebel"
                        ],
                        "en": [
                            "rocker arm",
                            "rockarm",
                            "rocking lever",
                            "oscillating arm",
                            "swing arm",
                            "swinging arm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "id": [
                            "lengan angguk"
                        ],
                        "it": [
                            "bilanciere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culbuteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "culbuteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cul\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steunpunt",
                            "steunpilaar"
                        ],
                        "de": [
                            "Widerlager",
                            "St\u00fctzepfeiler",
                            "Gew\u00f6lbepfeiler",
                            "Sto\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "abutment"
                        ],
                        "es": [
                            "contrafuerte",
                            "estribo",
                            "pilastra",
                            "tope"
                        ],
                        "eo": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "io": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "nl": [
                            "steunmuur"
                        ],
                        "pt": [
                            "peg\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cul\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "cul\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culinaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kochkunst"
                        ],
                        "en": [
                            "culinary"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u062e"
                        ],
                        "ca": [
                            "culinari",
                            "culin\u00e0ria"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuirarta",
                            "kulinara"
                        ],
                        "io": [
                            "artala"
                        ],
                        "it": [
                            "culinario"
                        ],
                        "sk": [
                            "kulin\u00e1rny"
                        ],
                        "sv": [
                            "kulinarisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culinaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "culinaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "culminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kulminieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to culminate"
                        ],
                        "ca": [
                            "culminar"
                        ],
                        "es": [
                            "culminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulmini"
                        ],
                        "oc": [
                            "culminar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kulminovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "culotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement qui couvre de la ceinture aux genoux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "breeches",
                            "breeches",
                            "culottes",
                            "knickerbockers"
                        ],
                        "da": [
                            "kn\u00e6buks",
                            "kn\u00e6bukser"
                        ],
                        "es": [
                            "pantal\u00f3n corto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuloto"
                        ],
                        "no": [
                            "knebukse",
                            "nikkers"
                        ],
                        "oc": [
                            "bragas",
                            "braias",
                            "cal\u00e7as",
                            "cau\u00e7as"
                        ],
                        "pt": [
                            "cal\u00e7\u00f5es"
                        ],
                        "ro": [
                            "pantaloni scur\u021bi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sous-v\u00eatement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterhose",
                            "Slip",
                            "Tanga"
                        ],
                        "en": [
                            "shorts",
                            "panties",
                            "underpants",
                            "briefs",
                            "trunks",
                            "drawers"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u77ed\u886c\u88e4"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud32c\ud2f0"
                        ],
                        "co": [
                            "calzunellu"
                        ],
                        "da": [
                            "shorts",
                            "underbukser",
                            "trusse"
                        ],
                        "es": [
                            "braga",
                            "calz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalsoneto"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00fcksikud"
                        ],
                        "fi": [
                            "pikkuhousut"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bb\u03cc\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "bugyi"
                        ],
                        "it": [
                            "mutande"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d1\u30f3\u30c4",
                            "\u30d1\u30f3\u30c6\u30a3\u30fc"
                        ],
                        "no": [
                            "truse",
                            "underbukse"
                        ],
                        "oc": [
                            "cul\u00f2ta",
                            "braguilhon",
                            "bragueta",
                            "braieta",
                            "pernilh"
                        ],
                        "pt": [
                            "calcinha",
                            "cueca"
                        ],
                        "ro": [
                            "chilo\u021bi"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fclot"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "hela"
                        ],
                        "ca": [
                            "pantalons curts",
                            "cal\u00e7otets",
                            "calces de dona"
                        ],
                        "fo": [
                            "undirbuksur"
                        ],
                        "fi": [
                            "alushousut"
                        ],
                        "hu": [
                            "als\u00f3nadr\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "bracho"
                        ],
                        "it": [
                            "pantaloni"
                        ],
                        "nl": [
                            "broek",
                            "korte broek",
                            "broek",
                            "kniebroek",
                            "korte broek",
                            "onderbroek"
                        ],
                        "no": [
                            "underbukse"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuecas",
                            "cal\u00e7as",
                            "ceroulas"
                        ],
                        "sv": [
                            "kn\u00e4byxor",
                            "underbyxor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "culottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culpabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuld"
                        ],
                        "en": [
                            "guilt",
                            "culpability"
                        ],
                        "eu": [
                            "erruduntasun"
                        ],
                        "br": [
                            "kiriegezh"
                        ],
                        "da": [
                            "skyld",
                            "skyldf\u00f8lelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulpeco"
                        ],
                        "fi": [
                            "syyllisyys"
                        ],
                        "gl": [
                            "culpabilidade"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03bf\u03c7\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "kulpozeso"
                        ],
                        "it": [
                            "colpabilit\u00e0",
                            "colpevolezza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u043f\u0442\u044b\u043b\u044b\u049b",
                            "\u0436\u0430\u0437\u044b\u049b\u0442\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u043f\u0442\u0443\u0443\u043b\u0443\u043a",
                            "\u043a\u04af\u043d\u04e9\u04e9\u043b\u04af\u04af\u043b\u04af\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuld",
                            "schuldgevoel"
                        ],
                        "pt": [
                            "culpa",
                            "responsabilidade"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0435\u043f\u043b\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcn\u00e4lilik",
                            "g\u00fcn\u00e4k\u00e4rlik",
                            "a\u00fdyplylyk",
                            "\u00fdazyklylyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culpabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "culpabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kult"
                        ],
                        "en": [
                            "persuasion",
                            "religion",
                            "sect",
                            "veneration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f",
                            "\u0639\u0628\u0627\u062f\u0629",
                            "\u0625\u0639\u062c\u0627\u0628"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "culte"
                        ],
                        "es": [
                            "culto"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c4\u03c1\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kulto"
                        ],
                        "no": [
                            "gudsdyrkelse",
                            "gudsdyrking"
                        ],
                        "pl": [
                            "kult"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culte": [
                    "Singulier"
                ],
                "cultes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cultivar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cultivar",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sorte",
                            "Cultivar",
                            "Kulturvariet\u00e4t",
                            "Variet\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "cultivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kultivovario"
                        ],
                        "it": [
                            "cultivar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kultivar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cultivar": [
                    "Singulier"
                ],
                "cultivars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cultivateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bauer",
                            "Landwirt",
                            "B\u00e4uerin",
                            "Landwirtin"
                        ],
                        "en": [
                            "farmer",
                            "grower"
                        ],
                        "eo": [
                            "kultivisto"
                        ],
                        "io": [
                            "kultivisto"
                        ],
                        "it": [
                            "coltivatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0433\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "kweker",
                            "teler"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cultivateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "cultivateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cultiver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kweek",
                            "aankweek",
                            "beskaaf",
                            "beskawe"
                        ],
                        "de": [
                            "kultivieren",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "cultivate",
                            "grow"
                        ],
                        "ca": [
                            "conrear",
                            "cultivar"
                        ],
                        "es": [
                            "cultivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulturi"
                        ],
                        "fi": [
                            "viljell\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "amaethu"
                        ],
                        "io": [
                            "kultivar"
                        ],
                        "it": [
                            "coltivare"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7andin"
                        ],
                        "la": [
                            "colo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bebouwen",
                            "beschaven",
                            "kweken",
                            "aankweken",
                            "telen",
                            "verbouwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amanhar",
                            "cultivar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avla"
                        ],
                        "cs": [
                            "kultivovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "culture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de cultiver la terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anbau"
                        ],
                        "en": [
                            "cultivation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0639",
                            "\u062d\u0631\u062b"
                        ],
                        "br": [
                            "gounezerezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "conreu",
                            "cultura"
                        ],
                        "da": [
                            "dyrkning"
                        ],
                        "es": [
                            "cultivo",
                            "cultura",
                            "cultivaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kultivado"
                        ],
                        "id": [
                            "budidaya"
                        ],
                        "it": [
                            "coltura",
                            "coltivazione"
                        ],
                        "la": [
                            "cultio",
                            "cultura"
                        ],
                        "oc": [
                            "cultura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "cultur\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bstov\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 tr\u1ed3ng tr\u1ecdt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "action de se cultiver, de cultiver les arts, les sciences, etc.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kultuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "kultur\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kultur"
                        ],
                        "en": [
                            "culture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0642\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "kultura"
                        ],
                        "ca": [
                            "conreu",
                            "cultura"
                        ],
                        "da": [
                            "kultur"
                        ],
                        "es": [
                            "cultivo",
                            "cultura"
                        ],
                        "eo": [
                            "kulturo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulttuuri"
                        ],
                        "fy": [
                            "kultuer"
                        ],
                        "hu": [
                            "kult\u00fara"
                        ],
                        "io": [
                            "kulturo"
                        ],
                        "id": [
                            "budaya"
                        ],
                        "it": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7and",
                            "\u00e7andin\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "cultuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062b\u0642\u0627\u0641\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "kultura"
                        ],
                        "pt": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "cultur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kultur"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u04b3\u0430\u043d\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "kultura"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fclt\u00fcr"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u0103n h\u00f3a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Civilisation",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "kultur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulttuuri"
                        ],
                        "id": [
                            "budaya"
                        ],
                        "it": [
                            "cultura"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u0442"
                        ],
                        "no": [
                            "kultur"
                        ],
                        "pt": [
                            "cultura"
                        ],
                        "ro": [
                            "cultur\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culture": [
                    "Singulier"
                ],
                "cultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "culturel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kulturell"
                        ],
                        "en": [
                            "cultural"
                        ],
                        "br": [
                            "sevenadurel"
                        ],
                        "da": [
                            "kulturel"
                        ],
                        "es": [
                            "cultural"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "culturale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0434\u0435\u043d\u0438"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00e7and\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "cultureel"
                        ],
                        "pt": [
                            "cultural"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kulturn\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "medeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culturel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "culturels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "culturelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "culturelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "culturisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bodybuilding"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5065\u7f8e\u8fd0\u52a8"
                        ],
                        "eo": [
                            "korpokulturado"
                        ],
                        "fi": [
                            "kehonrakennus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b4\u03cc\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "test\u00e9p\u00edt\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "binaraga"
                        ],
                        "it": [
                            "culturismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30dc\u30c7\u30a3\u30d3\u30eb"
                        ],
                        "cs": [
                            "posilov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "culturisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "culturismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cumin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante ombellif\u00e8re (1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cuminum cyminum"
                        ],
                        "en": [
                            "cumin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "com\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "comino"
                        ],
                        "it": [
                            "cumino"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Graines de cette plante utilis\u00e9e comme aromate",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "K\u00fcmmel"
                        ],
                        "en": [
                            "cumin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u043c\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "com\u00ed"
                        ],
                        "es": [
                            "comino"
                        ],
                        "io": [
                            "kumino"
                        ],
                        "id": [
                            "jintan putih"
                        ],
                        "it": [
                            "cumino"
                        ],
                        "nl": [
                            "komijn"
                        ],
                        "no": [
                            "karve"
                        ],
                        "cs": [
                            "km\u00edn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cumin": [
                    "Singulier"
                ],
                "cumins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cummingtonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amphibole",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cummingtonit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c1\u9541\u95ea\u77f3",
                            "\u9541\u94c1\u95ea\u77f3"
                        ],
                        "es": [
                            "cummingtonita"
                        ],
                        "it": [
                            "cummingtonite"
                        ],
                        "nl": [
                            "cummingtoniet"
                        ],
                        "pl": [
                            "cummingtonit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043c\u043c\u0438\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043c\u0456\u043d\u0433\u0442\u043e\u043d\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cummingtonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "cummingtonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cumul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4ufung"
                        ],
                        "ca": [
                            "acumulament",
                            "c\u00famul"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00famulo"
                        ],
                        "io": [
                            "kumulo"
                        ],
                        "it": [
                            "cumulo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cumul": [
                    "Singulier"
                ],
                "cumuls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cumulatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "metakor"
                        ],
                        "ca": [
                            "acumulatiu"
                        ],
                        "es": [
                            "acumulativo"
                        ],
                        "it": [
                            "cumulativo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043c\u0443\u043b\u044f\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cumulatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "cumulatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "cumulative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "cumulatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cun\u00e9iforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a la forme d\u2019un coin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "keilf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "cuneiform"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0641\u064a\u0646\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "gl": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b7\u03bd\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "nl": [
                            "wigvormig"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuneif\u00f2rme"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9) Qualifie les \u00e9critures, en forme de coin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "keilschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "cuneiform"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u0645\u0627\u0631\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "gl": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b7\u03bd\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "nl": [
                            "spijkerschrift",
                            "wigschrift"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuneif\u00f2rme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cun\u00e9iforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cun\u00e9iformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Antiquit\u00e9) Syst\u00e8me d\u2019\u00e9criture, en forme de coin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Keilschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "cuneiform"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "cune\u00efforme"
                        ],
                        "da": [
                            "kileskrift"
                        ],
                        "es": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuolenp\u00e4\u00e4kirjoitus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c6\u03b7\u03bd\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2 \u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05ea\u05d1 \u05d9\u05ea\u05d3\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9k\u00edr\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "nl": [
                            "spijkerschrift"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuneif\u00f2rme"
                        ],
                        "pl": [
                            "pismo klinowe"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u0438\u043d\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kilskrift"
                        ],
                        "cs": [
                            "kl\u00ednov\u00e9 p\u00edsmo"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ivi yaz\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Anatomie) Nom de certains os du tarse (partie du pied)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cuneiform"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0638\u0645 \u0625\u0633\u0641\u064a\u0646\u064a"
                        ],
                        "es": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "it": [
                            "cuneiforme"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuneif\u00f2rme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cun\u00e9iforme": [
                    "Singulier"
                ],
                "cun\u00e9iformes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cunnilingus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cunnilingus"
                        ],
                        "en": [
                            "cunnilingus"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucfe4\ub2d0\ub9c1\uad6c\uc2a4"
                        ],
                        "es": [
                            "cunilinguo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pi\u0109lekado",
                            "frandzado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b4\u03bf\u03b9\u03bf\u03bb\u03b5\u03b9\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cunnilingio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30af\u30f3\u30cb\u30ea\u30f3\u30b0\u30b9",
                            "\u30af\u30f3\u30cb"
                        ],
                        "nl": [
                            "beffen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cunil\u00edngua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043d\u043d\u0438\u043b\u0438\u043d\u0433\u0443\u0441",
                            "\u043c\u0438\u043d\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cupide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "raffgierig"
                        ],
                        "en": [
                            "greedy"
                        ],
                        "ca": [
                            "cobej\u00f3s",
                            "cobdici\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "codicioso",
                            "avaricioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "monglutema",
                            "monavida",
                            "profitavida"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahne",
                            "rahanahne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c0\u03bb\u03b7\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ganema"
                        ],
                        "id": [
                            "loba",
                            "angkara murka"
                        ],
                        "nl": [
                            "hebzuchtig"
                        ],
                        "no": [
                            "pengegrisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cupide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "cupides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "cupidit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geldgier"
                        ],
                        "en": [
                            "cupidity",
                            "greed"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0634\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0563\u0561\u0570\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576"
                        ],
                        "es": [
                            "codicia",
                            "avidez"
                        ],
                        "eo": [
                            "monglutemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahneus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bb\u03b7\u03c3\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "hebzucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "cobesi\u00e1"
                        ],
                        "pt": [
                            "cupidez",
                            "gan\u00e2ncia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cupidit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cupidit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuprite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cuprit"
                        ],
                        "en": [
                            "cuprite"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuprita"
                        ],
                        "es": [
                            "cuprita"
                        ],
                        "et": [
                            "kupriit"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05e4\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "kuprit"
                        ],
                        "it": [
                            "cuprite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8d64\u9285\u9271"
                        ],
                        "lt": [
                            "kupritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "cupriet"
                        ],
                        "pl": [
                            "kupryt"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuprita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u043f\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "kuprit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuprite": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuprites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cupronickel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kupfernickel"
                        ],
                        "en": [
                            "cupronickel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u94dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\ub3d9"
                        ],
                        "es": [
                            "cupron\u00edquel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "cupronichel"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767d\u9285"
                        ],
                        "ms": [
                            "kupronikel"
                        ],
                        "pl": [
                            "miedzionikiel"
                        ],
                        "pt": [
                            "cupron\u00edquel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0438\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "kopparnickel"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e25"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u043b\u044c\u0445\u0456\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cupronickel": [
                    "Singulier"
                ],
                "cupronickels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "curare"
                        ],
                        "en": [
                            "curare"
                        ],
                        "es": [
                            "curare"
                        ],
                        "io": [
                            "kuraco"
                        ],
                        "it": [
                            "curaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "curare"
                        ],
                        "oc": [
                            "curare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curare": [
                    "Singulier"
                ],
                "curares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curatelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflegschaft",
                            "Kuratel"
                        ],
                        "en": [
                            "curatorship"
                        ],
                        "io": [
                            "kurato"
                        ],
                        "id": [
                            "amanat"
                        ],
                        "it": [
                            "curatela"
                        ],
                        "nl": [
                            "curatele"
                        ],
                        "pt": [
                            "curadoria",
                            "curatela"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuratela",
                            "opatrovnictv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curatelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "curatelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Droit\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfleger",
                            "Kurator"
                        ],
                        "en": [
                            "curator",
                            "conservator"
                        ],
                        "br": [
                            "kulator"
                        ],
                        "fi": [
                            "huoltaja",
                            "holhooja"
                        ],
                        "nl": [
                            "curateur",
                            "curator"
                        ],
                        "oc": [
                            "curator"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "curateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curculionid\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Curculionidae"
                        ],
                        "de": [
                            "R\u00fcsselk\u00e4fer"
                        ],
                        "ast": [
                            "curculi\u00f3nido"
                        ],
                        "ca": [
                            "curculi\u00f2nid"
                        ],
                        "da": [
                            "snudebille"
                        ],
                        "es": [
                            "curculi\u00f3nido"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurkuliedo"
                        ],
                        "gl": [
                            "gurgullo"
                        ],
                        "io": [
                            "kurkuliono"
                        ],
                        "it": [
                            "curculionido"
                        ],
                        "lt": [
                            "straubliukas"
                        ],
                        "nl": [
                            "snuitkever"
                        ],
                        "no": [
                            "snutebille"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142onik"
                        ],
                        "pt": [
                            "curculion\u00eddeo",
                            "gorgulho"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u0103rg\u0103ri\u021ba"
                        ],
                        "sl": [
                            "ril\u010dkar"
                        ],
                        "cs": [
                            "nosatcovit\u00fdch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curculionid\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "curculionid\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curcuma": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Curcuma"
                        ],
                        "de": [
                            "Kurkuma",
                            "Gelbwurz",
                            "Gelbwurzel",
                            "Safranwurz",
                            "Safranwurzel"
                        ],
                        "en": [
                            "turmeric"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0643\u0645"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0443\u0440\u043a\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u59dc\u9ec4"
                        ],
                        "da": [
                            "gurkemeje"
                        ],
                        "es": [
                            "c\u00farcuma",
                            "turmerico"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurkumo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurkuma",
                            "maustekurkuma"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05e8\u05db\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "kurkuma"
                        ],
                        "io": [
                            "kurkumo"
                        ],
                        "id": [
                            "kunyit"
                        ],
                        "it": [
                            "curcuma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30b3\u30f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "da\u017ein\u0117 ciber\u017eol\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "kunyit"
                        ],
                        "nl": [
                            "kurkuma",
                            "geelwortel",
                            "koenjit"
                        ],
                        "no": [
                            "gurkemeie",
                            "gurkemeie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0631\u062f\u0686\u0648\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kurkuma",
                            "kurkuma d\u0142uga"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00farcuma",
                            "a\u00e7afr\u00e3o da terra"
                        ],
                        "sv": [
                            "gurkmeja"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1ri"
                        ],
                        "cs": [
                            "kurkuma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curcuma": [
                    "Singulier"
                ],
                "curcumas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traitement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserkur"
                        ],
                        "en": [
                            "treatment",
                            "cure"
                        ],
                        "es": [
                            "cura"
                        ],
                        "io": [
                            "kuraco"
                        ],
                        "it": [
                            "cura",
                            "trattamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "kuur"
                        ],
                        "oc": [
                            "cura"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00fara",
                            "le\u010den\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "keure"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Demeure du cur\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rectory"
                        ],
                        "es": [
                            "casa cural",
                            "casa parroquial",
                            "casa rectoral",
                            "rectoral"
                        ],
                        "io": [
                            "parokeyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "pastorie"
                        ],
                        "oc": [
                            "caminada",
                            "capelani\u00e1",
                            "clastra",
                            "cura",
                            "presbit\u00e8ri"
                        ],
                        "cs": [
                            "fara"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fonction eccl\u00e9siastique",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "cura p\u00e1rroco",
                            "p\u00e1rroco"
                        ],
                        "io": [
                            "parokeso"
                        ],
                        "nl": [
                            "pastoorschap"
                        ],
                        "oc": [
                            "cura"
                        ],
                        "cs": [
                            "farnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cure": [
                    "Singulier"
                ],
                "cures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cur\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geistliche",
                            "Pastor",
                            "Pfarrer",
                            "Priester"
                        ],
                        "en": [
                            "parish priest",
                            "pastor",
                            "cleric"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u0631\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "person"
                        ],
                        "ca": [
                            "capell\u00e0",
                            "pastor",
                            "sacerdot"
                        ],
                        "co": [
                            "curatu",
                            "prete"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00e6st"
                        ],
                        "es": [
                            "cura",
                            "sacerdote",
                            "pastor",
                            "p\u00e1rroco"
                        ],
                        "eo": [
                            "paro\u0125estro"
                        ],
                        "fo": [
                            "prestur"
                        ],
                        "fy": [
                            "pastoar"
                        ],
                        "io": [
                            "paroko"
                        ],
                        "it": [
                            "curato",
                            "prete",
                            "sacerdate",
                            "curato"
                        ],
                        "nl": [
                            "geestelijke",
                            "pastoor",
                            "pastor",
                            "zielszorger",
                            "zielverzorger",
                            "priester"
                        ],
                        "no": [
                            "sogneprest"
                        ],
                        "oc": [
                            "curat",
                            "rector"
                        ],
                        "pl": [
                            "proboszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "cl\u00e9rigo",
                            "padre",
                            "sacerdote",
                            "cura",
                            "p\u00e1roco",
                            "vig\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0442\u044e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "far\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "pr\u00e4st",
                            "katolsk pr\u00e4st"
                        ],
                        "cs": [
                            "far\u00e1\u0159"
                        ],
                        "ti": [
                            "qeshi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cur\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "cur\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cure-dent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit instrument servant \u00e0 curer les dents\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahnstocher"
                        ],
                        "en": [
                            "toothpick"
                        ],
                        "ca": [
                            "escuradents"
                        ],
                        "es": [
                            "palillo de dientes",
                            "mondadientes",
                            "escarbadientes"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03bf\u03b3\u03bb\u03c5\u03c6\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "asawaki"
                        ],
                        "io": [
                            "pikilo"
                        ],
                        "id": [
                            "tusuk gigi",
                            "pencungkil gigi"
                        ],
                        "it": [
                            "stuzzicadenti"
                        ],
                        "lb": [
                            "Z\u00e4nnst\u00ebppler"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandenstoker"
                        ],
                        "no": [
                            "tannpirker",
                            "tannpirkar"
                        ],
                        "oc": [
                            "curadents"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandpetare"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00e1r\u00e1tko",
                            "bajonet"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u0103m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cure-dent": [
                    "Singulier"
                ],
                "cure-dents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clean out",
                            "dredge"
                        ],
                        "es": [
                            "mondar"
                        ],
                        "io": [
                            "skurar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengeruk"
                        ],
                        "sv": [
                            "rensa",
                            "muddra"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy\u010distit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "curieth\u00e9rapie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brachytherapie"
                        ],
                        "en": [
                            "brachytherapy"
                        ],
                        "da": [
                            "brachyterapi"
                        ],
                        "es": [
                            "braquiterapia"
                        ],
                        "it": [
                            "curieterapia",
                            "brachiterapia"
                        ],
                        "nl": [
                            "brachytherapie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u06a9\u06cc\u062a\u0631\u0627\u067e\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "brachyterapia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0445\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curieth\u00e9rapie": [
                    "Singulier"
                ],
                "curieth\u00e9rapies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a le d\u00e9sir d\u2019apprendre, de voir des choses nouvelles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nuuskierig"
                        ],
                        "de": [
                            "neugierig",
                            "wissbegierig",
                            "interessiert"
                        ],
                        "en": [
                            "curious",
                            "inquisitive",
                            "agog"
                        ],
                        "ca": [
                            "curi\u00f3s",
                            "curiosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "znati\u017eeljan"
                        ],
                        "da": [
                            "nysgerrig"
                        ],
                        "es": [
                            "curioso",
                            "pregunt\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "scivolema"
                        ],
                        "ga": [
                            "fiosrach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "kurioza"
                        ],
                        "it": [
                            "curioso"
                        ],
                        "ku": [
                            "bi",
                            "mereq"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieuwsgierig"
                        ],
                        "oc": [
                            "curi\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "ciekawski"
                        ],
                        "pt": [
                            "curioso"
                        ],
                        "qu": [
                            "ha\u00f1as"
                        ],
                        "ro": [
                            "curios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "scn": [
                            "curiusa",
                            "curiusu"
                        ],
                        "sk": [
                            "zvedav\u00fd"
                        ],
                        "so": [
                            "barto"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5gvis"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011bdav\u00fd"
                        ],
                        "vo": [
                            "nul\u00e4lik"
                        ],
                        "wa": [
                            "curieus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui veut conna\u00eetre un secret\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inquisitive"
                        ],
                        "no": [
                            "kuri\u00f8s",
                            "nysgjerrig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyfiken"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011bdav\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "curieus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Surprenant, \u00e9trange, bizarre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "merkw\u00fcrdig",
                            "seltsam",
                            "eigenartig",
                            "komisch",
                            "kurios"
                        ],
                        "en": [
                            "curious",
                            "quaint",
                            "bizarre"
                        ],
                        "ca": [
                            "curi\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "curioso"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurioza"
                        ],
                        "fo": [
                            "sj\u00e1ldsamur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kummallinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "typisch",
                            "curieus",
                            "vreemd",
                            "vreemdsoortig"
                        ],
                        "oc": [
                            "curi\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "curioso",
                            "singular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuri\u00f3zn\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "curieus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "curieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "curiosit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9sir d\u2019apprendre des choses nouvelles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nuuskierigheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Neugier",
                            "Neugierde"
                        ],
                        "en": [
                            "curiosity"
                        ],
                        "eu": [
                            "jakingura",
                            "jakinmin"
                        ],
                        "ca": [
                            "curiositat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\uae30\uc2ec"
                        ],
                        "es": [
                            "curiosidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kurioza\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "kuriozeso"
                        ],
                        "id": [
                            "keingintahuan"
                        ],
                        "it": [
                            "curiosit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u597d\u5947\u5fc3"
                        ],
                        "nl": [
                            "nieuwsgierigheid"
                        ],
                        "no": [
                            "nysgjerrighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "curiositat"
                        ],
                        "pt": [
                            "curiosidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044e\u0431\u043e\u043f\u044b\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyfikenhet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande envie de savoir les secrets d\u2019autrui\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "curiositat"
                        ],
                        "es": [
                            "curiosidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "scivolemo"
                        ],
                        "oc": [
                            "curiositat"
                        ],
                        "pt": [
                            "curiosidade"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose rare, curieuse\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Curiosum",
                            "Kuriosit\u00e4t"
                        ],
                        "nl": [
                            "wetenswaardigheden"
                        ],
                        "no": [
                            "raritet",
                            "sjeldenhet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuriozita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curiosit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "curiosit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Curium"
                        ],
                        "en": [
                            "curium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044e\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud034\ub968"
                        ],
                        "da": [
                            "curium"
                        ],
                        "es": [
                            "curio"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuriumo"
                        ],
                        "et": [
                            "kuurium"
                        ],
                        "fi": [
                            "curium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b9\u03bf\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u0171rium"
                        ],
                        "it": [
                            "curio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30e5\u30ea\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "kuriy\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "kirijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kiuris"
                        ],
                        "mt": [
                            "curju"
                        ],
                        "gv": [
                            "curium"
                        ],
                        "nl": [
                            "curium"
                        ],
                        "pl": [
                            "kiur"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00fario"
                        ],
                        "ro": [
                            "curiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u044e\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "curium"
                        ],
                        "sl": [
                            "kirij"
                        ],
                        "sv": [
                            "curium"
                        ],
                        "cs": [
                            "curium"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcriyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curium": [
                    "Singulier"
                ],
                "curiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curling": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "curling"
                        ],
                        "az": [
                            "k\u00f6rlinq"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u044a\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b0\u58f6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uceec\ub9c1"
                        ],
                        "eo": [
                            "glit\u015dtonludo"
                        ],
                        "gd": [
                            "crolaidh"
                        ],
                        "it": [
                            "curling"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30fc\u30ea\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0451\u0440\u043b\u0438\u043d\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "curling"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6rling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curling": [
                    "Singulier"
                ],
                "curlings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "curry"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5496\u54e9"
                        ],
                        "io": [
                            "kerio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30ec\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerrie"
                        ],
                        "no": [
                            "karri"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e0 ri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curry": [
                    "Singulier"
                ],
                "currys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pointeur de souris\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cursor"
                        ],
                        "es": [
                            "cursor"
                        ],
                        "io": [
                            "kursoro"
                        ],
                        "it": [
                            "cursore",
                            "puntatore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u04a3\u0437\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "cursor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "curseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cursive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kursiv"
                        ],
                        "en": [
                            "cursive"
                        ],
                        "ca": [
                            "cursiu"
                        ],
                        "eo": [
                            "kursivo"
                        ],
                        "io": [
                            "kursiva"
                        ],
                        "ia": [
                            "cursive"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cursive": [
                    "Singulier"
                ],
                "cursives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "curvim\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kurvimeter"
                        ],
                        "en": [
                            "curvimeter"
                        ],
                        "it": [
                            "curv\u00edmetro"
                        ],
                        "nl": [
                            "curvimeter"
                        ],
                        "pt": [
                            "curv\u00edmetro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "curvim\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "curvim\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuscamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cuscamine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "cuscamina"
                        ],
                        "id": [
                            "kuskamin"
                        ],
                        "cs": [
                            "kuskamin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuscamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuscamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cuscus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esp\u00e8ce de marsupial\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kuskus"
                        ],
                        "en": [
                            "cuscus"
                        ],
                        "ca": [
                            "cuscussos"
                        ],
                        "es": [
                            "cusc\u00fas"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuscus"
                        ],
                        "sv": [
                            "kuskusar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "cuscute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seide",
                            "Teufelszwirn"
                        ],
                        "en": [
                            "dodder"
                        ],
                        "br": [
                            "gad",
                            "diaoul"
                        ],
                        "es": [
                            "cuscuta"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f5rm"
                        ],
                        "ga": [
                            "clamh\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03bf\u03cd\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "cuscuta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6839\u7121\u845b"
                        ],
                        "nl": [
                            "warkruid"
                        ],
                        "pl": [
                            "kanianka"
                        ],
                        "pt": [
                            "cuscuta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "kokotice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cuscute": [
                    "Singulier"
                ],
                "cuscutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "cusparine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kusparin"
                        ],
                        "en": [
                            "cusparine"
                        ],
                        "es": [
                            "cusparina"
                        ],
                        "id": [
                            "kusparin"
                        ],
                        "cs": [
                            "kusparin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "cusparine": [
                    "Singulier"
                ],
                "cusparines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}