{
    "darique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "daric"
                        ],
                        "es": [
                            "darico",
                            "d\u00e1rico"
                        ],
                        "la": [
                            "darius"
                        ],
                        "nl": [
                            "dareik",
                            "dariek"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "darique": [
                    "Singulier"
                ],
                "dariques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "darkside": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "darkstep"
                        ],
                        "pl": [
                            "darkstep"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043a\u0441\u0442\u0435\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "darkstep"
                        ],
                        "cs": [
                            "darkstep"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "darkstep": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "darkstep"
                        ],
                        "pl": [
                            "darkstep"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043a\u0441\u0442\u0435\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "darkstep"
                        ],
                        "cs": [
                            "darkstep"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "darmstadtium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Darmstadtium"
                        ],
                        "en": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u0631\u0645\u0634\u062a\u0627\u062f\u062a\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "bs": [
                            "darm\u0161tatijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043c\u0449\u0430\u0434\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "darmstadti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\ud86d\udffc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub984\uc288\ud0c0\ud2ac"
                        ],
                        "co": [
                            "darmstadtiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "darmstadij"
                        ],
                        "da": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "es": [
                            "darmstadtio"
                        ],
                        "eo": [
                            "darm\u015dtatio"
                        ],
                        "et": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "fi": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "gl": [
                            "darmstadtio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03b1\u03c1\u03bc\u03c3\u03c4\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e8\u05de\u05e9\u05d8\u05d8\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "is": [
                            "darmstat\u00edn",
                            "darmstadt\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "darmstadtio",
                            "ununnilio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30fc\u30e0\u30b9\u30bf\u30c1\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "darmstadtiy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "lv": [
                            "darmstadtijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "darm\u0161tadtis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "jinmrdarmctati"
                        ],
                        "lb": [
                            "Darmstadtium"
                        ],
                        "mt": [
                            "darmstadtju"
                        ],
                        "gv": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "nl": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "no": [
                            "darmstadtium",
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "pl": [
                            "darmsztadt"
                        ],
                        "pt": [
                            "darmst\u00e1dio"
                        ],
                        "ro": [
                            "darmstadtiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0442\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "darm\u0161tatijum"
                        ],
                        "sk": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "sl": [
                            "darmstadtij"
                        ],
                        "sv": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "cs": [
                            "darmstadtium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "darmstadtiyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u043c\u0448\u0442\u0430\u0434\u0442\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "darmstadtium": [
                    "Singulier"
                ],
                "darmstadtiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Darriwilien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Darriwilium"
                        ],
                        "en": [
                            "Darriwilian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Darriwili\u00e0"
                        ],
                        "hu": [
                            "Hirnanti"
                        ],
                        "it": [
                            "Darriwilliano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Darriwillien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Darriwil"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "darse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wet dock",
                            "harbour"
                        ],
                        "hr": [
                            "bazen",
                            "dok"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e1rsena"
                        ],
                        "io": [
                            "doko"
                        ],
                        "it": [
                            "darsena"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenhaven",
                            "open dok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "darse": [
                    "Singulier"
                ],
                "darses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "darwinisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Darwinism"
                        ],
                        "hr": [
                            "darvinizam"
                        ],
                        "es": [
                            "darwinismo"
                        ],
                        "it": [
                            "darwinismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0432\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "darwinism"
                        ],
                        "cs": [
                            "darwinismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "darwinisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "darwinismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dastar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dastar"
                        ],
                        "en": [
                            "dastar"
                        ],
                        "da": [
                            "dastar"
                        ],
                        "es": [
                            "dastar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u062a\u0627\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0441\u0442\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dastar": [
                    "Singulier"
                ],
                "dastars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dasyorne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dasyornis"
                        ],
                        "de": [
                            "Lackvogel"
                        ],
                        "en": [
                            "bristlebird"
                        ],
                        "ca": [
                            "becfil\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8rstesanger"
                        ],
                        "es": [
                            "picocerdas"
                        ],
                        "et": [
                            "r\u00e4galind"
                        ],
                        "fi": [
                            "sukasmalurit"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f6rt\u00e9smad\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "uccello di macchia",
                            "beccoriccio"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161eriasnapis"
                        ],
                        "nl": [
                            "borstelvogel"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8rstefugl"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolcopi\u00f3rek"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161tetin\u00e1r"
                        ],
                        "sv": [
                            "borstsmyg"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u0159\u00edzl\u00edkovec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dasyorne": [
                    "Singulier"
                ],
                "dasyornes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dasypeltis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dasypeltis"
                        ],
                        "de": [
                            "Afrikanische Eierschlange"
                        ],
                        "en": [
                            "eating snake"
                        ],
                        "et": [
                            "munamadu"
                        ],
                        "hu": [
                            "toj\u00e1sev\u0151 k\u00edgy\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "ular pemakan telur Afrika"
                        ],
                        "lt": [
                            "afrikinis kiau\u0161in\u0117dis"
                        ],
                        "cs": [
                            "vejco\u017erout"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1eafn \u0103n tr\u1ee9ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dasyure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dasyurus"
                        ],
                        "de": [
                            "Beutelmarder"
                        ],
                        "en": [
                            "dasyure",
                            "quoll"
                        ],
                        "br": [
                            "kazh godellek"
                        ],
                        "ca": [
                            "gat marsupial"
                        ],
                        "es": [
                            "cuol",
                            "satanelo"
                        ],
                        "hu": [
                            "ersz\u00e9nyesnyest"
                        ],
                        "it": [
                            "quoll"
                        ],
                        "lt": [
                            "sterbliakiaun\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "buidelmarter"
                        ],
                        "pl": [
                            "nie\u0142az"
                        ],
                        "pt": [
                            "quoll"
                        ],
                        "ro": [
                            "pisic\u0103 marsupial\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "kunovec"
                        ],
                        "cs": [
                            "kunovec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dasyure": [
                    "Singulier"
                ],
                "dasyures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "datation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Datierung"
                        ],
                        "en": [
                            "dating"
                        ],
                        "ca": [
                            "dataci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "datiranje"
                        ],
                        "es": [
                            "dataci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "datazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "datering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "datation": [
                    "Singulier"
                ],
                "datations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "datcha": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Datsche",
                            "Datscha"
                        ],
                        "en": [
                            "dacha"
                        ],
                        "eo": [
                            "da\u0109o"
                        ],
                        "it": [
                            "dacia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u044f\u0436\u0430\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "dacza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "datcha": [
                    "Singulier"
                ],
                "datchas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "date": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Datum"
                        ],
                        "en": [
                            "date"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0627\u0631\u064a\u062e",
                            "\u062a\u0623\u0631\u064a\u062e",
                            "\u0645\u0624\u0627\u0631\u062e\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576",
                            "\u0561\u0574\u057d\u0561\u0569\u056b\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "tarix"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "deiziad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "data"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e5\u671f",
                            "\u65e5\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0a0\uc9dc",
                            "\uc77c\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "datum"
                        ],
                        "da": [
                            "datering"
                        ],
                        "es": [
                            "fecha",
                            "data"
                        ],
                        "eo": [
                            "dato"
                        ],
                        "et": [
                            "daatum"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4iv\u00e4ys"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10e0\u10d8\u10e6\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03bc\u03b7\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e1tum"
                        ],
                        "io": [
                            "dato"
                        ],
                        "is": [
                            "dagsetning"
                        ],
                        "it": [
                            "data"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u4ed8",
                            "\u5e74\u6708\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "datums"
                        ],
                        "lt": [
                            "data"
                        ],
                        "nl": [
                            "datum"
                        ],
                        "no": [
                            "datering"
                        ],
                        "pl": [
                            "data"
                        ],
                        "pt": [
                            "data"
                        ],
                        "ro": [
                            "dat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0443\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "d\u00e1tum"
                        ],
                        "sl": [
                            "datum"
                        ],
                        "sv": [
                            "datering"
                        ],
                        "cs": [
                            "datum"
                        ],
                        "tr": [
                            "tarih"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00e0y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "date": [
                    "Singulier"
                ],
                "dates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dateer"
                        ],
                        "de": [
                            "datieren"
                        ],
                        "en": [
                            "date"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u062e",
                            "\u0622\u0631\u062e"
                        ],
                        "hr": [
                            "datirati"
                        ],
                        "es": [
                            "fechar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dati"
                        ],
                        "fo": [
                            "dagfesta"
                        ],
                        "fy": [
                            "datearje"
                        ],
                        "io": [
                            "datizar"
                        ],
                        "it": [
                            "datare"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagtekenen",
                            "dateren"
                        ],
                        "pt": [
                            "datar"
                        ],
                        "sv": [
                            "datera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "datif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dativ",
                            "Wemfall",
                            "Fall"
                        ],
                        "en": [
                            "dative"
                        ],
                        "br": [
                            "roi\u00f1",
                            "troad dativel"
                        ],
                        "hr": [
                            "dativ",
                            "sudski skrbnik"
                        ],
                        "es": [
                            "dativo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dativo"
                        ],
                        "fi": [
                            "datiivi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "dativo"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00e1gufall"
                        ],
                        "it": [
                            "dativo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0e\u683c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u044b\u0441 \u0441\u0435\u043f\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "dativus"
                        ],
                        "lt": [
                            "naudininkas"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u064a\u06c6\u0646\u0649\u0644\u0649\u0634 \u0643\u06d0\u0644\u0649\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "celownik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "datif": [
                    "Singulier"
                ],
                "datifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "datisque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Datisca"
                        ],
                        "de": [
                            "Scheinhanf"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259li\u00e7\u0259t\u0259n\u0259"
                        ],
                        "eo": [
                            "datisko"
                        ],
                        "pl": [
                            "konopnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "konopour"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "datisque": [
                    "Singulier"
                ],
                "datisques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "datolite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Datolith"
                        ],
                        "en": [
                            "datolite"
                        ],
                        "ca": [
                            "datolita"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d8\u05d5\u05dc\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "datolite"
                        ],
                        "lt": [
                            "datolitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "datoliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "datolit"
                        ],
                        "sv": [
                            "datolit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0430\u0442\u043e\u043b\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "datolite": [
                    "Singulier"
                ],
                "datolites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "datte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fruit comestible du palmier-dattier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dattel"
                        ],
                        "en": [
                            "date"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "datil"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0443\u0440\u043c\u0430",
                            "\u0444\u0438\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e0til"
                        ],
                        "co": [
                            "n\u00e0ttara"
                        ],
                        "hr": [
                            "datulja"
                        ],
                        "da": [
                            "daddel"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e1til"
                        ],
                        "eo": [
                            "daktilo"
                        ],
                        "et": [
                            "dattel"
                        ],
                        "fi": [
                            "taateli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03bf\u03c5\u03c1\u03bc\u03ac\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05de\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "datolya"
                        ],
                        "io": [
                            "datelo"
                        ],
                        "it": [
                            "dattero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30fc\u30c4"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "qesp",
                            "xurme"
                        ],
                        "la": [
                            "palmula"
                        ],
                        "lv": [
                            "datele"
                        ],
                        "lt": [
                            "datul\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "dadel"
                        ],
                        "no": [
                            "daddel"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e0til"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u06be\u062c\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "daktyl"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e2mara"
                        ],
                        "ro": [
                            "curmal\u0103",
                            "finic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "dat\u013ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "datelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "dadel"
                        ],
                        "cs": [
                            "datle"
                        ],
                        "tr": [
                            "hurma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043d\u0456\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "datte": [
                    "Singulier"
                ],
                "dattes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dattier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phoenix dactylifera"
                        ],
                        "de": [
                            "Dattelpalme"
                        ],
                        "en": [
                            "date palm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "datilondo"
                        ],
                        "co": [
                            "palmu di n\u00e0ttara"
                        ],
                        "hr": [
                            "datulja"
                        ],
                        "eo": [
                            "daktilarbo",
                            "daktilujo"
                        ],
                        "io": [
                            "dateliero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "datlovn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dattier": [
                    "Singulier"
                ],
                "dattiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "datura": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Datura"
                        ],
                        "en": [
                            "datura"
                        ],
                        "io": [
                            "daturo"
                        ],
                        "nl": [
                            "doornappel"
                        ],
                        "cs": [
                            "durman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "datura": [
                    "Singulier"
                ],
                "daturas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dauphin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9tac\u00e9",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Delphinus"
                        ],
                        "sq": [
                            "delfin"
                        ],
                        "de": [
                            "Delphin",
                            "Delfin",
                            "T\u00fcmmler"
                        ],
                        "en": [
                            "dolphin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062f\u0644\u0641\u064a\u0646",
                            "\u062f\u062e\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u056c\u0586\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "delfin"
                        ],
                        "eu": [
                            "izurde"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044d\u043b\u044c\u0444\u0456\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "hir",
                            "delfin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dof\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u8c5a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3cc\uace0\ub798"
                        ],
                        "kw": [
                            "pyffyer"
                        ],
                        "hr": [
                            "delfin",
                            "dupin"
                        ],
                        "da": [
                            "delfin"
                        ],
                        "es": [
                            "delf\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "delfeno"
                        ],
                        "et": [
                            "delfiin"
                        ],
                        "fo": [
                            "delfin",
                            "springari"
                        ],
                        "fi": [
                            "delfiini"
                        ],
                        "fy": [
                            "dolfin"
                        ],
                        "ga": [
                            "deilf"
                        ],
                        "gl": [
                            "golfi\u00f1o"
                        ],
                        "cy": [
                            "dolffin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10da\u10e4\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05dc\u05e4\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "delfin"
                        ],
                        "io": [
                            "delfino"
                        ],
                        "id": [
                            "lumba"
                        ],
                        "ia": [
                            "delphino"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6frungur"
                        ],
                        "it": [
                            "delfino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u8c5a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f"
                        ],
                        "la": [
                            "delphinus"
                        ],
                        "lv": [
                            "delf\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "delfinas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "lumba"
                        ],
                        "mg": [
                            "feso"
                        ],
                        "mt": [
                            "delfini"
                        ],
                        "gv": [
                            "doraid"
                        ],
                        "nl": [
                            "dolfijn"
                        ],
                        "no": [
                            "delfin"
                        ],
                        "oc": [
                            "dalfin"
                        ],
                        "uz": [
                            "delfin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0644\u0641\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "delfin"
                        ],
                        "pt": [
                            "boto",
                            "delfim",
                            "golfinho"
                        ],
                        "ro": [
                            "delfin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "delf\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "delfin"
                        ],
                        "sv": [
                            "delfin"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "lumba"
                        ],
                        "cs": [
                            "delf\u00edn",
                            "pl\u00edskavice"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e25\u0e21\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "yunus",
                            "yunus bal\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "delfin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0456\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 heo"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d3\u05e2\u05dc\u05e4\u05d9\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dauphin": [
                    "Singulier"
                ],
                "dauphins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "prince h\u00e9ritier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kronprinz"
                        ],
                        "en": [
                            "crown prince",
                            "dauphin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043d\u043f\u0440\u044b\u043d\u0446"
                        ],
                        "br": [
                            "daofin"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0dc\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijestolonasljednik"
                        ],
                        "da": [
                            "kronprins"
                        ],
                        "es": [
                            "pr\u00edncipe heredero"
                        ],
                        "eo": [
                            "kronprinco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruununprinssi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b4\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03b8\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c5"
                        ],
                        "hu": [
                            "koronaherceg"
                        ],
                        "it": [
                            "principe ereditario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7687\u592a\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroonprins"
                        ],
                        "no": [
                            "kronprins"
                        ],
                        "oc": [
                            "dalfin",
                            "dalfina"
                        ],
                        "pl": [
                            "delfin"
                        ],
                        "pt": [
                            "pr\u00edncipe herdeiro",
                            "delfim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u043e\u043d\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "kronprins"
                        ],
                        "tr": [
                            "veliaht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dauphin": [
                    "Singulier"
                ],
                "dauphins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "davantage": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plus. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meer"
                        ],
                        "de": [
                            "mehr"
                        ],
                        "en": [
                            "more"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0643\u062b\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "gehiago"
                        ],
                        "br": [
                            "muioc\u02bch"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e9s"
                        ],
                        "da": [
                            "flere",
                            "mere"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "pli"
                        ],
                        "fo": [
                            "meir"
                        ],
                        "fi": [
                            "enemm\u00e4n"
                        ],
                        "fy": [
                            "mear"
                        ],
                        "la": [
                            "plus"
                        ],
                        "ms": [
                            "lebih"
                        ],
                        "nl": [
                            "meer"
                        ],
                        "pl": [
                            "bardziej",
                            "wi\u0119cej"
                        ],
                        "pt": [
                            "mais"
                        ],
                        "ro": [
                            "mai mult"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "mer",
                            "mera"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u01a1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "ningi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dazo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Coleus dazo",
                            "Plectranthus esculentus"
                        ],
                        "af": [
                            "veldaartappel"
                        ],
                        "en": [
                            "Livingstone potato"
                        ],
                        "ha": [
                            "rizga"
                        ],
                        "sg": [
                            "dazo"
                        ],
                        "tn": [
                            "umbondive"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dazo": [
                    "Singulier"
                ],
                "dazos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "DCI": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9nomination commune internationale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "DCI"
                        ],
                        "en": [
                            "INN",
                            "rINN"
                        ],
                        "ca": [
                            "DCI"
                        ],
                        "es": [
                            "DCI"
                        ],
                        "gl": [
                            "DCI"
                        ],
                        "it": [
                            "DCI"
                        ],
                        "pt": [
                            "DCI"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "DDT": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "DDT"
                        ],
                        "de": [
                            "DDT"
                        ],
                        "en": [
                            "DDT"
                        ],
                        "eu": [
                            "DDT"
                        ],
                        "bs": [
                            "DDT"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "ca": [
                            "DDT"
                        ],
                        "da": [
                            "DDT"
                        ],
                        "es": [
                            "DDT"
                        ],
                        "eo": [
                            "DDT"
                        ],
                        "et": [
                            "DDT"
                        ],
                        "fi": [
                            "DDT"
                        ],
                        "ga": [
                            "DDT"
                        ],
                        "hu": [
                            "DDT"
                        ],
                        "it": [
                            "DDT"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "lt": [
                            "DDT"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "ms": [
                            "DDT"
                        ],
                        "nl": [
                            "DDT"
                        ],
                        "no": [
                            "DDT",
                            "DDT"
                        ],
                        "uz": [
                            "DDT"
                        ],
                        "pl": [
                            "DDT"
                        ],
                        "pt": [
                            "DDT"
                        ],
                        "ro": [
                            "DDT"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "sr": [
                            "DDT"
                        ],
                        "sk": [
                            "DDT"
                        ],
                        "sl": [
                            "DDT"
                        ],
                        "so": [
                            "DDT"
                        ],
                        "sv": [
                            "DDT"
                        ],
                        "cs": [
                            "DDT"
                        ],
                        "tr": [
                            "DDT"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "vi": [
                            "DDT"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "de": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "van"
                        ],
                        "sq": [
                            "e"
                        ],
                        "de": [
                            "aus",
                            "von",
                            "zu",
                            "f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "of",
                            "s",
                            "to"
                        ],
                        "ca": [
                            "de"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc11c",
                            "\uc758"
                        ],
                        "co": [
                            "di"
                        ],
                        "hr": [
                            "iz",
                            "od",
                            "po"
                        ],
                        "da": [
                            "fra"
                        ],
                        "es": [
                            "de"
                        ],
                        "eo": [
                            "da",
                            "de",
                            "el",
                            "je",
                            "da",
                            "fare de"
                        ],
                        "io": [
                            "di"
                        ],
                        "ia": [
                            "de"
                        ],
                        "it": [
                            "da",
                            "di",
                            "del",
                            "della",
                            "delle",
                            "dello",
                            "de"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3089",
                            "\u306e"
                        ],
                        "ln": [
                            "ya"
                        ],
                        "nl": [
                            "uit",
                            "van"
                        ],
                        "oc": [
                            "de"
                        ],
                        "pt": [
                            "de"
                        ],
                        "ro": [
                            "din",
                            "lui",
                            "de"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5n",
                            "av",
                            "med",
                            "som"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indication de provenance, d\u2019origine.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aus",
                            "von"
                        ],
                        "en": [
                            "from"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "iz"
                        ],
                        "da": [
                            "fra"
                        ],
                        "es": [
                            "de"
                        ],
                        "id": [
                            "dari"
                        ],
                        "ia": [
                            "de",
                            "ab"
                        ],
                        "lb": [
                            "vun"
                        ],
                        "nl": [
                            "uit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437",
                            "\u0441",
                            "\u043e\u0442",
                            "\u0438\u0437\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indication de possession",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "von"
                        ],
                        "en": [
                            "of",
                            "s"
                        ],
                        "hr": [
                            "od"
                        ],
                        "eo": [
                            "de"
                        ],
                        "ia": [
                            "de"
                        ],
                        "lb": [
                            "vun"
                        ],
                        "nl": [
                            "van"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "du": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "des": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "de la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre D ou d",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "de"
                        ],
                        "en": [
                            "dee"
                        ],
                        "ca": [
                            "de"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub514"
                        ],
                        "hr": [
                            "de"
                        ],
                        "es": [
                            "de",
                            "dedal",
                            "dado"
                        ],
                        "eo": [
                            "do"
                        ],
                        "it": [
                            "dado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30a3\u30fc",
                            "\u30c7\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e9\u010dko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dealer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dealer",
                            "drug dealer"
                        ],
                        "ca": [
                            "adroguer",
                            "camell",
                            "narcotraficant"
                        ],
                        "es": [
                            "camello",
                            "narco",
                            "narcotraficante"
                        ],
                        "it": [
                            "commerciante",
                            "spacciatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "dealer"
                        ],
                        "ro": [
                            "dealer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dealer": [
                    "Singulier"
                ],
                "dealers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dealeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dealer",
                            "Drogendealer"
                        ],
                        "en": [
                            "drug dealer"
                        ],
                        "it": [
                            "spacciatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "dealer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043b\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dealeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "dealeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ambulateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "walker",
                            "walking frame",
                            "Zimmer frame"
                        ],
                        "da": [
                            "gangstativ"
                        ],
                        "es": [
                            "andador",
                            "andadera"
                        ],
                        "it": [
                            "deambulatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "looprek"
                        ],
                        "pl": [
                            "balkonik"
                        ],
                        "cs": [
                            "chod\u00edtko"
                        ],
                        "wa": [
                            "gadot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ambulateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ambulateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ambulatoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Chorumgang"
                        ],
                        "en": [
                            "ambulatory"
                        ],
                        "es": [
                            "girola",
                            "deambulatorio"
                        ],
                        "hu": [
                            "szent\u00e9lyk\u00f6r\u00fclj\u00e1r\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "deambulatorio",
                            "ambulacro"
                        ],
                        "nl": [
                            "kooromgang",
                            "koorommegang",
                            "deambulatorium"
                        ],
                        "no": [
                            "omgang",
                            "ambulatorium"
                        ],
                        "pt": [
                            "deambulat\u00f3rio",
                            "charola"
                        ],
                        "sv": [
                            "ambulatorium",
                            "koromg\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ambulatoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ambulatoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ambuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlendern",
                            "herumlaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "stroll"
                        ],
                        "hr": [
                            "bazati",
                            "tumarati"
                        ],
                        "id": [
                            "lantung"
                        ],
                        "it": [
                            "passeggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "slenteren",
                            "dolen"
                        ],
                        "no": [
                            "spasere"
                        ],
                        "pt": [
                            "deambular"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9b\u00e2cle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "changement brusque qui am\u00e8ne d\u00e9sordre et confusion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Debakel"
                        ],
                        "en": [
                            "debacle"
                        ],
                        "hr": [
                            "slom",
                            "rasulo"
                        ],
                        "es": [
                            "debacle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c9\u03bb\u03b5\u03b8\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "debandada"
                        ],
                        "sv": [
                            "debaclet"
                        ],
                        "cs": [
                            "debakl"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ea5t b\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9b\u00e2cle": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9b\u00e2cles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9baller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extraire d\u2019une balle, d\u2019un paquet,...",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auspacken"
                        ],
                        "en": [
                            "unwrap",
                            "unpack"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u958b\u7bb1\u53d6\u51fa",
                            "\u5766\u8ff0"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspakirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpaki"
                        ],
                        "it": [
                            "disimballare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bandade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de se d\u00e9bander, de se disperser, d\u00e9b\u00e2cle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stampede"
                        ],
                        "en": [
                            "stampede",
                            "rout"
                        ],
                        "nl": [
                            "wilde vlucht",
                            "verwarring",
                            "wanorde"
                        ],
                        "pt": [
                            "debandada"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faprk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bandade": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bandades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9bander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9tendre une chose band\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unfasten"
                        ],
                        "hr": [
                            "odapeti"
                        ],
                        "nl": [
                            "losmaken"
                        ],
                        "pt": [
                            "debandar"
                        ],
                        "cs": [
                            "uvolnit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00f4ter une bande, un bandeau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "uncoil"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmotati povoj"
                        ],
                        "nl": [
                            "losbinden"
                        ],
                        "pt": [
                            "debandar"
                        ],
                        "cs": [
                            "odvinout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9barcad\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanlegplek",
                            "aanl\u00eaplaas",
                            "aanl\u00eaplek"
                        ],
                        "de": [
                            "Landungsbr\u00fccke",
                            "Bootssteg",
                            "Anlegestelle",
                            "Landeplatz"
                        ],
                        "en": [
                            "stage",
                            "pier"
                        ],
                        "hr": [
                            "gat"
                        ],
                        "da": [
                            "landingsplads"
                        ],
                        "es": [
                            "amarradero",
                            "desembarcadero"
                        ],
                        "eo": [
                            "albordi\u011dejo"
                        ],
                        "fy": [
                            "lisplak"
                        ],
                        "io": [
                            "desembarkeyo"
                        ],
                        "is": [
                            "landg\u00f6ngubryggja"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlegplaats",
                            "aanlegsteiger",
                            "landingsplaats",
                            "steiger"
                        ],
                        "oc": [
                            "desbarcador",
                            "desbarcada",
                            "desembarcador"
                        ],
                        "pt": [
                            "ancoradouro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9barcad\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9barcad\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9barder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Exploitation foresti\u00e8re) Transporter des bois",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skid"
                        ],
                        "hr": [
                            "prenjeti",
                            "tegliti",
                            "vu\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "transportar",
                            "acarrear"
                        ],
                        "id": [
                            "menyarad"
                        ],
                        "it": [
                            "scaricare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bardeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Travailleur des quais.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hafenarbeiter",
                            "Schauermann"
                        ],
                        "en": [
                            "docker"
                        ],
                        "hr": [
                            "lu\u010dki radnik"
                        ],
                        "da": [
                            "havnearbejder"
                        ],
                        "es": [
                            "estibador"
                        ],
                        "nl": [
                            "havenarbeider",
                            "dokwerker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bardeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bardeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00eatement laissant les \u00e9paules \u00e0 d\u00e9couvert.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterhemd"
                        ],
                        "en": [
                            "tank top",
                            "wifebeater"
                        ],
                        "hr": [
                            "majica"
                        ],
                        "da": [
                            "top"
                        ],
                        "eo": [
                            "sub\u0109emizo"
                        ],
                        "id": [
                            "kaus oblong"
                        ],
                        "it": [
                            "canottiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30f3\u30af\u30c8\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderhemd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bardeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bardeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9barquement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disembarkation",
                            "unloading"
                        ],
                        "br": [
                            "dilestradeg"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskrcavanje"
                        ],
                        "da": [
                            "lands\u00e6tning"
                        ],
                        "fi": [
                            "maihinnousu"
                        ],
                        "io": [
                            "desembarko"
                        ],
                        "it": [
                            "sbarco"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontschepen",
                            "uitstappen",
                            "landing"
                        ],
                        "oc": [
                            "desbarcament",
                            "desembarcament",
                            "desbarcada"
                        ],
                        "cs": [
                            "vylod\u011bn\u00ed",
                            "vylo\u010fov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9barquement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9barquements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9barquer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire sortir d\u2019un navire, d\u2019un bateau, ce qu\u2019il contient.",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "dilestra\u00f1",
                            "dilestri\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskrcati"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontschepen",
                            "lossen",
                            "aan land zetten"
                        ],
                        "oc": [
                            "desbarcar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vylodit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quitter le navire, le bateau, et descendre \u00e0 terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "an Land gehen",
                            "landen"
                        ],
                        "en": [
                            "disembark",
                            "land"
                        ],
                        "br": [
                            "dilestra\u00f1",
                            "dilestri\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskrcati se"
                        ],
                        "eo": [
                            "el\u015dipi\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousta"
                        ],
                        "gl": [
                            "desembarcar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03b9\u03b2\u03ac\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03b9\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "van boord gaan",
                            "ontschepen",
                            "aan land gaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "desembarcar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desembarcar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushuka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9barras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abseite"
                        ],
                        "en": [
                            "closet",
                            "storeroom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "hr": [
                            "spremi\u0161te"
                        ],
                        "da": [
                            "pulterrum",
                            "pulterkammer"
                        ],
                        "io": [
                            "desembaraso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9barrasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9gager",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abr\u00e4umen",
                            "aufr\u00e4umen"
                        ],
                        "en": [
                            "to clear"
                        ],
                        "hr": [
                            "rije\u0161iti",
                            "o\u010distiti"
                        ],
                        "da": [
                            "rydde",
                            "udrydde"
                        ],
                        "es": [
                            "despejar"
                        ],
                        "io": [
                            "desembarasar"
                        ],
                        "it": [
                            "sbarrazzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "debarrasseren"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyklidit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enlever",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to clear"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukloniti"
                        ],
                        "da": [
                            "rydde"
                        ],
                        "es": [
                            "quitar"
                        ],
                        "it": [
                            "sparecchiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afruimen",
                            "opruimen"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbavit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9loigner",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to clear"
                        ],
                        "hr": [
                            "rije\u0161iti"
                        ],
                        "da": [
                            "rydde"
                        ],
                        "it": [
                            "togliere"
                        ],
                        "cs": [
                            "uvolnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Debatte",
                            "Er\u00f6rterung",
                            "Wortstreit",
                            "Aussprache"
                        ],
                        "en": [
                            "debate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0629",
                            "\u0645\u062c\u0627\u062f\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "eztabaida"
                        ],
                        "ca": [
                            "debat"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasprava",
                            "debata"
                        ],
                        "da": [
                            "debat",
                            "debatt"
                        ],
                        "es": [
                            "debate"
                        ],
                        "eo": [
                            "debato"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ittely",
                            "debatti"
                        ],
                        "io": [
                            "debato"
                        ],
                        "it": [
                            "dibattito"
                        ],
                        "nl": [
                            "debat"
                        ],
                        "pt": [
                            "debate",
                            "discuss\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezbatere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bat": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9battre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agiteer",
                            "beroer"
                        ],
                        "sq": [
                            "agjitoj"
                        ],
                        "de": [
                            "debattieren",
                            "diskutieren",
                            "er\u00f6rtern",
                            "verhandeln",
                            "besprechen",
                            "agitieren",
                            "aufwiegeln",
                            "aufw\u00fchlen"
                        ],
                        "en": [
                            "debate",
                            "discuss",
                            "agitate",
                            "stir up"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0642\u0634",
                            "\u062c\u0627\u062f\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "eztabaidatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "debatre"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspravljati",
                            "debatirati"
                        ],
                        "es": [
                            "debatir"
                        ],
                        "eo": [
                            "diskuti",
                            "agiti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8sa",
                            "\u00f8rkymla"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4itell\u00e4",
                            "kiistell\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "diskusjearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c0\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b5\u03cd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "vitat",
                            "megvitat",
                            "vit\u00e1zik",
                            "agit\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "debatar",
                            "baraktar"
                        ],
                        "it": [
                            "discutere",
                            "agitare",
                            "rimescolare"
                        ],
                        "la": [
                            "concitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bespreken",
                            "discuteren",
                            "van gedachten wisselen",
                            "agiteren",
                            "ophitsen",
                            "opruien",
                            "opstoken",
                            "opwinden",
                            "schudden",
                            "debatteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "debatre"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyskutowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "discutir",
                            "agitar",
                            "amotinar",
                            "sacolejar",
                            "sacudir"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezbate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0438\u0441\u043a\u0443\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "diskutera",
                            "orda om"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bauche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verschwendung",
                            "Ma\u00dflosigkeit",
                            "Z\u00fcgellosigkeit",
                            "Ausschweifung"
                        ],
                        "en": [
                            "debauchery"
                        ],
                        "hr": [
                            "lakomljenje",
                            "bludnost",
                            "neumjerenost",
                            "raspu\u0161tanje"
                        ],
                        "da": [
                            "utugt"
                        ],
                        "es": [
                            "desenfreno",
                            "exceso"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u0109asteco",
                            "dibo\u0109o",
                            "troabundeco"
                        ],
                        "nl": [
                            "schranspartij",
                            "ontucht",
                            "uitspatting",
                            "overdaad"
                        ],
                        "pt": [
                            "desregramento",
                            "excesso",
                            "desregramento",
                            "excesso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bauche": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bauches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9baucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "debauch"
                        ],
                        "hr": [
                            "razvratiti",
                            "raspustiti"
                        ],
                        "es": [
                            "corromper",
                            "pervertir",
                            "despedir"
                        ],
                        "io": [
                            "debochigar"
                        ],
                        "cs": [
                            "debu\u017e\u00edrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dom"
                        ],
                        "sq": [
                            "budalla"
                        ],
                        "de": [
                            "dumm",
                            "d\u00e4mlich"
                        ],
                        "en": [
                            "dumb"
                        ],
                        "br": [
                            "toc\u02bchor"
                        ],
                        "hr": [
                            "nemo\u0107an",
                            "slabouman"
                        ],
                        "fi": [
                            "heikko"
                        ],
                        "gl": [
                            "subnormal"
                        ],
                        "io": [
                            "debila"
                        ],
                        "ia": [
                            "debile"
                        ],
                        "pl": [
                            "debilny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0431\u0438\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "y\u1ebfu",
                            "suy y\u1ebfu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9biles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9bit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Debet",
                            "Soll",
                            "R\u00fcckstand",
                            "Schuld",
                            "Lastschrift"
                        ],
                        "en": [
                            "turnover",
                            "sales",
                            "license",
                            "ou licence",
                            "capacity",
                            "ledger",
                            "bandwidth",
                            "rate",
                            "flow",
                            "debit"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e8bit",
                            "venda"
                        ],
                        "hr": [
                            "pro\u0111a",
                            "protok",
                            "\u0161ank",
                            "kapacitet",
                            "rezanje",
                            "dikcija",
                            "dugovanje",
                            "tok"
                        ],
                        "es": [
                            "debe"
                        ],
                        "eo": [
                            "debeto"
                        ],
                        "io": [
                            "debeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "debet",
                            "debetzijde"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9bito",
                            "deve"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 b\u00e1n ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bit": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9biter": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9couper, diviser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dividieren",
                            "teilen",
                            "aufteilen",
                            "einteilen",
                            "verteilen",
                            "zerteilen",
                            "gliedern",
                            "zerlegen",
                            "absetzen",
                            "umsetzen",
                            "belasten",
                            "debitieren"
                        ],
                        "en": [
                            "divide",
                            "separate",
                            "share"
                        ],
                        "ang": [
                            "d\u00e6lan",
                            "ged\u00e6lan"
                        ],
                        "ca": [
                            "dividir",
                            "partir"
                        ],
                        "hr": [
                            "rezati"
                        ],
                        "da": [
                            "dele"
                        ],
                        "es": [
                            "dividir",
                            "partir"
                        ],
                        "eo": [
                            "dividi",
                            "debiti",
                            "debeti"
                        ],
                        "fo": [
                            "deila",
                            "b\u00fdta sundur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jakaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "diele",
                            "ferdiele",
                            "ferpartsje",
                            "partsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuid",
                            "roinn"
                        ],
                        "hu": [
                            "oszt"
                        ],
                        "io": [
                            "debetigar"
                        ],
                        "it": [
                            "dividere"
                        ],
                        "ms": [
                            "membagi"
                        ],
                        "nl": [
                            "afbreken",
                            "delen",
                            "splitsen",
                            "opsplitsen",
                            "verdelen",
                            "omzetten",
                            "verkopen",
                            "debiteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzieli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmembrar",
                            "dividir",
                            "repartir",
                            "debitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "diviza",
                            "desp\u0103r\u021bi",
                            "\u00eemp\u0103r\u021bi"
                        ],
                        "sv": [
                            "dela"
                        ],
                        "tl": [
                            "hat\u00edin"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6lmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9biteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Debitor"
                        ],
                        "en": [
                            "debtor",
                            "obligor"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u017enik",
                            "raznositelj",
                            "rezalo"
                        ],
                        "da": [
                            "debitor"
                        ],
                        "es": [
                            "deudor"
                        ],
                        "eo": [
                            "debitoro",
                            "\u015duldanto"
                        ],
                        "io": [
                            "debanto"
                        ],
                        "id": [
                            "peminjam"
                        ],
                        "it": [
                            "debitore"
                        ],
                        "oc": [
                            "debitor"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0142u\u017cnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "devedor"
                        ],
                        "ro": [
                            "debitor"
                        ],
                        "cs": [
                            "dlu\u017en\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9biteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9biteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9bogueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Debugger"
                        ],
                        "en": [
                            "debugger"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c03\u8bd5\u5668",
                            "\u9664\u9519\u5668",
                            "\u8c03\u8bd5\u5de5\u5177"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub514\ubc84\uac70"
                        ],
                        "es": [
                            "depurador"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30d0\u30c3\u30ac"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u00ecnh g\u1ee1 l\u1ed7i",
                            "c\u00f4ng c\u1ee5 g\u1ee1 l\u1ed7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bogueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bogueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9boire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9go\u00fbt, sujet de regret, de m\u00e9contentement et de d\u00e9sillusions qu\u2019on \u00e9prouve. (2)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "regust",
                            "desengany"
                        ],
                        "hr": [
                            "neugodnost",
                            "neprilika",
                            "nezgoda"
                        ],
                        "es": [
                            "sinsabor",
                            "disgusto"
                        ],
                        "nl": [
                            "teleurstelling",
                            "mislukking",
                            "tegenslag"
                        ],
                        "pt": [
                            "desgosto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9boire": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9boires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9boiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abholzen",
                            "entwalden"
                        ],
                        "en": [
                            "deforest"
                        ],
                        "br": [
                            "digoada\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "posje\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "deforestar"
                        ],
                        "gl": [
                            "deforestar"
                        ],
                        "it": [
                            "diboscare"
                        ],
                        "pl": [
                            "wylesi\u0107",
                            "wylesia\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "a defrisa",
                            "a despaduri"
                        ],
                        "sv": [
                            "kalhugga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bonnaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gutm\u00fctig",
                            "tolerant",
                            "zu vert\u00e4ndnisvoll",
                            "zu nachsichtig"
                        ],
                        "en": [
                            "kind",
                            "benevolent",
                            "debonair",
                            "willed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6eab\u9806"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobro\u0107udan",
                            "dobrodu\u0161an"
                        ],
                        "io": [
                            "benigna"
                        ],
                        "it": [
                            "bonario"
                        ],
                        "nl": [
                            "vriendelijk",
                            "welwillend",
                            "verdraagzaam",
                            "inschikkelijk",
                            "onderdanig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "godhj\u00e4rtad",
                            "godmodig",
                            "svagsint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bonnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9bonnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9border": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(intransitif) D\u00e9passer le bord\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberlaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "overflow"
                        ],
                        "hr": [
                            "iza\u0107i iz korita",
                            "prepuniti",
                            "preljevati se",
                            "ispup\u010diti"
                        ],
                        "eo": [
                            "elrandi\u011di"
                        ],
                        "id": [
                            "meluap",
                            "melembak",
                            "membeludak",
                            "meruap"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4mma \u00f6ver"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bouchage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "opening"
                        ],
                        "hr": [
                            "ot\u010depljivanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u015dtopado",
                            "malkorkado"
                        ],
                        "it": [
                            "stappatura"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppkorkande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bouchage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bouchages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9boucher": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entkorken"
                        ],
                        "en": [
                            "uncork",
                            "unblock",
                            "clear",
                            "set abroach"
                        ],
                        "br": [
                            "divonta\u00f1",
                            "divonti\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvoriti",
                            "ot\u010depiti"
                        ],
                        "es": [
                            "destapar",
                            "descorchar",
                            "desembocar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u015dtopi",
                            "malkorki"
                        ],
                        "io": [
                            "desstopar"
                        ],
                        "it": [
                            "stappare"
                        ],
                        "nl": [
                            "openmaken",
                            "opentrekken",
                            "ontkurken"
                        ],
                        "no": [
                            "trekke opp"
                        ],
                        "pt": [
                            "destapar",
                            "destampar",
                            "desentupir",
                            "desembocar",
                            "desarrolhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "destupa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herauskommen",
                            "hervorkommen",
                            "m\u00fcnden"
                        ],
                        "en": [
                            "lead to"
                        ],
                        "hr": [
                            "izlaziti",
                            "pojaviti se",
                            "izbijati",
                            "prodirati"
                        ],
                        "es": [
                            "desembocar"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitmonden",
                            "uitkomen",
                            "uitlopen"
                        ],
                        "pt": [
                            "surgir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bouchoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "instrument \u00e0 ventouse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "plunger"
                        ],
                        "hr": [
                            "ru\u010dna pumpa",
                            "sisaljka"
                        ],
                        "es": [
                            "desatascador"
                        ],
                        "pt": [
                            "desentupidor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0430\u043d\u0442\u0443\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "zvon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bouchoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bouchoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9boulonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "von seinem Sockel holen"
                        ],
                        "en": [
                            "topple"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastaviti",
                            "demontirati",
                            "sru\u0161iti"
                        ],
                        "io": [
                            "desboltagar"
                        ],
                        "it": [
                            "sbullonare"
                        ],
                        "nl": [
                            "van zijn sokkel"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bourser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tirer de l\u2019argent de sa bourse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abbezahlen",
                            "aufbringen",
                            "aufkommen",
                            "ausgeben"
                        ],
                        "en": [
                            "disburse"
                        ],
                        "br": [
                            "diyalc\u02bcha\u00f1",
                            "diyalc\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "isplatiti"
                        ],
                        "es": [
                            "desembolsar"
                        ],
                        "it": [
                            "sborsare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "debout": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n'est pas couch\u00e9.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stehend",
                            "aufrecht"
                        ],
                        "es": [
                            "de pie",
                            "derecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "staranta",
                            "stara"
                        ],
                        "fi": [
                            "seisaalla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b8\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "staand"
                        ],
                        "pl": [
                            "stoj\u0105cy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u044f\u0447\u0438\u0439",
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "stoj\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "stamp\u00e9",
                            "dress\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Verticalement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "senkrecht",
                            "hochkant"
                        ],
                        "en": [
                            "standing",
                            "vertically"
                        ],
                        "co": [
                            "drittu"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspravno"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jkant"
                        ],
                        "es": [
                            "verticalmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Figur\u00e9\u00a0: non tomb\u00e9 \u00e0 terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufrecht",
                            "gerade"
                        ],
                        "en": [
                            "upright",
                            "standing"
                        ],
                        "br": [
                            "sav"
                        ],
                        "hr": [
                            "stoji"
                        ],
                        "da": [
                            "oprejst",
                            "st\u00e5ende"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sur ses pieds",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stehend"
                        ],
                        "en": [
                            "upright"
                        ],
                        "ca": [
                            "dempeus"
                        ],
                        "hr": [
                            "na nogama"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e5ende"
                        ],
                        "es": [
                            "parado",
                            "de pie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0433\u0430\u0445"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regop"
                        ],
                        "sq": [
                            "arithi"
                        ],
                        "en": [
                            "directly",
                            "straight",
                            "straight ahead",
                            "square"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641",
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641\u0629",
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641\u0627\u0646",
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641\u062a\u0627\u0646",
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "dempeus"
                        ],
                        "co": [
                            "arrittu",
                            "rittu"
                        ],
                        "es": [
                            "de pie"
                        ],
                        "eo": [
                            "vertikale",
                            "rekte"
                        ],
                        "io": [
                            "stacar"
                        ],
                        "nl": [
                            "overeind",
                            "direct",
                            "overeind",
                            "rechtop"
                        ],
                        "oc": [
                            "de p\u00e8s",
                            "de p\u00e8",
                            "dep\u00e8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "wprost",
                            "prosto"
                        ],
                        "pt": [
                            "verticalmente",
                            "em p\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "vertik\u00e1ln\u011b",
                            "p\u0159\u00ed\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9boutonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unbutton"
                        ],
                        "br": [
                            "dibrenna\u00f1",
                            "dibrenni\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "raskop\u010dati",
                            "raskop\u010dati se",
                            "otkop\u010dati",
                            "osloboditi se"
                        ],
                        "io": [
                            "desbutonagar"
                        ],
                        "it": [
                            "sbottonare"
                        ],
                        "oc": [
                            "desbotonar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9brancher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstecken",
                            "ausziehen",
                            "abklemmen",
                            "abziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "unplug"
                        ],
                        "br": [
                            "diluga\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "isklju\u010diti"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkonekti"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitschakelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desligar"
                        ],
                        "sr": [
                            "isklju\u010diti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9brayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Supprimer l'action du moteur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auskuppeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to declutch"
                        ],
                        "ca": [
                            "desembragar"
                        ],
                        "hr": [
                            "staviti u ler"
                        ],
                        "da": [
                            "koble ud"
                        ],
                        "pt": [
                            "desligar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9briefing": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9briefer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "debriefing"
                        ],
                        "mt": [
                            "debriefing"
                        ],
                        "nl": [
                            "debriefing"
                        ],
                        "uz": [
                            "debriefing"
                        ],
                        "pt": [
                            "debriefing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9briefing": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9briefings": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9bris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afval"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00fcll",
                            "Schutt"
                        ],
                        "en": [
                            "debris"
                        ],
                        "ca": [
                            "brossa",
                            "enderroc",
                            "terregall"
                        ],
                        "hr": [
                            "ostatak",
                            "odlomci"
                        ],
                        "da": [
                            "skrald"
                        ],
                        "es": [
                            "desecho",
                            "detrito",
                            "escombros",
                            "desperdicios",
                            "basura"
                        ],
                        "eo": [
                            "rubo"
                        ],
                        "fo": [
                            "rusk"
                        ],
                        "hu": [
                            "omlad\u00e9kos"
                        ],
                        "io": [
                            "fragmento"
                        ],
                        "nl": [
                            "afval",
                            "vuil",
                            "prullaria",
                            "puin",
                            "rommel",
                            "rommelzooi"
                        ],
                        "no": [
                            "avfall"
                        ],
                        "pt": [
                            "escombros",
                            "destro\u00e7os",
                            "ru\u00ednas"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103m\u0103\u0219i\u021be",
                            "resturi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0438\u043d\u044b",
                            "\u043e\u0431\u043b\u043e\u043c\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9brouillard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "findig"
                        ],
                        "en": [
                            "resourceful"
                        ],
                        "ca": [
                            "espavilat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a5f\u9748"
                        ],
                        "es": [
                            "espabilado"
                        ],
                        "nl": [
                            "vindingrijk",
                            "zelfredzaam"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelit",
                            "desgordit"
                        ],
                        "pl": [
                            "spryciarz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9brouillard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9brouillards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9brouillarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9brouillardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9brouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufkl\u00e4ren",
                            "entwirren",
                            "sortieren",
                            "aufr\u00e4umen",
                            "sich organisieren",
                            "zurechtkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "put in order",
                            "sort out",
                            "untangle",
                            "unravel",
                            "clear up",
                            "make out",
                            "unscramble",
                            "figure out"
                        ],
                        "hr": [
                            "razjasniti",
                            "razmrsiti",
                            "odgonetnuti",
                            "sna\u0107i se",
                            "snalaziti se"
                        ],
                        "es": [
                            "ordenar",
                            "desenmara\u00f1ar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "deskonfuzigar",
                            "desintrikar"
                        ],
                        "it": [
                            "districare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwarren"
                        ],
                        "pt": [
                            "ordenar",
                            "destrinchar",
                            "desemaranhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "descurca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9broussailler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "dic\u02bcharzha\u00f1",
                            "dic\u02bcharzhi\u00f1",
                            "distrouezha\u00f1",
                            "distrouezhi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "arrabassar"
                        ],
                        "co": [
                            "dirasc\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskr\u010diti \u0161ikaru",
                            "rasvijetliti"
                        ],
                        "es": [
                            "desbrozar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9broussailleuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brushcutter",
                            "strimmer",
                            "string trimmer",
                            "wheed eater",
                            "weed whacker",
                            "whipper snipper"
                        ],
                        "ca": [
                            "desbrossadora"
                        ],
                        "es": [
                            "desbrozadora"
                        ],
                        "fi": [
                            "trimmeri"
                        ],
                        "gl": [
                            "desbrozadora"
                        ],
                        "it": [
                            "decespugliatore"
                        ],
                        "no": [
                            "ryddesag",
                            "gresstrimmer",
                            "ryddesag"
                        ],
                        "pl": [
                            "podkaszarka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6js\u00e5g",
                            "gr\u00e4strimmer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9broussailleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9broussailleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9busqueur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "skidder"
                        ],
                        "fi": [
                            "juontokoura"
                        ],
                        "no": [
                            "stammelunner",
                            "stammelunnar"
                        ],
                        "pl": [
                            "skider"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u043b\u0451\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "vla\u010dilec hlodov"
                        ],
                        "sv": [
                            "lunnare"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0456\u0434\u0434\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9busqueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9busqueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9but": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commencement",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fillim",
                            "nisje"
                        ],
                        "de": [
                            "Beginn",
                            "Anfang",
                            "Start"
                        ],
                        "en": [
                            "beginning",
                            "commencement",
                            "start"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015flan\u011f\u0131c",
                            "\u0259vv\u0259l"
                        ],
                        "ca": [
                            "comen\u00e7ament",
                            "inici",
                            "principi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uc791"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u010detak"
                        ],
                        "da": [
                            "begyndelse"
                        ],
                        "es": [
                            "comienzo",
                            "inicio",
                            "principio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03ae",
                            "\u03be\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "farko"
                        ],
                        "it": [
                            "inizio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59cb\u307e\u308a",
                            "\u958b\u59cb"
                        ],
                        "mt": [
                            "bidu"
                        ],
                        "nl": [
                            "begin",
                            "aanvang"
                        ],
                        "no": [
                            "begynnelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "in\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenceput"
                        ],
                        "sv": [
                            "begynnelse",
                            "b\u00f6rjan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanvang",
                            "begin"
                        ],
                        "de": [
                            "Anfang",
                            "Beginn"
                        ],
                        "hr": [
                            "prvi nastup",
                            "prvo djelo",
                            "prvi korak"
                        ],
                        "eo": [
                            "komenci\u011do"
                        ],
                        "fy": [
                            "begjin",
                            "oanfang"
                        ],
                        "io": [
                            "debuto"
                        ],
                        "id": [
                            "awal"
                        ],
                        "ku": [
                            "destp\u00eak"
                        ],
                        "la": [
                            "initium"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanvang",
                            "begin",
                            "ontstaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "princ\u00edpio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e",
                            "\u0434\u0435\u0431\u044e\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "za\u010d\u00e1tek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9but": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9buts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9butant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui, celle qui d\u00e9bute",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anf\u00e4nger",
                            "Neuling"
                        ],
                        "en": [
                            "beginner",
                            "debutant"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u010detnik",
                            "debitant"
                        ],
                        "es": [
                            "debutante",
                            "principiante"
                        ],
                        "eo": [
                            "komencanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemula"
                        ],
                        "la": [
                            "inceptor"
                        ],
                        "nl": [
                            "debutant",
                            "beginneling"
                        ],
                        "pt": [
                            "novato",
                            "iniciante",
                            "principiante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyb\u00f6rjare"
                        ],
                        "cs": [
                            "za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9butant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9butants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9buter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(intransitif) commencer",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "filloj"
                        ],
                        "de": [
                            "anfangen",
                            "beginnen",
                            "erstmals erscheinen"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015flanmaq"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u010deti"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaczyna\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "debutar"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eaft \u0111\u1ea7u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanvang",
                            "begin",
                            "aanbreek"
                        ],
                        "sq": [
                            "filloj"
                        ],
                        "de": [
                            "anfangen",
                            "beginnen",
                            "starten"
                        ],
                        "en": [
                            "begin",
                            "commence",
                            "start"
                        ],
                        "da": [
                            "begynde"
                        ],
                        "es": [
                            "comenzar",
                            "empezar",
                            "principiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "komenci\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "ver\u00f0a byrja\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "begjinne",
                            "oanbrekke",
                            "oanfange",
                            "oangean"
                        ],
                        "gd": [
                            "t\u00f2isich"
                        ],
                        "io": [
                            "debutar",
                            "exordiar",
                            "komencar"
                        ],
                        "it": [
                            "cominciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbreken",
                            "aanvangen",
                            "beginnen",
                            "ingaan"
                        ],
                        "no": [
                            "begynne"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaczyna\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "come\u00e7ar"
                        ],
                        "sv": [
                            "begynna",
                            "b\u00f6rja"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015flamak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cacandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekacandela"
                        ],
                        "en": [
                            "decacandela"
                        ],
                        "es": [
                            "decacandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "decacandela"
                        ],
                        "it": [
                            "decacandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30ab\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cacandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cacandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "d\u00e9cada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65ec"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc21c"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65ec",
                            "\u65ec\u9593"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d\u043a\u04af\u043d\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "decada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cade": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cadence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekadenz"
                        ],
                        "en": [
                            "decadence"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u056f\u0578\u0582\u0574\u0561\u0575\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0434\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "decad\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekadenca",
                            "dekadansa",
                            "opadanje",
                            "nazadak",
                            "dekadencija"
                        ],
                        "id": [
                            "dekadensi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9000\u5ec3",
                            "\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "decad\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dekadencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "decad\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0434\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfall"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekadence"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cadence": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cadences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cadent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dekadent"
                        ],
                        "en": [
                            "decadent"
                        ],
                        "id": [
                            "dekaden"
                        ],
                        "it": [
                            "decadente"
                        ],
                        "nl": [
                            "decadent"
                        ],
                        "oc": [
                            "decadent"
                        ],
                        "pl": [
                            "dekadencki"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekadentn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cadent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cadents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cadente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9cadentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ca\u00e8dre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decahedron"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u9762\u4f53"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uba74\uccb4"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekedro"
                        ],
                        "it": [
                            "decaedro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u9762\u4f53"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ca\u00e8dre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ca\u00e8dres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9caf\u00e9ination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entkoffeinierung"
                        ],
                        "en": [
                            "decaffeination"
                        ],
                        "es": [
                            "descafeinizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03b1\u03c6\u03b5\u0390\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "decaffeinizzazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "decafeinizare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9caf\u00e9ination": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9caf\u00e9inations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cagone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decagon",
                            "gon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u8fb9\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uac01\ud615"
                        ],
                        "hr": [
                            "deseterokut"
                        ],
                        "es": [
                            "dec\u00e1gono"
                        ],
                        "eo": [
                            "deklatero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "decagono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u89d2\u5f62"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cagone": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cagones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cagramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decagram",
                            "decagramme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\uce74\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekagram"
                        ],
                        "it": [
                            "decagrammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30ab\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cagramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cagrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cahenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekahenry"
                        ],
                        "en": [
                            "decahenry"
                        ],
                        "es": [
                            "decahenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "decahenry",
                            "decahenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "decahenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cahenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cahenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cahertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekahertz"
                        ],
                        "en": [
                            "decahertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\uce74\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "decahercio",
                            "decahertz",
                            "decahertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "decahertz"
                        ],
                        "it": [
                            "decahertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9calage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1,2,3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verschiebung"
                        ],
                        "en": [
                            "offset"
                        ],
                        "hr": [
                            "udaljenost",
                            "razmak"
                        ],
                        "da": [
                            "forskydning",
                            "forskel",
                            "afstand"
                        ],
                        "it": [
                            "spostamento",
                            "sfasamento",
                            "divario",
                            "scarto"
                        ],
                        "pt": [
                            "dist\u00e2ncia",
                            "diferen\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9calage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9calages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9calcifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faire perdre le calcium",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decalcify"
                        ],
                        "es": [
                            "descalcificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkalciigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "descalcificar"
                        ],
                        "it": [
                            "decalcificare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "se d\u00e9calcifier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decalcify"
                        ],
                        "es": [
                            "descalcificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkalciigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "descalcificar"
                        ],
                        "it": [
                            "decalcificarsi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9caler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Changer l\u2019\u00e9quilibre, l\u2019aplomb\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschieben",
                            "versetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "shift"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmaknuti"
                        ],
                        "da": [
                            "forskyde",
                            "forrykke"
                        ],
                        "id": [
                            "geser"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9calogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commandements",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Decalogue"
                        ],
                        "es": [
                            "dec\u00e1logo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03ac\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "decalogo"
                        ],
                        "pl": [
                            "Dekalog"
                        ],
                        "cs": [
                            "desatero",
                            "dekalog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9calogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9calogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9calumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekalumen"
                        ],
                        "en": [
                            "decalumen"
                        ],
                        "es": [
                            "decalumen"
                        ],
                        "it": [
                            "decalumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30ab\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9calumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9calumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9calux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekalux"
                        ],
                        "en": [
                            "decalux"
                        ],
                        "es": [
                            "decalux"
                        ],
                        "it": [
                            "decalux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30ab\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cam\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dekameter"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekametro"
                        ],
                        "gl": [
                            "dec\u00e1metro"
                        ],
                        "io": [
                            "dekametro"
                        ],
                        "it": [
                            "decametro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30ab\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cam\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cam\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Decan"
                        ],
                        "en": [
                            "decane"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekan"
                        ],
                        "es": [
                            "decano"
                        ],
                        "it": [
                            "decano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cane": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9canes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9canewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekanewton"
                        ],
                        "en": [
                            "decanewton"
                        ],
                        "es": [
                            "decanewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "decanewton"
                        ],
                        "it": [
                            "decanewton"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30ab\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9canewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9canewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9canter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ed7\u6790"
                        ],
                        "hr": [
                            "razrijediti"
                        ],
                        "da": [
                            "dekantere"
                        ],
                        "es": [
                            "decantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekanti"
                        ],
                        "io": [
                            "dekantar"
                        ],
                        "it": [
                            "decantare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9capascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekapascal"
                        ],
                        "en": [
                            "decapascal"
                        ],
                        "es": [
                            "decapascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "decapascal"
                        ],
                        "it": [
                            "decapascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30ab\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9capascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9capascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9caper": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9barrasser un m\u00e9tal de la rouille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entrosten"
                        ],
                        "en": [
                            "scour",
                            "strip"
                        ],
                        "hr": [
                            "istrugati",
                            "otapati",
                            "spaliti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuren",
                            "strippen",
                            "ontdoen van"
                        ],
                        "pt": [
                            "decapar"
                        ],
                        "cs": [
                            "brousit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9capeur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fcrfz\u00fcge"
                        ],
                        "en": [
                            "scraper",
                            "scraper"
                        ],
                        "es": [
                            "mototra\u00edllas"
                        ],
                        "it": [
                            "ruspa"
                        ],
                        "nl": [
                            "banden met trekkergedeelte",
                            "scraper"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgarniarki ko\u0142owe"
                        ],
                        "sv": [
                            "motorschaktvagnar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9capeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9capeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9capeuse": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fcrfz\u00fcge"
                        ],
                        "en": [
                            "scraper",
                            "scraper"
                        ],
                        "hr": [
                            "strug"
                        ],
                        "es": [
                            "mototra\u00edllas"
                        ],
                        "it": [
                            "ruspa"
                        ],
                        "nl": [
                            "banden met trekkergedeelte",
                            "scraper"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgarniarki ko\u0142owe"
                        ],
                        "sv": [
                            "motorschaktvagnar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9capeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9capeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}