{
    "dauphin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00e9tac\u00e9",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Delphinus"
                        ],
                        "sq": [
                            "delfin"
                        ],
                        "de": [
                            "Delphin",
                            "Delfin",
                            "T\u00fcmmler"
                        ],
                        "en": [
                            "dolphin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062f\u0644\u0641\u064a\u0646",
                            "\u062f\u062e\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0565\u056c\u0586\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "delfin"
                        ],
                        "eu": [
                            "izurde"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044d\u043b\u044c\u0444\u0456\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "hir",
                            "delfin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dof\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d77\u8c5a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3cc\uace0\ub798"
                        ],
                        "kw": [
                            "pyffyer"
                        ],
                        "hr": [
                            "delfin",
                            "dupin"
                        ],
                        "da": [
                            "delfin"
                        ],
                        "es": [
                            "delf\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "delfeno"
                        ],
                        "et": [
                            "delfiin"
                        ],
                        "fo": [
                            "delfin",
                            "springari"
                        ],
                        "fi": [
                            "delfiini"
                        ],
                        "fy": [
                            "dolfin"
                        ],
                        "ga": [
                            "deilf"
                        ],
                        "gl": [
                            "golfi\u00f1o"
                        ],
                        "cy": [
                            "dolffin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10da\u10e4\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05dc\u05e4\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "delfin"
                        ],
                        "io": [
                            "delfino"
                        ],
                        "id": [
                            "lumba"
                        ],
                        "ia": [
                            "delphino"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6frungur"
                        ],
                        "it": [
                            "delfino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u8c5a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178f"
                        ],
                        "la": [
                            "delphinus"
                        ],
                        "lv": [
                            "delf\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "delfinas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "lumba"
                        ],
                        "mg": [
                            "feso"
                        ],
                        "mt": [
                            "delfini"
                        ],
                        "gv": [
                            "doraid"
                        ],
                        "nl": [
                            "dolfijn"
                        ],
                        "no": [
                            "delfin"
                        ],
                        "oc": [
                            "dalfin"
                        ],
                        "uz": [
                            "delfin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0644\u0641\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "delfin"
                        ],
                        "pt": [
                            "boto",
                            "delfim",
                            "golfinho"
                        ],
                        "ro": [
                            "delfin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "delf\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "delfin"
                        ],
                        "sv": [
                            "delfin"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "lumba"
                        ],
                        "cs": [
                            "delf\u00edn",
                            "pl\u00edskavice"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e25\u0e21\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "yunus",
                            "yunus bal\u0131\u011f\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "delfin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u044c\u0444\u0456\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1 heo"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d3\u05e2\u05dc\u05e4\u05d9\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dauphin": [
                    "Singulier"
                ],
                "dauphins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "DCI": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9nomination commune internationale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "DCI"
                        ],
                        "en": [
                            "INN",
                            "rINN"
                        ],
                        "ca": [
                            "DCI"
                        ],
                        "es": [
                            "DCI"
                        ],
                        "gl": [
                            "DCI"
                        ],
                        "it": [
                            "DCI"
                        ],
                        "pt": [
                            "DCI"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "DDT": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "DDT"
                        ],
                        "de": [
                            "DDT"
                        ],
                        "en": [
                            "DDT"
                        ],
                        "eu": [
                            "DDT"
                        ],
                        "bs": [
                            "DDT"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "ca": [
                            "DDT"
                        ],
                        "da": [
                            "DDT"
                        ],
                        "es": [
                            "DDT"
                        ],
                        "eo": [
                            "DDT"
                        ],
                        "et": [
                            "DDT"
                        ],
                        "fi": [
                            "DDT"
                        ],
                        "ga": [
                            "DDT"
                        ],
                        "hu": [
                            "DDT"
                        ],
                        "it": [
                            "DDT"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "lt": [
                            "DDT"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "ms": [
                            "DDT"
                        ],
                        "nl": [
                            "DDT"
                        ],
                        "no": [
                            "DDT",
                            "DDT"
                        ],
                        "uz": [
                            "DDT"
                        ],
                        "pl": [
                            "DDT"
                        ],
                        "pt": [
                            "DDT"
                        ],
                        "ro": [
                            "DDT"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "sr": [
                            "DDT"
                        ],
                        "sk": [
                            "DDT"
                        ],
                        "sl": [
                            "DDT"
                        ],
                        "so": [
                            "DDT"
                        ],
                        "sv": [
                            "DDT"
                        ],
                        "cs": [
                            "DDT"
                        ],
                        "tr": [
                            "DDT"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "vi": [
                            "DDT"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "de": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "van"
                        ],
                        "sq": [
                            "e"
                        ],
                        "de": [
                            "aus",
                            "von",
                            "zu",
                            "f\u00fcr"
                        ],
                        "en": [
                            "of",
                            "s",
                            "to"
                        ],
                        "ca": [
                            "de"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc11c",
                            "\uc758"
                        ],
                        "co": [
                            "di"
                        ],
                        "hr": [
                            "iz",
                            "od",
                            "po"
                        ],
                        "da": [
                            "fra"
                        ],
                        "es": [
                            "de"
                        ],
                        "eo": [
                            "da",
                            "de",
                            "el",
                            "je",
                            "da",
                            "fare de"
                        ],
                        "io": [
                            "di"
                        ],
                        "ia": [
                            "de"
                        ],
                        "it": [
                            "da",
                            "di",
                            "del",
                            "della",
                            "delle",
                            "dello",
                            "de"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304b\u3089",
                            "\u306e"
                        ],
                        "ln": [
                            "ya"
                        ],
                        "nl": [
                            "uit",
                            "van"
                        ],
                        "oc": [
                            "de"
                        ],
                        "pt": [
                            "de"
                        ],
                        "ro": [
                            "din",
                            "lui",
                            "de"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5n",
                            "av",
                            "med",
                            "som"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indication de provenance, d\u2019origine.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aus",
                            "von"
                        ],
                        "en": [
                            "from"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "iz"
                        ],
                        "da": [
                            "fra"
                        ],
                        "es": [
                            "de"
                        ],
                        "id": [
                            "dari"
                        ],
                        "ia": [
                            "de",
                            "ab"
                        ],
                        "lb": [
                            "vun"
                        ],
                        "nl": [
                            "uit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437",
                            "\u0441",
                            "\u043e\u0442",
                            "\u0438\u0437\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indication de possession",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "von"
                        ],
                        "en": [
                            "of",
                            "s"
                        ],
                        "hr": [
                            "od"
                        ],
                        "eo": [
                            "de"
                        ],
                        "ia": [
                            "de"
                        ],
                        "lb": [
                            "vun"
                        ],
                        "nl": [
                            "van"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "du": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "des": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "de la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre D ou d",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "de"
                        ],
                        "en": [
                            "dee"
                        ],
                        "ca": [
                            "de"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub514"
                        ],
                        "hr": [
                            "de"
                        ],
                        "es": [
                            "de",
                            "dedal",
                            "dado"
                        ],
                        "eo": [
                            "do"
                        ],
                        "it": [
                            "dado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30a3\u30fc",
                            "\u30c7\u30fc"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e9\u010dko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dealer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dealer",
                            "drug dealer"
                        ],
                        "ca": [
                            "adroguer",
                            "camell",
                            "narcotraficant"
                        ],
                        "es": [
                            "camello",
                            "narco",
                            "narcotraficante"
                        ],
                        "it": [
                            "commerciante",
                            "spacciatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "dealer"
                        ],
                        "ro": [
                            "dealer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dealer": [
                    "Singulier"
                ],
                "dealers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9b\u00e2cle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "changement brusque qui am\u00e8ne d\u00e9sordre et confusion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Debakel"
                        ],
                        "en": [
                            "debacle"
                        ],
                        "hr": [
                            "slom",
                            "rasulo"
                        ],
                        "es": [
                            "debacle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c9\u03bb\u03b5\u03b8\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "pt": [
                            "debandada"
                        ],
                        "sv": [
                            "debaclet"
                        ],
                        "cs": [
                            "debakl"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ea5t b\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9b\u00e2cle": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9b\u00e2cles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9bardeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Travailleur des quais.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hafenarbeiter",
                            "Schauermann"
                        ],
                        "en": [
                            "docker"
                        ],
                        "hr": [
                            "lu\u010dki radnik"
                        ],
                        "da": [
                            "havnearbejder"
                        ],
                        "es": [
                            "estibador"
                        ],
                        "nl": [
                            "havenarbeider",
                            "dokwerker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bardeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bardeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9barras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abseite"
                        ],
                        "en": [
                            "closet",
                            "storeroom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0438\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "hr": [
                            "spremi\u0161te"
                        ],
                        "da": [
                            "pulterrum",
                            "pulterkammer"
                        ],
                        "io": [
                            "desembaraso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Debatte",
                            "Er\u00f6rterung",
                            "Wortstreit",
                            "Aussprache"
                        ],
                        "en": [
                            "debate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0627\u0642\u0634\u0629",
                            "\u0645\u062c\u0627\u062f\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "eztabaida"
                        ],
                        "ca": [
                            "debat"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasprava",
                            "debata"
                        ],
                        "da": [
                            "debat",
                            "debatt"
                        ],
                        "es": [
                            "debate"
                        ],
                        "eo": [
                            "debato"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ittely",
                            "debatti"
                        ],
                        "io": [
                            "debato"
                        ],
                        "it": [
                            "dibattito"
                        ],
                        "nl": [
                            "debat"
                        ],
                        "pt": [
                            "debate",
                            "discuss\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezbatere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bat": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9bauche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verschwendung",
                            "Ma\u00dflosigkeit",
                            "Z\u00fcgellosigkeit",
                            "Ausschweifung"
                        ],
                        "en": [
                            "debauchery"
                        ],
                        "hr": [
                            "lakomljenje",
                            "bludnost",
                            "neumjerenost",
                            "raspu\u0161tanje"
                        ],
                        "da": [
                            "utugt"
                        ],
                        "es": [
                            "desenfreno",
                            "exceso"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u0109asteco",
                            "dibo\u0109o",
                            "troabundeco"
                        ],
                        "nl": [
                            "schranspartij",
                            "ontucht",
                            "uitspatting",
                            "overdaad"
                        ],
                        "pt": [
                            "desregramento",
                            "excesso",
                            "desregramento",
                            "excesso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bauche": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9bauches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9bile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dom"
                        ],
                        "sq": [
                            "budalla"
                        ],
                        "de": [
                            "dumm",
                            "d\u00e4mlich"
                        ],
                        "en": [
                            "dumb"
                        ],
                        "br": [
                            "toc\u02bchor"
                        ],
                        "hr": [
                            "nemo\u0107an",
                            "slabouman"
                        ],
                        "fi": [
                            "heikko"
                        ],
                        "gl": [
                            "subnormal"
                        ],
                        "io": [
                            "debila"
                        ],
                        "ia": [
                            "debile"
                        ],
                        "pl": [
                            "debilny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0431\u0438\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "y\u1ebfu",
                            "suy y\u1ebfu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9bile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9biles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9biter": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9couper, diviser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dividieren",
                            "teilen",
                            "aufteilen",
                            "einteilen",
                            "verteilen",
                            "zerteilen",
                            "gliedern",
                            "zerlegen",
                            "absetzen",
                            "umsetzen",
                            "belasten",
                            "debitieren"
                        ],
                        "en": [
                            "divide",
                            "separate",
                            "share"
                        ],
                        "ang": [
                            "d\u00e6lan",
                            "ged\u00e6lan"
                        ],
                        "ca": [
                            "dividir",
                            "partir"
                        ],
                        "hr": [
                            "rezati"
                        ],
                        "da": [
                            "dele"
                        ],
                        "es": [
                            "dividir",
                            "partir"
                        ],
                        "eo": [
                            "dividi",
                            "debiti",
                            "debeti"
                        ],
                        "fo": [
                            "deila",
                            "b\u00fdta sundur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jakaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "diele",
                            "ferdiele",
                            "ferpartsje",
                            "partsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuid",
                            "roinn"
                        ],
                        "hu": [
                            "oszt"
                        ],
                        "io": [
                            "debetigar"
                        ],
                        "it": [
                            "dividere"
                        ],
                        "ms": [
                            "membagi"
                        ],
                        "nl": [
                            "afbreken",
                            "delen",
                            "splitsen",
                            "opsplitsen",
                            "verdelen",
                            "omzetten",
                            "verkopen",
                            "debiteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzieli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmembrar",
                            "dividir",
                            "repartir",
                            "debitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "diviza",
                            "desp\u0103r\u021bi",
                            "\u00eemp\u0103r\u021bi"
                        ],
                        "sv": [
                            "dela"
                        ],
                        "tl": [
                            "hat\u00edin"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6lmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9biteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Debitor"
                        ],
                        "en": [
                            "debtor",
                            "obligor"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u017enik",
                            "raznositelj",
                            "rezalo"
                        ],
                        "da": [
                            "debitor"
                        ],
                        "es": [
                            "deudor"
                        ],
                        "eo": [
                            "debitoro",
                            "\u015duldanto"
                        ],
                        "io": [
                            "debanto"
                        ],
                        "id": [
                            "peminjam"
                        ],
                        "it": [
                            "debitore"
                        ],
                        "oc": [
                            "debitor"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0142u\u017cnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "devedor"
                        ],
                        "ro": [
                            "debitor"
                        ],
                        "cs": [
                            "dlu\u017en\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9biteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9biteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9boucher": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entkorken"
                        ],
                        "en": [
                            "uncork",
                            "unblock",
                            "clear",
                            "set abroach"
                        ],
                        "br": [
                            "divonta\u00f1",
                            "divonti\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvoriti",
                            "ot\u010depiti"
                        ],
                        "es": [
                            "destapar",
                            "descorchar",
                            "desembocar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u015dtopi",
                            "malkorki"
                        ],
                        "io": [
                            "desstopar"
                        ],
                        "it": [
                            "stappare"
                        ],
                        "nl": [
                            "openmaken",
                            "opentrekken",
                            "ontkurken"
                        ],
                        "no": [
                            "trekke opp"
                        ],
                        "pt": [
                            "destapar",
                            "destampar",
                            "desentupir",
                            "desembocar",
                            "desarrolhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "destupa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "debout": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n'est pas couch\u00e9.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stehend",
                            "aufrecht"
                        ],
                        "es": [
                            "de pie",
                            "derecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "staranta",
                            "stara"
                        ],
                        "fi": [
                            "seisaalla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03b8\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "staand"
                        ],
                        "pl": [
                            "stoj\u0105cy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u043e\u044f\u0447\u0438\u0439",
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "stoj\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "stamp\u00e9",
                            "dress\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Verticalement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "senkrecht",
                            "hochkant"
                        ],
                        "en": [
                            "standing",
                            "vertically"
                        ],
                        "co": [
                            "drittu"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspravno"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jkant"
                        ],
                        "es": [
                            "verticalmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Figur\u00e9\u00a0: non tomb\u00e9 \u00e0 terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufrecht",
                            "gerade"
                        ],
                        "en": [
                            "upright",
                            "standing"
                        ],
                        "br": [
                            "sav"
                        ],
                        "hr": [
                            "stoji"
                        ],
                        "da": [
                            "oprejst",
                            "st\u00e5ende"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sur ses pieds",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stehend"
                        ],
                        "en": [
                            "upright"
                        ],
                        "ca": [
                            "dempeus"
                        ],
                        "hr": [
                            "na nogama"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e5ende"
                        ],
                        "es": [
                            "parado",
                            "de pie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430 \u043d\u043e\u0433\u0430\u0445"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regop"
                        ],
                        "sq": [
                            "arithi"
                        ],
                        "en": [
                            "directly",
                            "straight",
                            "straight ahead",
                            "square"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641",
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641\u0629",
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641\u0627\u0646",
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641\u062a\u0627\u0646",
                            "\u0648\u0627\u0642\u0641\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "dempeus"
                        ],
                        "co": [
                            "arrittu",
                            "rittu"
                        ],
                        "es": [
                            "de pie"
                        ],
                        "eo": [
                            "vertikale",
                            "rekte"
                        ],
                        "io": [
                            "stacar"
                        ],
                        "nl": [
                            "overeind",
                            "direct",
                            "overeind",
                            "rechtop"
                        ],
                        "oc": [
                            "de p\u00e8s",
                            "de p\u00e8",
                            "dep\u00e8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "wprost",
                            "prosto"
                        ],
                        "pt": [
                            "verticalmente",
                            "em p\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0442\u0438\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "vertik\u00e1ln\u011b",
                            "p\u0159\u00ed\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9bris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afval"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00fcll",
                            "Schutt"
                        ],
                        "en": [
                            "debris"
                        ],
                        "ca": [
                            "brossa",
                            "enderroc",
                            "terregall"
                        ],
                        "hr": [
                            "ostatak",
                            "odlomci"
                        ],
                        "da": [
                            "skrald"
                        ],
                        "es": [
                            "desecho",
                            "detrito",
                            "escombros",
                            "desperdicios",
                            "basura"
                        ],
                        "eo": [
                            "rubo"
                        ],
                        "fo": [
                            "rusk"
                        ],
                        "hu": [
                            "omlad\u00e9kos"
                        ],
                        "io": [
                            "fragmento"
                        ],
                        "nl": [
                            "afval",
                            "vuil",
                            "prullaria",
                            "puin",
                            "rommel",
                            "rommelzooi"
                        ],
                        "no": [
                            "avfall"
                        ],
                        "pt": [
                            "escombros",
                            "destro\u00e7os",
                            "ru\u00ednas"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103m\u0103\u0219i\u021be",
                            "resturi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0438\u043d\u044b",
                            "\u043e\u0431\u043b\u043e\u043c\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9brouillard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "findig"
                        ],
                        "en": [
                            "resourceful"
                        ],
                        "ca": [
                            "espavilat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a5f\u9748"
                        ],
                        "es": [
                            "espabilado"
                        ],
                        "nl": [
                            "vindingrijk",
                            "zelfredzaam"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelit",
                            "desgordit"
                        ],
                        "pl": [
                            "spryciarz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9brouillard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9brouillards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9brouillarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9brouillardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9broussailleuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brushcutter",
                            "strimmer",
                            "string trimmer",
                            "wheed eater",
                            "weed whacker",
                            "whipper snipper"
                        ],
                        "ca": [
                            "desbrossadora"
                        ],
                        "es": [
                            "desbrozadora"
                        ],
                        "fi": [
                            "trimmeri"
                        ],
                        "gl": [
                            "desbrozadora"
                        ],
                        "it": [
                            "decespugliatore"
                        ],
                        "no": [
                            "ryddesag",
                            "gresstrimmer",
                            "ryddesag"
                        ],
                        "pl": [
                            "podkaszarka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u043c\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6js\u00e5g",
                            "gr\u00e4strimmer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9broussailleuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9broussailleuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9butant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui, celle qui d\u00e9bute",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anf\u00e4nger",
                            "Neuling"
                        ],
                        "en": [
                            "beginner",
                            "debutant"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u010detnik",
                            "debitant"
                        ],
                        "es": [
                            "debutante",
                            "principiante"
                        ],
                        "eo": [
                            "komencanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemula"
                        ],
                        "la": [
                            "inceptor"
                        ],
                        "nl": [
                            "debutant",
                            "beginneling"
                        ],
                        "pt": [
                            "novato",
                            "iniciante",
                            "principiante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043e\u0432\u0438\u0447\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyb\u00f6rjare"
                        ],
                        "cs": [
                            "za\u010d\u00e1te\u010dn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9butant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9butants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cadence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekadenz"
                        ],
                        "en": [
                            "decadence"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u056f\u0578\u0582\u0574\u0561\u0575\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0434\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "decad\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekadenca",
                            "dekadansa",
                            "opadanje",
                            "nazadak",
                            "dekadencija"
                        ],
                        "id": [
                            "dekadensi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9000\u5ec3",
                            "\u30c7\u30ab\u30c0\u30f3\u30b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "decad\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dekadencja"
                        ],
                        "pt": [
                            "decad\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0434\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfall"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekadence"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cadence": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cadences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cadent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dekadent"
                        ],
                        "en": [
                            "decadent"
                        ],
                        "id": [
                            "dekaden"
                        ],
                        "it": [
                            "decadente"
                        ],
                        "nl": [
                            "decadent"
                        ],
                        "oc": [
                            "decadent"
                        ],
                        "pl": [
                            "dekadencki"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekadentn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cadent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cadents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cadente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9cadentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Decan"
                        ],
                        "en": [
                            "decane"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekan"
                        ],
                        "es": [
                            "decano"
                        ],
                        "it": [
                            "decano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cane": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9canes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9caper": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9barrasser un m\u00e9tal de la rouille",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entrosten"
                        ],
                        "en": [
                            "scour",
                            "strip"
                        ],
                        "hr": [
                            "istrugati",
                            "otapati",
                            "spaliti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c3\u03ba\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuren",
                            "strippen",
                            "ontdoen van"
                        ],
                        "pt": [
                            "decapar"
                        ],
                        "cs": [
                            "brousit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9capotable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "convertible"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomi\u010dni krov"
                        ],
                        "es": [
                            "descapotable"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkapu\u0109igebla"
                        ],
                        "it": [
                            "decappottabile",
                            "decapottabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "descapot\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "decapotabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9capotable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9capotables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cembre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezember"
                        ],
                        "en": [
                            "December"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "nds": [
                            "Kristmaond"
                        ],
                        "eu": [
                            "abendu"
                        ],
                        "br": [
                            "Kerzu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "desembre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e8c\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "12\uc6d4"
                        ],
                        "hr": [
                            "prosinac"
                        ],
                        "da": [
                            "december"
                        ],
                        "es": [
                            "diciembre"
                        ],
                        "eo": [
                            "decembro"
                        ],
                        "et": [
                            "detsember"
                        ],
                        "fi": [
                            "joulukuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "D\u00f9bhlachd"
                        ],
                        "gl": [
                            "decembro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d9\u10d4\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0394\u03b5\u03ba\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e6\u05de\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "decembro"
                        ],
                        "ia": [
                            "decembre"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u14ef\u1431\u1546",
                            "\u144e\u14ef\u14bb\u1433\u1546"
                        ],
                        "it": [
                            "dicembre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e8c\u6708",
                            "12\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u049b\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "la": [
                            "December"
                        ],
                        "lv": [
                            "decembris"
                        ],
                        "lt": [
                            "gruodis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dezember"
                        ],
                        "nl": [
                            "december"
                        ],
                        "no": [
                            "desember",
                            "desember"
                        ],
                        "oc": [
                            "decembre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0633\u0627\u0645\u0628\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "grudzie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "Dezembro"
                        ],
                        "ro": [
                            "decembrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "december"
                        ],
                        "sl": [
                            "december"
                        ],
                        "sv": [
                            "december"
                        ],
                        "sw": [
                            "disemba"
                        ],
                        "tl": [
                            "Disyembre"
                        ],
                        "cs": [
                            "prosinec"
                        ],
                        "tpi": [
                            "desemba"
                        ],
                        "tr": [
                            "aral\u0131k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai",
                            "th\u00e1ng ch\u1ea1p"
                        ],
                        "wa": [
                            "decimbe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cembre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cembres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cevant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entt\u00e4uschend"
                        ],
                        "en": [
                            "disappointing"
                        ],
                        "es": [
                            "decepcionante"
                        ],
                        "eo": [
                            "seniluziiga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03bf\u03b7\u03c4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "deceptanta"
                        ],
                        "it": [
                            "deludente"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneu",
                            "teleurstellend"
                        ],
                        "pt": [
                            "decepcionante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cevant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cevants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cevante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9cevantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9charge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de d\u00e9charger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entladen"
                        ],
                        "en": [
                            "unloading"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskarga"
                        ],
                        "hr": [
                            "istovar"
                        ],
                        "es": [
                            "descarga"
                        ],
                        "eo": [
                            "el\u015dar\u011dado"
                        ],
                        "nl": [
                            "afladen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy\u0142adowanie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "explosion de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 accumul\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discharge"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskarga"
                        ],
                        "hr": [
                            "udar"
                        ],
                        "es": [
                            "descarga"
                        ],
                        "it": [
                            "scarica"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy\u0142adowanie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "lieu o\u00f9 l\u2019on entrepose les d\u00e9chets, les d\u00e9bris",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deponie",
                            "M\u00fcllkippe"
                        ],
                        "en": [
                            "dump",
                            "landfill",
                            "scrapheap"
                        ],
                        "hr": [
                            "deponij"
                        ],
                        "eo": [
                            "rubejo"
                        ],
                        "it": [
                            "discarica"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuilnisbelt"
                        ],
                        "pt": [
                            "lixeira"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i r\u00e1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9charge": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9charges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9chauss\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "barefoot"
                        ],
                        "ca": [
                            "descal\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "descalzo"
                        ],
                        "it": [
                            "scalzo",
                            "scalzato"
                        ],
                        "oc": [
                            "descau\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9chauss\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9chauss\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9chauss\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9chauss\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9chu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fallen"
                        ],
                        "ca": [
                            "caigut"
                        ],
                        "hr": [
                            "svrgnut"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00eddo"
                        ],
                        "it": [
                            "decaduto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevallen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9chu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9chus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9chue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9chues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9codeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decoder"
                        ],
                        "br": [
                            "diskoder"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekoder"
                        ],
                        "es": [
                            "descodificador"
                        ],
                        "it": [
                            "decoder"
                        ],
                        "oc": [
                            "descodador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9codeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9codeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9coller": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00f4ter une chose qui \u00e9tait coll\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00f6sen",
                            "abl\u00f6sen"
                        ],
                        "en": [
                            "unstick"
                        ],
                        "br": [
                            "dispega\u00f1",
                            "dispegi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "odljepljivati"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8sne",
                            "skille"
                        ],
                        "es": [
                            "despegar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "ie": [
                            "departer"
                        ],
                        "it": [
                            "staccare",
                            "scollare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quitter le sol pour un a\u00e9ronef",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "starten",
                            "abfliegen"
                        ],
                        "en": [
                            "take off"
                        ],
                        "br": [
                            "dibrada\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzdignuti se"
                        ],
                        "da": [
                            "lette"
                        ],
                        "es": [
                            "despegar"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "desglutinar",
                            "flugeskar"
                        ],
                        "it": [
                            "decollare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9collet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Forme de la v\u00eature f\u00e9minine qui laisse appara\u00eetre en partie le cou, le dos, la poitrine, les \u00e9paules.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekolletee"
                        ],
                        "en": [
                            "d\u00e9colletage"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekolte"
                        ],
                        "es": [
                            "escote"
                        ],
                        "io": [
                            "dekolturo"
                        ],
                        "it": [
                            "scollatura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06a9\u0644\u062a\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "decote"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekolt",
                            "dekolt\u00e1\u017e",
                            "v\u00fdst\u0159ih"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9collet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9collet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9concertant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui d\u00e9concerte.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwirrend",
                            "beunruhigend",
                            "befremdlich"
                        ],
                        "en": [
                            "disconcerting",
                            "baffling"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaprepa\u0161\u0107uju\u0107i",
                            "rastresen",
                            "neprili\u010dan",
                            "zbunjuju\u0107i"
                        ],
                        "io": [
                            "kunfuziganta"
                        ],
                        "oc": [
                            "desmemoriant",
                            "desconcertant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9concertant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9concertants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9concertante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9concertantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9confiture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9faite compl\u00e8te",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collapse",
                            "discomfiture"
                        ],
                        "hr": [
                            "poraz"
                        ],
                        "it": [
                            "sconfitta"
                        ],
                        "oc": [
                            "derrota",
                            "falhida",
                            "desconfitura"
                        ],
                        "pt": [
                            "derrota"
                        ],
                        "wa": [
                            "dobleure",
                            "pileure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9confiture": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9confitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9convenue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entt\u00e4uschung",
                            "Ern\u00fcchterung"
                        ],
                        "en": [
                            "discomfiture",
                            "disappointment"
                        ],
                        "br": [
                            "distokadenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "neda\u0107a"
                        ],
                        "da": [
                            "skuffelse"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontgoocheling",
                            "ontnuchtering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9convenue": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9convenues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui enjolive un b\u00e2timent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decor"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukras"
                        ],
                        "da": [
                            "udsmykning"
                        ],
                        "fi": [
                            "lavastus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06a9\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wystr\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "decora\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9corations et mat\u00e9riels dans lesquels les acteurs \u00e9voluent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decor"
                        ],
                        "hr": [
                            "kulisa",
                            "dekor"
                        ],
                        "da": [
                            "dekoration"
                        ],
                        "es": [
                            "decorado"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekoracio"
                        ],
                        "nl": [
                            "decor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06a9\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "dekoracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "cen\u00e1rio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui appara\u00eet \u00e0 la vue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kulissen"
                        ],
                        "en": [
                            "scenes"
                        ],
                        "hr": [
                            "vanj\u0161tina"
                        ],
                        "es": [
                            "tel\u00f3n",
                            "bambalinas"
                        ],
                        "it": [
                            "quinte"
                        ],
                        "nl": [
                            "schermen",
                            "coulissen"
                        ],
                        "pt": [
                            "panos",
                            "cen\u00e1rio",
                            "cortina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cor": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9couvert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discovered",
                            "uncovered"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkriven"
                        ],
                        "es": [
                            "descubierto"
                        ],
                        "ia": [
                            "discoperite"
                        ],
                        "nl": [
                            "open",
                            "onafgedekt",
                            "onbedekt",
                            "ontdekt",
                            "blootgesteld",
                            "onverhuld"
                        ],
                        "pt": [
                            "descoberto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9couvert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9couverts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9couverte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9couvertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9couverte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontdekking"
                        ],
                        "de": [
                            "Entdeckung"
                        ],
                        "en": [
                            "discovery",
                            "find",
                            "finding"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurkikuntza"
                        ],
                        "ca": [
                            "descobriment"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\uacac"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkri\u0107e",
                            "pronalazak",
                            "povr\u0161inski kop",
                            "iskapanje"
                        ],
                        "da": [
                            "afsl\u00f8ring",
                            "opdagelse"
                        ],
                        "es": [
                            "descubrimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkovro"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00f6yt\u00f6",
                            "l\u00f6yd\u00f6s"
                        ],
                        "gl": [
                            "descubrimento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "deskovro",
                            "deskovrajo"
                        ],
                        "it": [
                            "scoperta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u898b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontdekking"
                        ],
                        "oc": [
                            "descob\u00e8rta",
                            "descub\u00e8rta"
                        ],
                        "pl": [
                            "odkrycie"
                        ],
                        "pt": [
                            "descobrimento",
                            "descoberta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppt\u00e4ckt"
                        ],
                        "cs": [
                            "objeven\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9couverte": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9couvertes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9\u00e7u": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a \u00e9prouv\u00e9 une d\u00e9ception",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entt\u00e4uscht"
                        ],
                        "en": [
                            "disappointed"
                        ],
                        "hr": [
                            "razo\u010daran"
                        ],
                        "es": [
                            "decepcionado"
                        ],
                        "eo": [
                            "seniluzii\u011dinta"
                        ],
                        "id": [
                            "kecewa"
                        ],
                        "it": [
                            "deluso"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrogen",
                            "gedupeerd"
                        ],
                        "pt": [
                            "decepcionado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9\u00e7u": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9\u00e7us": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9\u00e7ue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9\u00e7ues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dedans": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 l\u2019int\u00e9rieur. Dans la place dont on vient de parler\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "darin",
                            "innen",
                            "inwendig",
                            "hinein"
                        ],
                        "en": [
                            "inside",
                            "interiorly",
                            "internally",
                            "inwardly"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0442\u0440\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "dins"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5185"
                        ],
                        "kw": [
                            "bervedh"
                        ],
                        "hr": [
                            "unutra"
                        ],
                        "da": [
                            "indenfor",
                            "derinde"
                        ],
                        "es": [
                            "adentro"
                        ],
                        "eo": [
                            "interne"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d8\u10d2",
                            "\u10e8\u10d8\u10d2\u10dc\u10d8\u10d7"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "benn"
                        ],
                        "it": [
                            "dentro"
                        ],
                        "la": [
                            "deintus"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnen",
                            "daarbinnen",
                            "erin"
                        ],
                        "no": [
                            "innenfor"
                        ],
                        "oc": [
                            "dedins",
                            "dintre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wewn\u0105trz",
                            "w \u015brodku"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u0103untru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndani"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "innerhalb"
                        ],
                        "en": [
                            "inside",
                            "in",
                            "within"
                        ],
                        "hr": [
                            "unutar",
                            "u"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "sv": [
                            "inuti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9dicace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widmung"
                        ],
                        "en": [
                            "dedication"
                        ],
                        "ca": [
                            "dedicat\u00f2ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "posveta",
                            "god"
                        ],
                        "es": [
                            "dedicatoria"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyhitys",
                            "omistaminen",
                            "omistuskirjoitus"
                        ],
                        "it": [
                            "dedicazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "dedicacion",
                            "dedicad\u00eds"
                        ],
                        "sv": [
                            "dedikation"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bnov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9dicace": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9dicaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9faillant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwach",
                            "schw\u00e4chelnd",
                            "ohnm\u00e4chtig",
                            "s\u00e4umig",
                            "ausbleibend"
                        ],
                        "en": [
                            "show"
                        ],
                        "hr": [
                            "odsutan"
                        ],
                        "io": [
                            "febleskanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbrekend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faillant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9faillants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9faillante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9faillantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9faite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9route",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nederlaag"
                        ],
                        "de": [
                            "Niederlage"
                        ],
                        "en": [
                            "defeat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631",
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "porrota"
                        ],
                        "br": [
                            "drouziwezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "derrota"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d25\u4ed7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud328\ubc30"
                        ],
                        "hr": [
                            "poraz"
                        ],
                        "da": [
                            "nederlag",
                            "usejr"
                        ],
                        "es": [
                            "derrota"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvenko"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00fc\u00fcasaamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "tappio",
                            "h\u00e4vi\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "derrota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c4\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d1\u05d5\u05e1\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "veres\u00e9g",
                            "kudarc"
                        ],
                        "io": [
                            "vinkeso"
                        ],
                        "id": [
                            "kekalahan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3sigur"
                        ],
                        "it": [
                            "disfatta",
                            "fallimento",
                            "sconfitta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6557\u5317",
                            "\u632b\u6298"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u0456\u043b\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u0438\u043b\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "clades"
                        ],
                        "lv": [
                            "sak\u0101ve"
                        ],
                        "lt": [
                            "pralaim\u0117jimas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "nederlaag"
                        ],
                        "no": [
                            "nederlag"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06a9\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "pora\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "derrota"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenfr\u00e2ngere",
                            "neizb\u00e2nd\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "por\u00e1\u017eka"
                        ],
                        "sl": [
                            "poraz"
                        ],
                        "sv": [
                            "nederlag",
                            "f\u00f6rlust"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezdar",
                            "ne\u00fasp\u011bch",
                            "por\u00e1\u017eka"
                        ],
                        "tr": [
                            "yenilgi"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fde\u0148li\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faite": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9faites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9faitiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "def\u00e4tistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "defeatist"
                        ],
                        "hr": [
                            "defetisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "derrotista"
                        ],
                        "it": [
                            "disfattista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faitiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9faitistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9faut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Imperfection physique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Makel"
                        ],
                        "en": [
                            "imperfection",
                            "flaw"
                        ],
                        "eu": [
                            "makur"
                        ],
                        "br": [
                            "si"
                        ],
                        "hr": [
                            "mana"
                        ],
                        "da": [
                            "mangel",
                            "fejl"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebrek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sw": [
                            "kasoro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faut": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verboten"
                        ],
                        "en": [
                            "forbidden"
                        ],
                        "da": [
                            "forbudt"
                        ],
                        "es": [
                            "prohibido"
                        ],
                        "ia": [
                            "prohibite",
                            "interdicte"
                        ],
                        "it": [
                            "vietato",
                            "proibito"
                        ],
                        "la": [
                            "impermissus"
                        ],
                        "cs": [
                            "zak\u00e1zan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9fendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9fendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9fendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fiance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Misstrauen",
                            "Argwohn"
                        ],
                        "en": [
                            "distrust",
                            "mistrust"
                        ],
                        "br": [
                            "disfi",
                            "disfiz",
                            "difizia\u00f1s",
                            "disfizia\u00f1s"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435",
                            "\u0441\u044a\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7591\u60d1",
                            "\u4e0d\u4fe1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\ud639"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepovjerenje"
                        ],
                        "da": [
                            "mistro"
                        ],
                        "es": [
                            "desconfianza"
                        ],
                        "it": [
                            "diffidenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7591\u60d1",
                            "\u4e0d\u4fe1"
                        ],
                        "nl": [
                            "wantrouwen"
                        ],
                        "ro": [
                            "ne\u00eencredere",
                            "difiden\u021b\u0103",
                            "suspiciune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "ned\u016fv\u011bra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fiance": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fiances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ficit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deficit"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e8ficit"
                        ],
                        "hr": [
                            "deficit",
                            "gubitak"
                        ],
                        "fi": [
                            "alij\u00e4\u00e4m\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "deficit"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043f\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ficit": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ficitsd\u00e9ficit": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fini": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e9ris\u00e9 avec pr\u00e9cision",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defined",
                            "definite"
                        ],
                        "hr": [
                            "definiran"
                        ],
                        "it": [
                            "definito"
                        ],
                        "no": [
                            "bestemt"
                        ],
                        "ro": [
                            "definit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fini": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9finis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9finie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9finies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fluent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcndungsarm"
                        ],
                        "en": [
                            "distributary"
                        ],
                        "es": [
                            "distributario"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhainn"
                        ],
                        "it": [
                            "effluente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fluent": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fluents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9funt": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9\u00a0; mort\u00a0; feu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstorben",
                            "gestorben",
                            "erloschen"
                        ],
                        "en": [
                            "deceased",
                            "late"
                        ],
                        "ca": [
                            "difunt",
                            "mort"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokojni",
                            "preminuli"
                        ],
                        "es": [
                            "difunto",
                            "muerto"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpasinta"
                        ],
                        "it": [
                            "defunto",
                            "deceduto"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmar\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "defunto",
                            "morto"
                        ],
                        "ro": [
                            "mort"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u0159el\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "merhum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9funt": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9funts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9funte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9funtes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gingand\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungelenk"
                        ],
                        "en": [
                            "gangling",
                            "lanky"
                        ],
                        "ca": [
                            "desmanegat"
                        ],
                        "hr": [
                            "klimav"
                        ],
                        "it": [
                            "sgangherato",
                            "dinoccolato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9gingand\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9gingand\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9gingand\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9gingand\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gourdi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufgeweckt"
                        ],
                        "en": [
                            "canny",
                            "resourceful",
                            "sharp"
                        ],
                        "ca": [
                            "espavilat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u673a\u7075"
                        ],
                        "es": [
                            "despabilado"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelit",
                            "desgordit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9gourdi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9gourdis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9gourdie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9gourdies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9goutant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gross",
                            "nasty",
                            "foul",
                            "lousy",
                            "low",
                            "lowlife",
                            "sleazy"
                        ],
                        "eo": [
                            "fia"
                        ],
                        "fi": [
                            "inhottava"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeen",
                            "onguur",
                            "ploertig",
                            "rottig",
                            "vuig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nechutn\u00fd",
                            "hnusn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9goutant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9goutants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9goutante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9goutantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9go\u00fbtant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eklig"
                        ],
                        "en": [
                            "disgusting"
                        ],
                        "br": [
                            "rukunus"
                        ],
                        "es": [
                            "asqueroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "fia",
                            "na\u016dza"
                        ],
                        "fi": [
                            "inhottava"
                        ],
                        "io": [
                            "nauzeiganta"
                        ],
                        "it": [
                            "disgustoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeen",
                            "onguur",
                            "ploertig",
                            "rottig",
                            "vuig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nechutn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9go\u00fbtant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9go\u00fbtants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9go\u00fbtante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9go\u00fbtantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "degr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "graad"
                        ],
                        "de": [
                            "Grad",
                            "Staffel",
                            "Stufe"
                        ],
                        "en": [
                            "degree",
                            "grade",
                            "proof"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u062c\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "maila"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "grau"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "stepen",
                            "stupanj",
                            "grad",
                            "nivo"
                        ],
                        "da": [
                            "grad"
                        ],
                        "es": [
                            "grado",
                            "cargo",
                            "jerarqu\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "grado"
                        ],
                        "et": [
                            "aste",
                            "kraad"
                        ],
                        "fo": [
                            "stig"
                        ],
                        "fi": [
                            "aste"
                        ],
                        "fy": [
                            "graad"
                        ],
                        "gl": [
                            "grao"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e0\u10d0\u10d3\u10e3\u10e1\u10d8",
                            "\u10d9\u10d8\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10e4\u10d4\u10ee\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b1",
                            "\u03b2\u03b1\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e2\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "fok"
                        ],
                        "io": [
                            "grado"
                        ],
                        "ia": [
                            "grado"
                        ],
                        "it": [
                            "grado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ea6"
                        ],
                        "lv": [
                            "gr\u0101ds"
                        ],
                        "lt": [
                            "laipsnis"
                        ],
                        "ms": [
                            "derajat"
                        ],
                        "nl": [
                            "graad",
                            "mate",
                            "trap"
                        ],
                        "no": [
                            "grad"
                        ],
                        "oc": [
                            "gra",
                            "gras",
                            "grad",
                            "degr\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "stopie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "grau"
                        ],
                        "ro": [
                            "grad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d",
                            "\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u045a"
                        ],
                        "sk": [
                            "stupe\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "stopinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "grad"
                        ],
                        "cs": [
                            "stupe\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015fama",
                            "derece"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "degr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "degr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e8gue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit rongeur",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Octodon degus"
                        ],
                        "en": [
                            "degu"
                        ],
                        "da": [
                            "degu"
                        ],
                        "es": [
                            "deg\u00fa"
                        ],
                        "fi": [
                            "degu"
                        ],
                        "hu": [
                            "degu"
                        ],
                        "it": [
                            "degu"
                        ],
                        "nl": [
                            "degoe"
                        ],
                        "sv": [
                            "degu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e8gue": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e8gues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gueulasse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9go\u00fbtant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disgusting",
                            "gross"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ed\uaca8\uc6b4"
                        ],
                        "es": [
                            "asqueroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "na\u016dza",
                            "malbongustega"
                        ],
                        "it": [
                            "disgustoso"
                        ],
                        "mg": [
                            "maharikoriko"
                        ],
                        "pl": [
                            "obrzydliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "nojento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "tiksin\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9gueulasse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9gueulasses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gun": [
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nobody"
                        ],
                        "es": [
                            "nadie"
                        ],
                        "eo": [
                            "neniu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e3 \u05d0\u05d7\u05d3"
                        ],
                        "oc": [
                            "degun"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dehors": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4u\u00dferlich",
                            "drau\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "outside",
                            "abroad",
                            "without",
                            "out"
                        ],
                        "ang": [
                            "butan",
                            "buton"
                        ],
                        "az": [
                            "bay\u0131rda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u044a\u043d",
                            "\u043d\u0430\u0432\u044a\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u9762"
                        ],
                        "hr": [
                            "van",
                            "vani"
                        ],
                        "da": [
                            "udenfor",
                            "ude"
                        ],
                        "es": [
                            "fuera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstere"
                        ],
                        "fi": [
                            "pois"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbten"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00f3ra"
                        ],
                        "cy": [
                            "allan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e0\u10d4\u10d7"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03be\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "utan",
                            "\u00fati"
                        ],
                        "it": [
                            "fuori",
                            "foras"
                        ],
                        "nl": [
                            "buiten",
                            "daarbuiten",
                            "uiterlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "utenfor"
                        ],
                        "oc": [
                            "def\u00f2ra",
                            "f\u00f2ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "na zewn\u0105trz"
                        ],
                        "pt": [
                            "fora",
                            "de fora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "ute"
                        ],
                        "sw": [
                            "nje"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngo\u00e0i"
                        ],
                        "zu": [
                            "phandle"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9ictique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deictic"
                        ],
                        "eu": [
                            "hitz"
                        ],
                        "br": [
                            "deiktek"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f4\u8bc1\u7684"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f4\u793a\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "de\u00efctic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ictique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9ictiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9jeuner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre le repas du midi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu Mittag essen"
                        ],
                        "en": [
                            "dine",
                            "lunch"
                        ],
                        "eu": [
                            "barazkaldu",
                            "bazkaldu"
                        ],
                        "br": [
                            "merenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinar"
                        ],
                        "co": [
                            "cullaziun\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ru\u010dati"
                        ],
                        "es": [
                            "almorzar",
                            "comer"
                        ],
                        "eo": [
                            "tagman\u011di"
                        ],
                        "gl": [
                            "xantar"
                        ],
                        "it": [
                            "pranzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lunchen"
                        ],
                        "oc": [
                            "dinnar"
                        ],
                        "pt": [
                            "almo\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre le repas du matin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fr\u00fchst\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "breakfast"
                        ],
                        "eu": [
                            "barausi"
                        ],
                        "ca": [
                            "desdejunar",
                            "esmorzar",
                            "berenar"
                        ],
                        "co": [
                            "dighjun\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "doru\u010dkovati"
                        ],
                        "es": [
                            "desayunar"
                        ],
                        "eo": [
                            "matenman\u011di"
                        ],
                        "gl": [
                            "almorzar"
                        ],
                        "io": [
                            "dejunar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbijten"
                        ],
                        "oc": [
                            "dejunar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desjejum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eet"
                        ],
                        "sq": [
                            "ha"
                        ],
                        "ang": [
                            "etan"
                        ],
                        "ca": [
                            "menjar"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6de",
                            "spise"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1a s\u00e6r d\u00f8gur\u00f0a",
                            "eta"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6d\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ite"
                        ],
                        "gd": [
                            "ith"
                        ],
                        "hu": [
                            "eszik"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e9ta"
                        ],
                        "it": [
                            "pranzare"
                        ],
                        "ms": [
                            "makan"
                        ],
                        "nl": [
                            "dineren",
                            "bikken",
                            "gebruiken",
                            "eten",
                            "vreten",
                            "nuttigen"
                        ],
                        "no": [
                            "spise"
                        ],
                        "pl": [
                            "je\u015b\u0107 obiad",
                            "je\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "almo\u00e7ar",
                            "comer"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00eenca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u044a\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "obedova\u0165",
                            "naobedova\u0165 sa"
                        ],
                        "sv": [
                            "frukostera",
                            "luncha",
                            "spisa",
                            "\u00e4ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "poob\u011bdvat",
                            "ob\u011bdvat"
                        ],
                        "tr": [
                            "yemek"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukudla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9je\u00fbner": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lunch"
                        ],
                        "es": [
                            "almuerzo"
                        ],
                        "it": [
                            "pranzo"
                        ],
                        "mt": [
                            "pranzu"
                        ],
                        "scn": [
                            "pranzu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9je\u00fbner": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9je\u00fbners": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "deleatur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deleatur"
                        ],
                        "en": [
                            "dele",
                            "deleatur"
                        ],
                        "it": [
                            "deleatur"
                        ],
                        "pl": [
                            "deleatur"
                        ],
                        "pt": [
                            "deleatur"
                        ],
                        "sk": [
                            "deleatur"
                        ],
                        "cs": [
                            "deleatur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "deleatur": [
                    "Singulier"
                ],
                "deleaturs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Delegierter"
                        ],
                        "en": [
                            "delegate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u0442",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "delegat",
                            "delegada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee3\u8868"
                        ],
                        "hr": [
                            "delegat",
                            "predstavnik"
                        ],
                        "es": [
                            "delegado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c3\u03c4\u03b1\u03bb\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "delegado"
                        ],
                        "sv": [
                            "delegat"
                        ],
                        "cs": [
                            "deleg\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deliberate"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9",
                            "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e"
                        ],
                        "kw": [
                            "borpos"
                        ],
                        "hr": [
                            "odlu\u010dan",
                            "promi\u0161ljen"
                        ],
                        "fi": [
                            "tahallinen"
                        ],
                        "id": [
                            "sengaja"
                        ],
                        "it": [
                            "deliberato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9licat": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est d\u2019une tr\u00e8s grande finesse",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "delikatu"
                        ],
                        "hr": [
                            "osjetljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "delicado"
                        ],
                        "eo": [
                            "delikata"
                        ],
                        "oc": [
                            "delicat"
                        ],
                        "ro": [
                            "delicat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "delikaat",
                            "teer"
                        ],
                        "de": [
                            "delikat",
                            "fein",
                            "gelinde",
                            "zart",
                            "k\u00f6stlich",
                            "lecker",
                            "wohlschmeckend",
                            "zartf\u00fchlend",
                            "feinf\u00fchlend",
                            "feinf\u00fchlig",
                            "empfindlich",
                            "taktvoll",
                            "behutsam",
                            "heikel",
                            "kitzlig",
                            "w\u00e4hlerisch",
                            "subtil"
                        ],
                        "en": [
                            "dainty",
                            "delicate",
                            "fine",
                            "refined",
                            "gentle",
                            "sensitive",
                            "soft",
                            "tender",
                            "awkward"
                        ],
                        "ca": [
                            "delicat",
                            "exquisit"
                        ],
                        "es": [
                            "fino",
                            "delicado",
                            "exquisito"
                        ],
                        "hu": [
                            "kellemes"
                        ],
                        "io": [
                            "delikata"
                        ],
                        "it": [
                            "delicato"
                        ],
                        "nl": [
                            "delicaat",
                            "fijn",
                            "gevoelig",
                            "iel",
                            "kies",
                            "kieskeurig",
                            "tactvol",
                            "teder",
                            "teer"
                        ],
                        "pt": [
                            "brando",
                            "delicado",
                            "fino",
                            "gr\u00e1cil",
                            "meigo",
                            "mimoso",
                            "sutil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "delik\u00e1tn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9licat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9licats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9licate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9licates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9linquant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Delinquent",
                            "Delinquentin",
                            "Straft\u00e4ter"
                        ],
                        "en": [
                            "delinquent",
                            "criminal"
                        ],
                        "ca": [
                            "delinq\u00fcent"
                        ],
                        "hr": [
                            "delinkvent"
                        ],
                        "es": [
                            "delincuente"
                        ],
                        "eo": [
                            "deliktulo"
                        ],
                        "it": [
                            "delinquente"
                        ],
                        "sv": [
                            "brottsling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9linquant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9linquants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9garement d\u2019esprit momentan\u00e9 caus\u00e9 par la fi\u00e8vre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Delirium"
                        ],
                        "en": [
                            "delirium"
                        ],
                        "hr": [
                            "bunilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "deliro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03ae\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "igauan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "del\u00edrio"
                        ],
                        "tr": [
                            "hezeyan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lire": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9lires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lit": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toute infraction, consciente ou non, aux lois.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verletzung",
                            "\u00dcbertretung",
                            "Delikt"
                        ],
                        "en": [
                            "crime",
                            "offence",
                            "tort"
                        ],
                        "br": [
                            "felladenn",
                            "lezenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "delicte"
                        ],
                        "hr": [
                            "delikt",
                            "zlo\u010din"
                        ],
                        "es": [
                            "delito",
                            "crimen"
                        ],
                        "eo": [
                            "krimeto"
                        ],
                        "pt": [
                            "delito",
                            "crime"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lit": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9lits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "delphinium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rittersporn"
                        ],
                        "en": [
                            "delphinium",
                            "larkspur"
                        ],
                        "es": [
                            "delfinio"
                        ],
                        "it": [
                            "speronella",
                            "delfinio"
                        ],
                        "pt": [
                            "delf\u00ednio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "delphinium": [
                    "Singulier"
                ],
                "delphiniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "delta": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Delta"
                        ],
                        "en": [
                            "delta"
                        ],
                        "ca": [
                            "delta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub378\ud0c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "delta"
                        ],
                        "da": [
                            "delta"
                        ],
                        "es": [
                            "delta"
                        ],
                        "eo": [
                            "delto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3si"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03bb\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "delta"
                        ],
                        "is": [
                            "delta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30eb\u30bf",
                            "\u30c7\u30eb\u30bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "delta"
                        ],
                        "no": [
                            "delta"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8lta"
                        ],
                        "pt": [
                            "delta"
                        ],
                        "ro": [
                            "delt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "delta"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111enta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "delta": [
                    "Singulier"
                ],
                "deltas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flussdelta"
                        ],
                        "en": [
                            "delta"
                        ],
                        "ca": [
                            "delta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e09\u89d2\u6d32",
                            "\u4e09\u89d2\u5dde"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uac01\uc8fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "delta"
                        ],
                        "da": [
                            "delta"
                        ],
                        "es": [
                            "delta"
                        ],
                        "eo": [
                            "delto"
                        ],
                        "it": [
                            "delta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u89d2\u6d32",
                            "\u30c7\u30eb\u30bf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u044b\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "delta"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8lta"
                        ],
                        "pt": [
                            "delta"
                        ],
                        "sv": [
                            "delta"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00e2u th\u1ed5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "delta": [
                    "Singulier"
                ],
                "deltas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9luge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inondation due \u00e0 une pluie prolong\u00e9e, qui couvrit toute la terre et fit p\u00e9rir le genre humain, \u00e0 l\u2019exception de No\u00e9 et de sa famille.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sintflut",
                            "S\u00fcndflut"
                        ],
                        "en": [
                            "Flood"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0637\u0648\u0641\u0627\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0632\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "dilubio",
                            "uholde"
                        ],
                        "ca": [
                            "diluvi"
                        ],
                        "hr": [
                            "potop"
                        ],
                        "da": [
                            "syndflod"
                        ],
                        "es": [
                            "diluvio"
                        ],
                        "eo": [
                            "diluvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vedenpaisumus",
                            "paisumus",
                            "tulva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03ba\u03bb\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d1\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "it": [
                            "diluvio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u0430\u043d \u0441\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "diluvium"
                        ],
                        "nl": [
                            "zondvloed"
                        ],
                        "pl": [
                            "potop"
                        ],
                        "pt": [
                            "dil\u00favio"
                        ],
                        "sw": [
                            "gharika kuu"
                        ],
                        "tr": [
                            "tufan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9luge": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9luges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de demander\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forderung",
                            "Gehei\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "request"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskari",
                            "galde"
                        ],
                        "da": [
                            "foresp\u00f8rgsel"
                        ],
                        "es": [
                            "demanda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakemus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "permintaan"
                        ],
                        "it": [
                            "domanda"
                        ],
                        "ln": [
                            "kosenga"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzoek"
                        ],
                        "pl": [
                            "pro\u015bba",
                            "\u017c\u0105danie"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0434\u0430\u0442\u0430\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00fcnd\u00e4ng\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "prosba",
                            "\u017e\u00e1dost",
                            "po\u017eadavek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9crit qui contient une demande\u00a0: requ\u00eate.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "application"
                        ],
                        "hr": [
                            "molba"
                        ],
                        "da": [
                            "andmodning"
                        ],
                        "es": [
                            "solicitud"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakemus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00fcnd\u00e4ng\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1dost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9conomie) (Commerce) Quantit\u00e9 de produits ou de services demand\u00e9e par les acheteurs\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachfrage"
                        ],
                        "en": [
                            "demand"
                        ],
                        "hr": [
                            "potra\u017enja",
                            "tra\u017enja"
                        ],
                        "da": [
                            "eftersp\u00f8rgsel"
                        ],
                        "es": [
                            "demanda"
                        ],
                        "id": [
                            "permintaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vraag"
                        ],
                        "cs": [
                            "popt\u00e1vka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demande": [
                    "Singulier"
                ],
                "demandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indiquer \u00e0 quelqu\u2019un ce qu\u2019on d\u00e9sire obtenir de lui\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vereis",
                            "vra",
                            "bestel"
                        ],
                        "sq": [
                            "k\u00ebrkoj"
                        ],
                        "de": [
                            "anfordern",
                            "fordern",
                            "verlangen",
                            "bitten",
                            "ersuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "ask for",
                            "request"
                        ],
                        "ang": [
                            "biddan",
                            "ascian"
                        ],
                        "eu": [
                            "galdatu",
                            "galdegin",
                            "eskatu"
                        ],
                        "br": [
                            "goulenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "demanar",
                            "preguntar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pitati"
                        ],
                        "da": [
                            "bede",
                            "bestille",
                            "sp\u00f8rge"
                        ],
                        "es": [
                            "preguntar",
                            "pedir"
                        ],
                        "eo": [
                            "demandi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bi\u00f0ja",
                            "spyrja",
                            "krevja",
                            "b\u00edleggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaatia",
                            "pyyt\u00e4\u00e4",
                            "tilata",
                            "kysy\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "easkje",
                            "fereaskje",
                            "fersykje",
                            "oanfreegje",
                            "freegje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9rdez"
                        ],
                        "io": [
                            "demandar",
                            "questionar"
                        ],
                        "id": [
                            "ajak",
                            "mengajak"
                        ],
                        "is": [
                            "bi\u00f0ja",
                            "spyrja"
                        ],
                        "it": [
                            "domandare",
                            "chiedere",
                            "ordinare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u043e\u043e"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwestin",
                            "pirs\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "postulo",
                            "peto",
                            "rogo",
                            "quaero"
                        ],
                        "ms": [
                            "minta"
                        ],
                        "nl": [
                            "eisen",
                            "opeisen",
                            "rekenen",
                            "vereisen",
                            "vergen",
                            "voorschrijven",
                            "vorderen",
                            "inroepen",
                            "verzoeken",
                            "vragen",
                            "aanvragen",
                            "bestellen"
                        ],
                        "no": [
                            "sp\u00f8rre"
                        ],
                        "oc": [
                            "demandar",
                            "comandar",
                            "pregar"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u0105da\u0107",
                            "postulowa\u0107",
                            "prosi\u0107",
                            "zamawia\u0107",
                            "pyta\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "exigir",
                            "postular",
                            "reclamar",
                            "pedir",
                            "encomendar",
                            "reservar",
                            "indagar",
                            "interrogar",
                            "inquerir",
                            "perguntar",
                            "questionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "cere",
                            "\u00eentreba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00fbnda"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eiada\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "ans\u00f6ka",
                            "bedja",
                            "fr\u00e5ga",
                            "sp\u00f6rja",
                            "anmoda"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuomba",
                            "kutaka"
                        ],
                        "tl": [
                            "hil\u00edng",
                            "kahil\u00edngan",
                            "itan\u00f3ng",
                            "nagt\u00e1tan\u00f3ng"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1dat"
                        ],
                        "tr": [
                            "sormak"
                        ],
                        "tk": [
                            "soramak",
                            "dilemek"
                        ],
                        "zu": [
                            "cela",
                            "buza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Vieilli) Demander en mariage\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "um die Hand anhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "ask for the hand"
                        ],
                        "ca": [
                            "demanar la m\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaprositi",
                            "zatra\u017eiti djevoj\u010dinu ruku"
                        ],
                        "es": [
                            "pedir la mano"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chercher \u00e0 savoir, \u00e0 conna\u00eetre en questionnant\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fragen"
                        ],
                        "en": [
                            "ask",
                            "inquire"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3b\ub2e4",
                            "\uc9c8\ubb38\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "pitati",
                            "upitati"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03c9\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u805e\u304f",
                            "\u8a0a\u304f",
                            "\u5c0b\u306d\u308b",
                            "\u8cea\u554f\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "vragen"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00fbnda"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuuliza"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "soramak"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ecfi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exiger, avoir besoin de\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bed\u00fcrfen",
                            "brauchen",
                            "erfordern"
                        ],
                        "en": [
                            "demand"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahtijevati"
                        ],
                        "da": [
                            "forlange",
                            "kr\u00e6ve"
                        ],
                        "no": [
                            "kreve",
                            "krevja"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4va"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "demanderesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kl\u00e4gerin"
                        ],
                        "en": [
                            "plaintiff",
                            "claimant",
                            "demandant",
                            "demandress",
                            "prosecutor"
                        ],
                        "da": [
                            "sags\u00f8ger"
                        ],
                        "es": [
                            "demandante"
                        ],
                        "fi": [
                            "kantaja"
                        ],
                        "it": [
                            "attrice",
                            "citante"
                        ],
                        "la": [
                            "actrix",
                            "petitrix"
                        ],
                        "mt": [
                            "attri\u010bi"
                        ],
                        "nl": [
                            "eiser"
                        ],
                        "pl": [
                            "pow\u00f3dka"
                        ],
                        "pt": [
                            "requerente"
                        ],
                        "ro": [
                            "reclamant\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demanderesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "demanderesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9marche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de marcher.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gait"
                        ],
                        "br": [
                            "kerzhed"
                        ],
                        "ca": [
                            "anadura"
                        ],
                        "hr": [
                            "hod"
                        ],
                        "es": [
                            "andadura"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u015dado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "procedura"
                        ],
                        "pt": [
                            "andadura",
                            "andar",
                            "movimento",
                            "passo",
                            "conduta",
                            "modo",
                            "proceder"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) All\u00e9es et venues, efforts plus ou moins actifs\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "step",
                            "measure"
                        ],
                        "hr": [
                            "poduzimanje"
                        ],
                        "es": [
                            "proceder",
                            "esfuerzos"
                        ],
                        "eo": [
                            "demar\u015do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ad\u03b3\u03b3\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "no": [
                            "framgansm\u00e5te"
                        ],
                        "pt": [
                            "empresa",
                            "tentativa",
                            "proceder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9marche": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9marches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9marrer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en marche, en mouvement ou commencer (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vat"
                        ],
                        "sq": [
                            "filloj"
                        ],
                        "de": [
                            "starten"
                        ],
                        "en": [
                            "start off",
                            "start"
                        ],
                        "ca": [
                            "comen\u00e7ar",
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokrenuti",
                            "upaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "starte"
                        ],
                        "es": [
                            "partir",
                            "salir",
                            "arrancar"
                        ],
                        "eo": [
                            "starti"
                        ],
                        "fy": [
                            "starte"
                        ],
                        "io": [
                            "startar"
                        ],
                        "nl": [
                            "starten",
                            "vertrekken",
                            "beginnen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odpala\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se em marcha",
                            "arrancar",
                            "partir",
                            "se em movimento"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "demeure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitation, domicile.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haus",
                            "Wohnung"
                        ],
                        "en": [
                            "home"
                        ],
                        "eu": [
                            "egontoki"
                        ],
                        "hr": [
                            "prebivali\u0161te"
                        ],
                        "da": [
                            "bop\u00e6l",
                            "bolig"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo\u011dejo"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhbha"
                        ],
                        "nl": [
                            "huis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0437\u0438\u043b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woning"
                        ],
                        "en": [
                            "residence",
                            "domicile",
                            "abode",
                            "dwelling",
                            "accommodation"
                        ],
                        "kw": [
                            "treveth"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fasta\u00f0ur",
                            "\u00edb\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "went",
                            "wente"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00fasta\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "alloggio",
                            "appartamento",
                            "abitazione"
                        ],
                        "la": [
                            "atrium"
                        ],
                        "nl": [
                            "woning",
                            "kwartier",
                            "logies",
                            "onderkomen"
                        ],
                        "no": [
                            "bolig"
                        ],
                        "pl": [
                            "mieszkanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "aposento",
                            "habita\u00e7\u00e3o",
                            "morada"
                        ],
                        "sv": [
                            "boning",
                            "bostad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demeure": [
                    "Singulier"
                ],
                "demeures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Moiti\u00e9 d\u2019unit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4lfte"
                        ],
                        "en": [
                            "half"
                        ],
                        "hr": [
                            "pol"
                        ],
                        "da": [
                            "halvdel"
                        ],
                        "es": [
                            "mitad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi": [
                    "Singulier"
                ],
                "demis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "half"
                        ],
                        "de": [
                            "halb"
                        ],
                        "en": [
                            "half"
                        ],
                        "ang": [
                            "healf"
                        ],
                        "ca": [
                            "mig"
                        ],
                        "hr": [
                            "pol"
                        ],
                        "da": [
                            "halv"
                        ],
                        "es": [
                            "medio"
                        ],
                        "eo": [
                            "duona"
                        ],
                        "gd": [
                            "leth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03c3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9lig"
                        ],
                        "io": [
                            "duima",
                            "duimo"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1lfur"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u5206"
                        ],
                        "la": [
                            "semis"
                        ],
                        "nl": [
                            "half"
                        ],
                        "no": [
                            "halv"
                        ],
                        "oc": [
                            "mi\u00e8g"
                        ],
                        "pt": [
                            "meio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "halv"
                        ],
                        "tl": [
                            "kalahat\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "demis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "demie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "demies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mocrate": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "demokrat"
                        ],
                        "de": [
                            "demokratisch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "dem\u00f2crata"
                        ],
                        "hr": [
                            "demokratski"
                        ],
                        "da": [
                            "demokratisk"
                        ],
                        "it": [
                            "democratico"
                        ],
                        "pt": [
                            "democrata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mocrate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9mocrates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mod\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fashioned",
                            "out of fashion",
                            "out of style"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0576\u0561\u0578\u057c\u0573"
                        ],
                        "hr": [
                            "demodiran",
                            "staromodan"
                        ],
                        "es": [
                            "pasado de moda"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksmoda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03bf\u03bc\u03bf\u03b4\u03af\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2",
                            "\u03bd\u03c4\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03ad"
                        ],
                        "it": [
                            "passato di moda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "omodern",
                            "gammalmodig",
                            "mossig"
                        ],
                        "cs": [
                            "starom\u00f3dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mod\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9mod\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9mod\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9mod\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "demography"
                        ],
                        "hr": [
                            "demografija"
                        ],
                        "eo": [
                            "demografio"
                        ],
                        "et": [
                            "demograafia"
                        ],
                        "io": [
                            "demografio"
                        ],
                        "id": [
                            "kependudukan"
                        ],
                        "it": [
                            "demografia"
                        ],
                        "sv": [
                            "demografi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00e4mon"
                        ],
                        "en": [
                            "demon"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0561",
                            "\u0564\u0565\u057e"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044d\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dimoni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u9b3c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\uadc0"
                        ],
                        "hr": [
                            "demon"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6mon"
                        ],
                        "es": [
                            "demonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "demono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03af\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "demonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u9b54"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u04d9\u0437\u0456\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "demon"
                        ],
                        "no": [
                            "demon"
                        ],
                        "oc": [
                            "dem\u00f2ni"
                        ],
                        "pl": [
                            "demon"
                        ],
                        "pt": [
                            "dem\u00f3nio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d",
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "demon"
                        ],
                        "sw": [
                            "pepo"
                        ],
                        "cs": [
                            "zloduch",
                            "d\u00e9mon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Un esprit malin\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00e4mon"
                        ],
                        "en": [
                            "demon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u9b3c",
                            "\u7cbe\u7075"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0443\u0433"
                        ],
                        "oc": [
                            "dem\u00f2ni"
                        ],
                        "pl": [
                            "demon"
                        ],
                        "sw": [
                            "pepo"
                        ],
                        "tr": [
                            "iblis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mon": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Daemon"
                        ],
                        "en": [
                            "daemon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\ubaac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30fc\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "daemon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mon": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9moniaque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00e4monisch"
                        ],
                        "en": [
                            "demonic"
                        ],
                        "br": [
                            "diaoulek"
                        ],
                        "hr": [
                            "demonski"
                        ],
                        "eo": [
                            "demona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "demoniaco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e9monick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9moniaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9moniaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dendrochronologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dendrochronologie"
                        ],
                        "en": [
                            "dendrochronology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "dendrokronologi"
                        ],
                        "eo": [
                            "dendrokronologio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d9\u05d0\u05e8\u05d5\u05da \u05d1\u05d0\u05de\u05e6\u05e2\u05d5\u05ea \u05d8\u05d1\u05e2\u05d5\u05ea \u05e2\u05e6\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "dendrocronologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74\u8f2a\u5e74\u4ee3\u5b66"
                        ],
                        "lt": [
                            "dendrochronologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "dendrochronologie"
                        ],
                        "no": [
                            "dendrokronologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "dendrochronologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "su": [
                            "d\u00e9ndrokronologi"
                        ],
                        "sv": [
                            "dendrokronologi"
                        ],
                        "tr": [
                            "dendrokronoloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dendrochronologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dendrochronologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "denier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Denier",
                            "Heller",
                            "Haller",
                            "Pfennig",
                            "Denar"
                        ],
                        "en": [
                            "denier",
                            "denary"
                        ],
                        "hr": [
                            "novac"
                        ],
                        "es": [
                            "denario"
                        ],
                        "it": [
                            "denaro"
                        ],
                        "oc": [
                            "deni\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "denar"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinar",
                            "bani",
                            "dob\u00e2nd\u0103",
                            "denier"
                        ],
                        "cs": [
                            "denier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "denier": [
                    "Singulier"
                ],
                "deniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "denim": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Denim"
                        ],
                        "en": [
                            "denim"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\ub2d8"
                        ],
                        "es": [
                            "denim"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30cb\u30e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "denim"
                        ],
                        "sv": [
                            "denim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "denim": [
                    "Singulier"
                ],
                "denims": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nouement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9nouer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "denouement",
                            "outcome"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspletanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "malnodado"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezlegare"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozuzlen\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui termine une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "denouement",
                            "d\u00e9nouement"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasplet"
                        ],
                        "eo": [
                            "elnodi\u011do"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontknoping"
                        ],
                        "ro": [
                            "deznod\u0103m\u00e2nt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9nouement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9nouements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dense": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dicht",
                            "gedr\u00e4ngt",
                            "geschlossen",
                            "undurchdringlich"
                        ],
                        "en": [
                            "concentrated",
                            "dense",
                            "thick",
                            "condensed"
                        ],
                        "eu": [
                            "trinko"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u044a\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "dens"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d53\u5bc6",
                            "\u6d53"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0d9d\u0db1"
                        ],
                        "hr": [
                            "gust",
                            "zgusnut"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "denso",
                            "espeso",
                            "tupido"
                        ],
                        "eo": [
                            "densa"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00e6ttur",
                            "tj\u00fakkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tihe\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "dl\u00fath"
                        ],
                        "gl": [
                            "mesta",
                            "mesto"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa2"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u0171r\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "densa"
                        ],
                        "it": [
                            "denso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bc6\u96c6"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u044b\u043a\u044b\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "densus"
                        ],
                        "lt": [
                            "tir\u0161tas"
                        ],
                        "mt": [
                            "dens"
                        ],
                        "nl": [
                            "dicht",
                            "dik",
                            "gebonden"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0632"
                        ],
                        "uz": [
                            "iz"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u067c\u064a\u0646\u06ab"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119sty",
                            "g\u0119sta",
                            "g\u0119ste"
                        ],
                        "pt": [
                            "basto",
                            "cerrado",
                            "compacto",
                            "denso",
                            "espesso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439",
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "hust\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t"
                        ],
                        "sw": [
                            "nzito"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0438\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "hust\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00e0y \u0111\u1eb7c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dense": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "denses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Os de la m\u00e2choire (1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dh\u00ebmb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahn"
                        ],
                        "en": [
                            "tooth",
                            "teeth",
                            "cog",
                            "prong"
                        ],
                        "ang": [
                            "to\u00fe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646",
                            "\u0627\u0633\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057f\u0561\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "di\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "hortz"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a4"
                        ],
                        "bs": [
                            "zub"
                        ],
                        "br": [
                            "dant",
                            "dent"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u044a\u0431",
                            "\u0437\u044a\u0431\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "dent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7259\u9f7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774",
                            "\ub2c8",
                            "\uc774\ube68"
                        ],
                        "kw": [
                            "dans"
                        ],
                        "co": [
                            "dente"
                        ],
                        "hr": [
                            "zub"
                        ],
                        "da": [
                            "tand",
                            "t\u00e6nder"
                        ],
                        "es": [
                            "diente"
                        ],
                        "eo": [
                            "dento"
                        ],
                        "et": [
                            "hammas"
                        ],
                        "fo": [
                            "tonn"
                        ],
                        "fi": [
                            "hammas"
                        ],
                        "fy": [
                            "tosk"
                        ],
                        "gd": [
                            "fiacaill",
                            "ou fiacal"
                        ],
                        "ga": [
                            "fiacail"
                        ],
                        "gl": [
                            "dente"
                        ],
                        "cy": [
                            "dant"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9",
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "\u00e3i"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "fog"
                        ],
                        "io": [
                            "dento"
                        ],
                        "id": [
                            "gigi"
                        ],
                        "ia": [
                            "dente"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u148d\u1466",
                            "\u146d\u148d\u144e"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f6nn"
                        ],
                        "it": [
                            "dente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b6f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0441"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1789"
                        ],
                        "rw": [
                            "amenyo"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0438\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "didan",
                            "diran"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "dens"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobs"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u01d0no"
                        ],
                        "lt": [
                            "dantis"
                        ],
                        "mg": [
                            "nify"
                        ],
                        "mi": [
                            "niho"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u04af\u0434",
                            "\u0448\u04af\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "tand"
                        ],
                        "no": [
                            "tann",
                            "tann"
                        ],
                        "oc": [
                            "dent"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a26"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0646\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0105b",
                            "z\u0119by"
                        ],
                        "pt": [
                            "dente"
                        ],
                        "qu": [
                            "kiru"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431"
                        ],
                        "sm": [
                            "nifo"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0443\u0431",
                            "zub"
                        ],
                        "sk": [
                            "zub",
                            "zuby"
                        ],
                        "sl": [
                            "zob"
                        ],
                        "su": [
                            "huntu"
                        ],
                        "sv": [
                            "tand"
                        ],
                        "sw": [
                            "jino",
                            "meno"
                        ],
                        "ss": [
                            "t\u00eenyo"
                        ],
                        "tl": [
                            "ngipin"
                        ],
                        "tt": [
                            "ti\u015f",
                            "\u0442\u0435\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "zub"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e32\u0e21",
                            "\u0e19\u0e01\u0e23\u0e32\u0e21",
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tpi": [
                            "tis"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015f",
                            "di\u015fler"
                        ],
                        "tk": [
                            "di\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0443\u0431",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u0103ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "dint"
                        ],
                        "wo": [
                            "b\u00eb\u00f1"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05df",
                            "\u05e6\u05d9\u05d9\u05df",
                            "\u05e6\u05d9\u05d9\u05e0\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "izinyo",
                            "ilizinyo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dents de scie (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahn",
                            "S\u00e4gezahn"
                        ],
                        "en": [
                            "tooth",
                            "sawtooth"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1b1\ub2c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "zub"
                        ],
                        "da": [
                            "tand",
                            "t\u00e4nder"
                        ],
                        "fi": [
                            "hammas"
                        ],
                        "ga": [
                            "fiacail"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "fog"
                        ],
                        "ia": [
                            "dente"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobs"
                        ],
                        "nl": [
                            "tand",
                            "zaagtand"
                        ],
                        "no": [
                            "tann",
                            "tann"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431",
                            "\u0437\u0443\u0431\u044c\u044f",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0435\u0446",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0446\u044b"
                        ],
                        "sr": [
                            "zub",
                            "zubac"
                        ],
                        "sv": [
                            "tand"
                        ],
                        "tt": [
                            "ti\u015f"
                        ],
                        "cs": [
                            "zub"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dents d\u2019engrenage (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahn",
                            "Zacke"
                        ],
                        "en": [
                            "tooth"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1b1\ub2c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "zup\u010danik"
                        ],
                        "fi": [
                            "hammas"
                        ],
                        "hu": [
                            "fog"
                        ],
                        "ia": [
                            "dente"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobs"
                        ],
                        "nl": [
                            "tand"
                        ],
                        "no": [
                            "tann",
                            "tann"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431",
                            "\u0437\u0443\u0431\u044c\u044f",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0435\u0446",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0446\u044b"
                        ],
                        "sr": [
                            "zub",
                            "zubac"
                        ],
                        "sv": [
                            "tand",
                            "kugge"
                        ],
                        "tt": [
                            "ti\u015f"
                        ],
                        "cs": [
                            "zub"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "wa": [
                            "dint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dent": [
                    "Singulier"
                ],
                "dents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dentary",
                            "dental"
                        ],
                        "hr": [
                            "zubni"
                        ],
                        "es": [
                            "odontol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "dentale"
                        ],
                        "pt": [
                            "dent\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "zubn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient aux dents",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dental"
                        ],
                        "ca": [
                            "dental"
                        ],
                        "hr": [
                            "zubni"
                        ],
                        "es": [
                            "dental"
                        ],
                        "it": [
                            "dentale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spitze",
                            "Kl\u00f6ppelspitze",
                            "H\u00e4kelei"
                        ],
                        "en": [
                            "lace"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056a\u0561\u0576\u0575\u0561\u056f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0443\u043d\u043a\u0456"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "punta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u8fb9",
                            "\u857e\u4e1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808\uc774\uc2a4"
                        ],
                        "co": [
                            "puntetta",
                            "dintella"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dipka"
                        ],
                        "da": [
                            "blonde",
                            "knipling",
                            "mellemv\u00e6rk"
                        ],
                        "es": [
                            "encaje",
                            "puntilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "punto"
                        ],
                        "fo": [
                            "knipplingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitsi"
                        ],
                        "gl": [
                            "encaixe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03c4\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d7\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "csipke"
                        ],
                        "id": [
                            "renda"
                        ],
                        "it": [
                            "merletto",
                            "trina",
                            "punto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "reticulum"
                        ],
                        "nl": [
                            "kant"
                        ],
                        "no": [
                            "kniplinger"
                        ],
                        "oc": [
                            "dent\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "koronka"
                        ],
                        "pt": [
                            "renda"
                        ],
                        "ro": [
                            "dantel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u010dipka"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dipka"
                        ],
                        "sv": [
                            "pund",
                            "spets"
                        ],
                        "cs": [
                            "krajka"
                        ],
                        "tr": [
                            "dantel"
                        ],
                        "wa": [
                            "dintele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "dentelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "denticule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahnschnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "denticle",
                            "dentil"
                        ],
                        "hr": [
                            "zup\u010danik"
                        ],
                        "es": [
                            "dentell\u00f3n",
                            "dent\u00edculo"
                        ],
                        "it": [
                            "dentello"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandlijst"
                        ],
                        "pt": [
                            "dent\u00edculo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "denticule": [
                    "Singulier"
                ],
                "denticules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentifrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pasta p\u00ebr dh\u00ebmb\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahnpasta",
                            "Zahncreme"
                        ],
                        "en": [
                            "toothpaste",
                            "dentifrice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u062c\u0648\u0646 \u0623\u0633\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057f\u0561\u0574\u0574\u0561\u056e\u0578\u0582\u056f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "dent"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0437\u044a\u0431\u0438\u0442\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "pasta de dents"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7259\u818f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uc57d"
                        ],
                        "hr": [
                            "pasta za zube"
                        ],
                        "da": [
                            "tandpasta"
                        ],
                        "es": [
                            "dent\u00edfrico"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentopasto"
                        ],
                        "fi": [
                            "hammastahna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03cc\u03ba\u03c1\u03b5\u03bc\u03b1",
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03cc\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "pasta gigi",
                            "tapal gigi",
                            "odol"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u148d\u144e\u14ef\u1405\u1466",
                            "\u146d\u148d\u144e\u14ef\u1405\u144e"
                        ],
                        "is": [
                            "tannkrem"
                        ],
                        "it": [
                            "dentifricio",
                            "pasta dentifricia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b6f\u78e8\u5264"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobu pasta"
                        ],
                        "lt": [
                            "dant\u0173 pasta"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandpasta"
                        ],
                        "no": [
                            "tannkrem",
                            "tannpasta"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0686\u0649\u0634 \u067e\u0627\u0633\u062a\u0649\u0633\u0649"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0645\u06cc\u0631 \u062f\u0646\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0119b\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "dent\u00edfrico"
                        ],
                        "ro": [
                            "past\u0103 de din\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandpasta",
                            "tandkr\u00e4m"
                        ],
                        "cs": [
                            "zubn\u00ed pasta"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015f macunu"
                        ],
                        "vi": [
                            "kem \u0111\u00e1nh r\u0103ng",
                            "thu\u1ed1c \u0111\u00e1nh r\u0103ng"
                        ],
                        "wo": [
                            "dentifirice"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuthi wamazinyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentifrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "dentifrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dentin"
                        ],
                        "en": [
                            "dentin"
                        ],
                        "hr": [
                            "ocaklina"
                        ],
                        "es": [
                            "dentina"
                        ],
                        "it": [
                            "dentina"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandsubstans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentine": [
                    "Singulier"
                ],
                "dentines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tandarts"
                        ],
                        "sq": [
                            "dentist"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahnarzt"
                        ],
                        "en": [
                            "dentist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057f\u0561\u0574\u0576\u0561\u0562\u0578\u0582\u056a"
                        ],
                        "eu": [
                            "haginlari"
                        ],
                        "br": [
                            "dentour",
                            "dentourez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7259\u533b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uacfc\uc758\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "dintistu"
                        ],
                        "hr": [
                            "zubar"
                        ],
                        "da": [
                            "tandl\u00e6ge"
                        ],
                        "es": [
                            "dentista"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentisto"
                        ],
                        "et": [
                            "hambaarst"
                        ],
                        "fy": [
                            "toskedokter"
                        ],
                        "cy": [
                            "deintydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d8\u10e1 \u10d4\u10e5\u10d8\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05e4\u05d0 \u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "forgorvos"
                        ],
                        "id": [
                            "dokter gigi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u148d\u144e\u14d5\u1546\u1528"
                        ],
                        "it": [
                            "dentista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b6f\u533b\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0441 \u0434\u04d9\u0440\u0456\u0433\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99\u0e95\u0eb0\u0ec1\u0e9e\u0e94"
                        ],
                        "lv": [
                            "zob\u0101rsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "dant\u0173 gydytojas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Z\u00e4nndokter"
                        ],
                        "ms": [
                            "doktor gigi"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandarts"
                        ],
                        "no": [
                            "tannlege"
                        ],
                        "fa": [
                            "\ufeaf\ufe8e\ufeb4\ufee8\ufe8d\ufea9\ufee8\ufea9"
                        ],
                        "pl": [
                            "dentysta"
                        ],
                        "pt": [
                            "dentista"
                        ],
                        "ro": [
                            "dentist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0447",
                            "\u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "zubn\u00fd lek\u00e1r",
                            "dentista"
                        ],
                        "sl": [
                            "zobozdravnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandl\u00e4kare"
                        ],
                        "sw": [
                            "daktari wa meno"
                        ],
                        "cs": [
                            "zuba\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015f tabibi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0456\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ea7y thu\u1ed1c"
                        ],
                        "zu": [
                            "udokotela wamazinyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dentistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "denture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "set of teeth",
                            "denture",
                            "false teeth"
                        ],
                        "hr": [
                            "zubalo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertanding"
                        ],
                        "sk": [
                            "chrup"
                        ],
                        "cs": [
                            "chrup"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "denture": [
                    "Singulier"
                ],
                "dentures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}