{
    "demi-cousin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbcousin"
                        ],
                        "en": [
                            "cousin"
                        ],
                        "es": [
                            "primo"
                        ],
                        "it": [
                            "cugino"
                        ],
                        "pt": [
                            "primo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-cousine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbcousine"
                        ],
                        "en": [
                            "cousin"
                        ],
                        "es": [
                            "prima"
                        ],
                        "it": [
                            "cugina"
                        ],
                        "pt": [
                            "prima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-cousine": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-cousines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-grand-cousin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgro\u00dfcousin"
                        ],
                        "en": [
                            "uncle",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00edo"
                        ],
                        "it": [
                            "procugino"
                        ],
                        "pt": [
                            "tio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-grand-cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-grands-cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-grand-cousine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgro\u00dfcousin"
                        ],
                        "en": [
                            "aunt",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "procugina"
                        ],
                        "pt": [
                            "tia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-grand-cousine": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-grands-cousines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-grand-oncle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgro\u00dfonkel"
                        ],
                        "en": [
                            "uncle",
                            "granduncle"
                        ],
                        "es": [
                            "abuelo"
                        ],
                        "it": [
                            "prozio"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-grand-oncle": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-grand-oncles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-grand-tante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgro\u00dftante"
                        ],
                        "en": [
                            "aunt",
                            "grandaunt"
                        ],
                        "es": [
                            "abuela"
                        ],
                        "it": [
                            "prozia"
                        ],
                        "pt": [
                            "av\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-grand-tante": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-grand-tantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-neveu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbneffe"
                        ],
                        "en": [
                            "nephew"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrino"
                        ],
                        "it": [
                            "nipote"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrinho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-neveu": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-neveux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-ni\u00e8ce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbnichte"
                        ],
                        "en": [
                            "niece"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrina"
                        ],
                        "it": [
                            "nipote"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrinha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-ni\u00e8ce": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-ni\u00e8ces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-oncle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbonkel"
                        ],
                        "en": [
                            "uncle"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00edo"
                        ],
                        "it": [
                            "zio"
                        ],
                        "pt": [
                            "tio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-oncle": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-oncles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-petit-cousin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgro\u00dfcousin"
                        ],
                        "en": [
                            "nephew",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrino"
                        ],
                        "it": [
                            "procugino"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrinho"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-petit-cousin": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-petits-cousins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-petit-neveu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgro\u00dfneffe"
                        ],
                        "en": [
                            "nephew",
                            "grandnephew"
                        ],
                        "es": [
                            "nieto"
                        ],
                        "it": [
                            "pronipote"
                        ],
                        "pt": [
                            "neto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-petit-neveu": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-petits-neveux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-petite-cousine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgro\u00dfcousin"
                        ],
                        "en": [
                            "niece",
                            "cousin",
                            "grandcousin"
                        ],
                        "es": [
                            "sobrina"
                        ],
                        "it": [
                            "procugina"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobrinha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-petite-cousine": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-petites-cousines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-petite-ni\u00e8ce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgro\u00dfnichte"
                        ],
                        "en": [
                            "niece",
                            "grandniece"
                        ],
                        "es": [
                            "nieta"
                        ],
                        "it": [
                            "pronipote"
                        ],
                        "pt": [
                            "neta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-petite-ni\u00e8ce": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-petite-ni\u00e8ces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-tante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbtante"
                        ],
                        "en": [
                            "aunt"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "zia"
                        ],
                        "pt": [
                            "tia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-tante": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-tantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mineur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deminer",
                            "minesweeper"
                        ],
                        "ca": [
                            "ca\u00e7amines",
                            "dragamines",
                            "pescamines"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u626b\u96f7\u5458"
                        ],
                        "es": [
                            "desminador",
                            "barreminas",
                            "buscaminas",
                            "cazaminas",
                            "dragaminas"
                        ],
                        "it": [
                            "sminatore",
                            "bonificatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mineur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mineurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mission": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "abdikasie",
                            "afstand"
                        ],
                        "sq": [
                            "abdikim"
                        ],
                        "de": [
                            "Abdikation",
                            "Abdankung",
                            "R\u00fccktritt",
                            "Thronverzicht",
                            "Verzicht",
                            "Niederlegung"
                        ],
                        "en": [
                            "resignation",
                            "abdication"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dimissi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8f9e\u804c",
                            "\u8f9e\u5448"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc784"
                        ],
                        "eo": [
                            "abdiko"
                        ],
                        "fo": [
                            "avs\u00f8gn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "lemond\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "abdicazione"
                        ],
                        "la": [
                            "abdicatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstand",
                            "ontslagname",
                            "ontslagneming",
                            "troonsafstand"
                        ],
                        "pt": [
                            "abdica\u00e7\u00e3o",
                            "demiss\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "demisie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0442\u043a\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mission": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9missions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9missionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "donner sa d\u00e9mission",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "resign",
                            "quit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0642\u0627\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "dimitir"
                        ],
                        "hr": [
                            "dati ostavku",
                            "demisionirati"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5 af",
                            "tage sin afsked"
                        ],
                        "es": [
                            "dimitir",
                            "dimisionar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b9\u03c4\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "demisionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0439\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0443",
                            "\u0443\u0432\u043e\u043b\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9miurge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Demiurge",
                            "demiurge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0644\u0642 \u0627\u0644\u0643\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "demi\u00fcrg"
                        ],
                        "it": [
                            "demiurgo"
                        ],
                        "nl": [
                            "demiurg"
                        ],
                        "pl": [
                            "demiurg"
                        ],
                        "ro": [
                            "demiurg"
                        ],
                        "sl": [
                            "demiurg"
                        ],
                        "sv": [
                            "demiurg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9miurge": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9miurges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9miurgique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "demiurgischen"
                        ],
                        "en": [
                            "demiurgic"
                        ],
                        "es": [
                            "demi\u00fargica"
                        ],
                        "it": [
                            "demiurgico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u0438\u0443\u0440\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9miurgique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9miurgiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mobiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "demobilisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to demobilise"
                        ],
                        "hr": [
                            "demobilizirati"
                        ],
                        "it": [
                            "smobilitare"
                        ],
                        "oc": [
                            "desmobilizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avmobilisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9mocrate": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "demokrat"
                        ],
                        "de": [
                            "demokratisch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "dem\u00f2crata"
                        ],
                        "hr": [
                            "demokratski"
                        ],
                        "da": [
                            "demokratisk"
                        ],
                        "it": [
                            "democratico"
                        ],
                        "pt": [
                            "democrata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mocrate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9mocrates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Demokrat",
                            "Demokratin"
                        ],
                        "en": [
                            "democrat"
                        ],
                        "ca": [
                            "dem\u00f2crata"
                        ],
                        "hr": [
                            "demokrat"
                        ],
                        "da": [
                            "demokrat"
                        ],
                        "es": [
                            "dem\u00f3crata"
                        ],
                        "eo": [
                            "demokrato"
                        ],
                        "fi": [
                            "demokraatti"
                        ],
                        "hu": [
                            "demokrata"
                        ],
                        "it": [
                            "democratico"
                        ],
                        "nl": [
                            "democraat"
                        ],
                        "pt": [
                            "democrata"
                        ],
                        "cs": [
                            "demokrat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mocrate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9mocrates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mocratie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me politique, \u00e9tat sous un r\u00e9gime d\u00e9mocratique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "demokrasie"
                        ],
                        "sq": [
                            "demokraci"
                        ],
                        "de": [
                            "Demokratie"
                        ],
                        "en": [
                            "democracy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0645\u0642\u0631\u0627\u0637\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056a\u0578\u0572\u0578\u057e\u0580\u0564\u0561\u057e\u0561\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576",
                            "\u0564\u0565\u0574\u0578\u056f\u0580\u0561\u057f\u056b\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "demokratiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "demokrazia"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044d\u043c\u0430\u043a\u0440\u0430\u0442\u044b\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "demokracija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "democr\u00e0cia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c11\u4e3b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbfc\uc8fc\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "demokracija"
                        ],
                        "da": [
                            "demokrati"
                        ],
                        "es": [
                            "democracia"
                        ],
                        "eo": [
                            "demokratio"
                        ],
                        "et": [
                            "demokraatia"
                        ],
                        "fi": [
                            "demokratia"
                        ],
                        "gd": [
                            "daonfhlaitheas"
                        ],
                        "ga": [
                            "daonlathas"
                        ],
                        "gl": [
                            "democracia"
                        ],
                        "cy": [
                            "democratiaeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10db\u10dd\u10d9\u10e0\u10d0\u10e2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05de\u05d5\u05e7\u05e8\u05d8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "demokr\u00e1cia"
                        ],
                        "id": [
                            "demokrasi"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00fd\u00f0r\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "democrazia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "ku": [
                            "demokras\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "democratia"
                        ],
                        "lv": [
                            "demokr\u0101tija"
                        ],
                        "ln": [
                            "demokrasi"
                        ],
                        "lt": [
                            "demokratija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "democratie"
                        ],
                        "no": [
                            "demokrati",
                            "folkestyre"
                        ],
                        "oc": [
                            "democracia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0645\u0648\u06a9\u0631\u0627\u0633\u06cc",
                            "\u0633\u0627\u0644\u0627\u0631\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "demokracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "democracia"
                        ],
                        "ro": [
                            "democra\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "demokracija"
                        ],
                        "sk": [
                            "demokracia"
                        ],
                        "sl": [
                            "demokracija"
                        ],
                        "sv": [
                            "demokrati"
                        ],
                        "cs": [
                            "demokracie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1b\u0e44\u0e15\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "demokrasi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00e2n ch\u1ee7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mocratie": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mocraties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mocratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "demokratisch"
                        ],
                        "en": [
                            "democratic"
                        ],
                        "hr": [
                            "demokratski"
                        ],
                        "da": [
                            "demokratisk"
                        ],
                        "eo": [
                            "demokratia"
                        ],
                        "gl": [
                            "democr\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "democratico"
                        ],
                        "nl": [
                            "democratisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "demokratyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "democr\u00e1tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "democratic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "demokratisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "demokratick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mocratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9mocratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mocratiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "democratically"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "democr\u00e0ticament"
                        ],
                        "gl": [
                            "democraticamente"
                        ],
                        "it": [
                            "democraticamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "democraticamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "demokratiskt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9mocratisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "democratitzaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c11\u4e3b\u5316"
                        ],
                        "gl": [
                            "democratizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "democratizzazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "demokratisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mocratisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mocratisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mocratiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "democratise"
                        ],
                        "ca": [
                            "democratitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "demokratizirati"
                        ],
                        "gl": [
                            "democratizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "democratiseren"
                        ],
                        "sv": [
                            "demokratisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9mocratisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Syst\u00e8me des partisans de la d\u00e9mocratie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Demokratismus"
                        ],
                        "en": [
                            "democratism"
                        ],
                        "es": [
                            "democratismo"
                        ],
                        "it": [
                            "democratismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c11\u4e3b\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "nl": [
                            "democratisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "democratismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mocratisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mocratismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mocrature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Demokratur"
                        ],
                        "en": [
                            "democratorship",
                            "illiberal democracy"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u056f\u057f\u0578\u056f\u0580\u0561\u057f\u056b\u0561"
                        ],
                        "hr": [
                            "demokrat\u00fara"
                        ],
                        "da": [
                            "demokratur"
                        ],
                        "es": [
                            "democradura"
                        ],
                        "et": [
                            "demokraatuur"
                        ],
                        "fi": [
                            "demokratuuri"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10db\u10dd\u10d9\u10e0\u10d0\u10e2\u10e3\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "demotoreso"
                        ],
                        "it": [
                            "democratura",
                            "f\u00e9minin ditocrazia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "lt": [
                            "demokrat\u016bra"
                        ],
                        "nl": [
                            "democratuur"
                        ],
                        "no": [
                            "demokratur"
                        ],
                        "oc": [
                            "democratura"
                        ],
                        "pt": [
                            "democradura"
                        ],
                        "ro": [
                            "democratur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "demokratura"
                        ],
                        "sv": [
                            "demokratur"
                        ],
                        "cs": [
                            "demokratura"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430",
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0434\u0443\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mocrature": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mocratures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mod\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fashioned",
                            "out of fashion",
                            "out of style"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0576\u0561\u0578\u057c\u0573"
                        ],
                        "hr": [
                            "demodiran",
                            "staromodan"
                        ],
                        "es": [
                            "pasado de moda"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksmoda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b9\u03bf\u03bc\u03bf\u03b4\u03af\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2",
                            "\u03bd\u03c4\u03b5\u03bc\u03bf\u03bd\u03c4\u03ad"
                        ],
                        "it": [
                            "passato di moda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u0440\u0435\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "omodern",
                            "gammalmodig",
                            "mossig"
                        ],
                        "cs": [
                            "starom\u00f3dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mod\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9mod\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9mod\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9mod\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mographe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "demographer"
                        ],
                        "es": [
                            "dem\u00f3grafo",
                            "dem\u00f3grafa"
                        ],
                        "eo": [
                            "demografiisto",
                            "demografo",
                            "demografiistino",
                            "demografino"
                        ],
                        "it": [
                            "demografo",
                            "demografa"
                        ],
                        "pt": [
                            "dem\u00f3grafo",
                            "dem\u00f3grafa"
                        ],
                        "sv": [
                            "demograf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mographe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9mographes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "demography"
                        ],
                        "hr": [
                            "demografija"
                        ],
                        "eo": [
                            "demografio"
                        ],
                        "et": [
                            "demograafia"
                        ],
                        "io": [
                            "demografio"
                        ],
                        "id": [
                            "kependudukan"
                        ],
                        "it": [
                            "demografia"
                        ],
                        "sv": [
                            "demografi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demoiselle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fr\u00e4ulein"
                        ],
                        "en": [
                            "lady",
                            "damsel",
                            "maiden"
                        ],
                        "eu": [
                            "damatxo"
                        ],
                        "br": [
                            "dimezell"
                        ],
                        "hr": [
                            "gospo\u0111ica"
                        ],
                        "es": [
                            "doncella",
                            "damisela"
                        ],
                        "eo": [
                            "fra\u016dlino",
                            "fra\u016dlino"
                        ],
                        "oc": [
                            "domais\u00e8la",
                            "damis\u00e8la"
                        ],
                        "ro": [
                            "domni\u0219oar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demoiselle": [
                    "Singulier"
                ],
                "demoiselles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9molir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9truire une construction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einrei\u00dfen",
                            "abrei\u00dfen",
                            "niederrei\u00dfen",
                            "umrei\u00dfen",
                            "vernichten",
                            "zerst\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "demolish",
                            "break down",
                            "pull down",
                            "take down",
                            "destroy",
                            "quash"
                        ],
                        "ang": [
                            "abreotan",
                            "adilgian",
                            "adilegian",
                            "fordon",
                            "toweorpan"
                        ],
                        "ca": [
                            "destruir"
                        ],
                        "hr": [
                            "poru\u0161iti"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8del\u00e6gge",
                            "nedrive"
                        ],
                        "es": [
                            "demoler",
                            "derribar",
                            "derrumbar",
                            "destrozar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkonstrui",
                            "detrui"
                        ],
                        "fo": [
                            "beina fyri",
                            "spilla",
                            "leggja \u00ed oy\u00f0i"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fbrekke",
                            "ferneatigje",
                            "ferniele"
                        ],
                        "hu": [
                            "rombol",
                            "ront"
                        ],
                        "io": [
                            "demolisar"
                        ],
                        "it": [
                            "demolire",
                            "distruggere"
                        ],
                        "la": [
                            "annihilare",
                            "annullare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afbreken",
                            "slopen",
                            "neerhalen",
                            "vernielen",
                            "vernietigen",
                            "verwoesten"
                        ],
                        "pl": [
                            "niszczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "defazer",
                            "demolir"
                        ],
                        "ro": [
                            "demola",
                            "pr\u0103bu\u0219i",
                            "distruge",
                            "strica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "slopa",
                            "f\u00f6rinta",
                            "f\u00f6rst\u00f6ra"
                        ],
                        "tr": [
                            "bozmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9molition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9molir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abriss",
                            "Demolierung",
                            "Abbau"
                        ],
                        "en": [
                            "demolition"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0431\u0430\u0440\u044f\u043d\u0435",
                            "\u0441\u0440\u0443\u0442\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "ru\u0161enje"
                        ],
                        "es": [
                            "demolici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03b4\u03ac\u03c6\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "demolizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "sloop"
                        ],
                        "pl": [
                            "burzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "demoli\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u043e\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "demolice",
                            "zbour\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "dismolixhaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9molition": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9molitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00e4mon"
                        ],
                        "en": [
                            "demon"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u0561\u057f\u0561\u0576\u0561",
                            "\u0564\u0565\u057e"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044d\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dimoni"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u9b3c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc545\uadc0"
                        ],
                        "hr": [
                            "demon"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00e6mon"
                        ],
                        "es": [
                            "demonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "demono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03af\u03bc\u03bf\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "demonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u9b54"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u04d9\u0437\u0456\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "demon"
                        ],
                        "no": [
                            "demon"
                        ],
                        "oc": [
                            "dem\u00f2ni"
                        ],
                        "pl": [
                            "demon"
                        ],
                        "pt": [
                            "dem\u00f3nio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d",
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "demon"
                        ],
                        "sw": [
                            "pepo"
                        ],
                        "cs": [
                            "zloduch",
                            "d\u00e9mon"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Un esprit malin\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00e4mon"
                        ],
                        "en": [
                            "demon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b54\u9b3c",
                            "\u7cbe\u7075"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0443\u0433"
                        ],
                        "oc": [
                            "dem\u00f2ni"
                        ],
                        "pl": [
                            "demon"
                        ],
                        "sw": [
                            "pepo"
                        ],
                        "tr": [
                            "iblis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mon": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Daemon"
                        ],
                        "en": [
                            "daemon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\ubaac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30fc\u30e2\u30f3"
                        ],
                        "la": [
                            "daemon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mon": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9moniaque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00e4monisch"
                        ],
                        "en": [
                            "demonic"
                        ],
                        "br": [
                            "diaoulek"
                        ],
                        "hr": [
                            "demonski"
                        ],
                        "eo": [
                            "demona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03b9\u03bc\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "demoniaco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e9monick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9moniaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9moniaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9monstration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de d\u00e9montrer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "demonstration"
                        ],
                        "ca": [
                            "demostraci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bc1\u660e"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikazivanje",
                            "dokazivanje",
                            "demonstracija",
                            "izlaganje",
                            "predavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "demostraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "todistus"
                        ],
                        "it": [
                            "dimostrazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "demostracion"
                        ],
                        "pt": [
                            "demonstra\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "demonstra\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "bevisning"
                        ],
                        "cs": [
                            "uk\u00e1zka",
                            "demonstrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9monstration": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9monstrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9montable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dismantlable"
                        ],
                        "ca": [
                            "armad\u00eds"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastavljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "desmontable"
                        ],
                        "fi": [
                            "irrallinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "desmontable",
                            "desmont\u00e1bel"
                        ],
                        "io": [
                            "desmuntebla"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmont\u00e1vel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9montable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9montables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9monter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9faire pi\u00e8ce par pi\u00e8ce\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zerlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "dismantle",
                            "take apart",
                            "demount"
                        ],
                        "hr": [
                            "demontirati"
                        ],
                        "es": [
                            "desmontar"
                        ],
                        "gl": [
                            "desmontar"
                        ],
                        "io": [
                            "desmuntar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmontar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozebrat",
                            "rozeb\u00edrat",
                            "rozb\u00edrat",
                            "odmontovat",
                            "rozmontovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9montrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aantoon"
                        ],
                        "de": [
                            "begr\u00fcnden",
                            "beweisen",
                            "erh\u00e4rten",
                            "demonstrieren",
                            "darstellen",
                            "vorf\u00fchren",
                            "beglaubigen",
                            "bescheinigen",
                            "bezeugen",
                            "best\u00e4tigen",
                            "belegen",
                            "beteuern",
                            "Zeugnis ablegen",
                            "zeugen",
                            "erweisen"
                        ],
                        "en": [
                            "demonstrate"
                        ],
                        "ca": [
                            "demostrar",
                            "provar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokazati",
                            "dokazivati",
                            "demonstrirati",
                            "prikazati"
                        ],
                        "da": [
                            "bevise"
                        ],
                        "es": [
                            "probar",
                            "demostrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pruvi",
                            "demonstri",
                            "atesti"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00e1tta"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytt\u00e4\u00e4 toteen",
                            "todistaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "bewize",
                            "oantoane"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b4\u03b5\u03b9\u03ba\u03bd\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "bemutat",
                            "demonstr\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "demonstrar"
                        ],
                        "it": [
                            "dimostrare"
                        ],
                        "la": [
                            "experiri",
                            "probare"
                        ],
                        "ms": [
                            "membuktikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantonen"
                        ],
                        "no": [
                            "bevise",
                            "bekrefte"
                        ],
                        "oc": [
                            "demostrar"
                        ],
                        "pt": [
                            "demonstrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "demonstra",
                            "dovedi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bevisa",
                            "attestera",
                            "betyga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9mordre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "release",
                            "renounce",
                            "demordere",
                            "desistere",
                            "arrendersi"
                        ],
                        "ca": [
                            "desistir"
                        ],
                        "hr": [
                            "popustiti",
                            "odustati"
                        ],
                        "io": [
                            "renuncar"
                        ],
                        "nl": [
                            "beet lossen",
                            "loslaten"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9mouler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "retirer d\u2019un moule\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entformen"
                        ],
                        "en": [
                            "turn out",
                            "unmold",
                            "unmould"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvaditi iz kalupa"
                        ],
                        "es": [
                            "desmoldar"
                        ],
                        "hu": [
                            "kiford\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9natalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "replacement fertility",
                            "low fertility"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c11\u5b50\u5316"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc800\ucd9c\uc0b0"
                        ],
                        "es": [
                            "denatalit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c11\u5b50\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "denataliteit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9natalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9natalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nazification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entnazifizierung"
                        ],
                        "en": [
                            "denazification"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0430\u0446\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u7eb3\u7cb9\u5316"
                        ],
                        "hr": [
                            "denacifikacija"
                        ],
                        "da": [
                            "afnazificering"
                        ],
                        "es": [
                            "desnazificaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nenaziigo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e0\u05d0\u05e6\u05d9\u05e4\u05d9\u05e7\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "denazificazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u30ca\u30c1\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "denazificatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "denazyfikacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "desnazifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0430\u0446\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "denacifikacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "avnazifiering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9nazification": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9nazifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dendrobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dendrobium"
                        ],
                        "de": [
                            "Dendrobie"
                        ],
                        "en": [
                            "dendrobium"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u0161tomowa orchideja"
                        ],
                        "lt": [
                            "dendrobis"
                        ],
                        "pl": [
                            "dendrobium"
                        ],
                        "pt": [
                            "dendr\u00f3bio"
                        ],
                        "sk": [
                            "dendr\u00f3bium"
                        ],
                        "vi": [
                            "Lan ho\u00e0ng th\u1ea3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dendrobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dendrobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dendrochronologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dendrochronologie"
                        ],
                        "en": [
                            "dendrochronology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "dendrokronologi"
                        ],
                        "eo": [
                            "dendrokronologio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d9\u05d0\u05e8\u05d5\u05da \u05d1\u05d0\u05de\u05e6\u05e2\u05d5\u05ea \u05d8\u05d1\u05e2\u05d5\u05ea \u05e2\u05e6\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "dendrocronologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e74\u8f2a\u5e74\u4ee3\u5b66"
                        ],
                        "lt": [
                            "dendrochronologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "dendrochronologie"
                        ],
                        "no": [
                            "dendrokronologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "dendrochronologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0445\u0440\u043e\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "su": [
                            "d\u00e9ndrokronologi"
                        ],
                        "sv": [
                            "dendrokronologi"
                        ],
                        "tr": [
                            "dendrokronoloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dendrochronologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dendrochronologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dendrologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dendrologie"
                        ],
                        "en": [
                            "dendrology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "es": [
                            "dendrolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "dendrologia",
                            "puulajitiede",
                            "puulajitiede"
                        ],
                        "it": [
                            "dendrologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dendrologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dendrologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dendrologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dendrologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dendrologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dendrologist"
                        ],
                        "it": [
                            "dendrologo",
                            "dendrologa"
                        ],
                        "sl": [
                            "dendrolog"
                        ],
                        "sv": [
                            "dendrolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "dendrolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dendrologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dendrologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9n\u00e9gation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9nier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "denial"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepriznavanje"
                        ],
                        "id": [
                            "penyangkalan"
                        ],
                        "no": [
                            "benektelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9n\u00e9gation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9n\u00e9gations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9neigement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Winterdienst"
                        ],
                        "en": [
                            "snow removal"
                        ],
                        "da": [
                            "snerydning"
                        ],
                        "it": [
                            "rimozione della neve"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneeuwruimen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0435\u0433\u043e\u0443\u0431\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6r\u00f6jning"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9neigement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9neigements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dengue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fieber",
                            "Denguefieber"
                        ],
                        "en": [
                            "dengue fever"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0646\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "dengue"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9aa8\u75db\u70ed\u75c7"
                        ],
                        "es": [
                            "dengue"
                        ],
                        "eo": [
                            "dengo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuume"
                        ],
                        "id": [
                            "demam berdarah"
                        ],
                        "ia": [
                            "dengue"
                        ],
                        "it": [
                            "dengue"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30f3\u30b0\u71b1"
                        ],
                        "lb": [
                            "Denguef\u00e9iwer"
                        ],
                        "ms": [
                            "demam denggi"
                        ],
                        "nl": [
                            "dengue"
                        ],
                        "pl": [
                            "denga"
                        ],
                        "pt": [
                            "dengue"
                        ],
                        "sv": [
                            "denguefeber"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dengue": [
                    "Singulier"
                ],
                "dengues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nicher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to drive out",
                            "to dig out",
                            "to uncover"
                        ],
                        "ca": [
                            "descobrir"
                        ],
                        "hr": [
                            "prona\u0107i",
                            "istjerati iz legla",
                            "istjerati iz le\u017ei\u0161ta",
                            "istjerati"
                        ],
                        "io": [
                            "eknestigar"
                        ],
                        "id": [
                            "usir",
                            "mengusir"
                        ],
                        "it": [
                            "scovare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "denier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Denier",
                            "Heller",
                            "Haller",
                            "Pfennig",
                            "Denar"
                        ],
                        "en": [
                            "denier",
                            "denary"
                        ],
                        "hr": [
                            "novac"
                        ],
                        "es": [
                            "denario"
                        ],
                        "it": [
                            "denaro"
                        ],
                        "oc": [
                            "deni\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "denar"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinheiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinar",
                            "bani",
                            "dob\u00e2nd\u0103",
                            "denier"
                        ],
                        "cs": [
                            "denier"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "denier": [
                    "Singulier"
                ],
                "deniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nigrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to denigrate"
                        ],
                        "hr": [
                            "ocrnjivati"
                        ],
                        "eo": [
                            "kritika\u0109i"
                        ],
                        "nl": [
                            "denigreren",
                            "afbreken"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0435\u0440\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "denim": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Denim"
                        ],
                        "en": [
                            "denim"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\ub2d8"
                        ],
                        "es": [
                            "denim"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30cb\u30e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "denim"
                        ],
                        "sv": [
                            "denim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "denim": [
                    "Singulier"
                ],
                "denims": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nombrable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "countable"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc0b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "prebrojiv"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53ef\u7b97"
                        ],
                        "la": [
                            "dinumerabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "telbaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "denombrable"
                        ],
                        "ro": [
                            "numerabil",
                            "num\u0103rabil"
                        ],
                        "wa": [
                            "cont\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9nombrable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9nombrables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nombrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enumerate"
                        ],
                        "hr": [
                            "prebrojiti",
                            "izbrojiti"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6lle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "opsommen",
                            "opnoemen"
                        ],
                        "no": [
                            "telle opp"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010d\u00edtat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9nominateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Diviseur d\u2019une fraction (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nenner"
                        ],
                        "en": [
                            "denominator"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u0627\u0645"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\ubaa8"
                        ],
                        "hr": [
                            "nazivnik"
                        ],
                        "da": [
                            "n\u00e6vner"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimitt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05dc\u05e7"
                        ],
                        "it": [
                            "denominatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u6bcd"
                        ],
                        "nl": [
                            "noemer"
                        ],
                        "no": [
                            "nevner"
                        ],
                        "pl": [
                            "mianownik"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4mnare"
                        ],
                        "cs": [
                            "jmenovatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9nominateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9nominateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nomination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezeichnung",
                            "Namensgebung"
                        ],
                        "en": [
                            "designation",
                            "denomination"
                        ],
                        "hr": [
                            "ime",
                            "naziv"
                        ],
                        "es": [
                            "denominaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "denominazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9nomination": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9nominations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nommer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "noem"
                        ],
                        "en": [
                            "name",
                            "denominate"
                        ],
                        "br": [
                            "envel",
                            "anva\u00f1",
                            "anvi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "imenovati",
                            "prozvati"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "nomar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9noncer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signaler comme coupable",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "denounce",
                            "leak",
                            "rat",
                            "snitch"
                        ],
                        "br": [
                            "flatal",
                            "flata\u00f1",
                            "flatra\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "denunciar"
                        ],
                        "da": [
                            "melde"
                        ],
                        "es": [
                            "delatar",
                            "denunciar"
                        ],
                        "eo": [
                            "denunci"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmiantaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b4\u03af\u03b4\u03c9"
                        ],
                        "oc": [
                            "denonciar"
                        ],
                        "pt": [
                            "delatar",
                            "denunciar"
                        ],
                        "cs": [
                            "na\u0159knout",
                            "obvinit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 classer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangee",
                            "aanbring"
                        ],
                        "de": [
                            "angeben",
                            "anzeigen",
                            "denunzieren",
                            "hinterbringen",
                            "anschw\u00e4rzen",
                            "machen"
                        ],
                        "ca": [
                            "denunciar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odati",
                            "prijaviti",
                            "ukazivati"
                        ],
                        "da": [
                            "angive",
                            "forr\u00e5de"
                        ],
                        "fo": [
                            "melda",
                            "klaga"
                        ],
                        "fi": [
                            "antaa ilmi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferkleie",
                            "oanbringe",
                            "oankleie"
                        ],
                        "hu": [
                            "bes\u00fag",
                            "feljelent"
                        ],
                        "io": [
                            "denuncar"
                        ],
                        "id": [
                            "adu",
                            "mengadu",
                            "aduh"
                        ],
                        "it": [
                            "denunciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbrengen",
                            "aangeven",
                            "klikken",
                            "verklikken"
                        ],
                        "ro": [
                            "denun\u021ba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9nonciation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangewing"
                        ],
                        "de": [
                            "Anzeige",
                            "Denunziation"
                        ],
                        "en": [
                            "accusation",
                            "denunciation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0641\u0634\u0627\u0621",
                            "\u0625\u0628\u0644\u0627\u063a",
                            "\u0646\u0642\u0636"
                        ],
                        "ca": [
                            "den\u00fancia"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobijanje",
                            "prijavljivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "acusaci\u00f3n",
                            "cargo",
                            "denuncia"
                        ],
                        "eo": [
                            "denunco"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanklacht"
                        ],
                        "hu": [
                            "bes\u00fag\u00e1s",
                            "feljelent\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "denuncia"
                        ],
                        "la": [
                            "indicina"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangifte",
                            "aanklacht"
                        ],
                        "oc": [
                            "den\u00f3ncia",
                            "denonciacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "den\u00fancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "denun\u021b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9nonciation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9nonciations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nouement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9nouer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "denouement",
                            "outcome"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspletanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "malnodado"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezlegare"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozuzlen\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui termine une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "denouement",
                            "d\u00e9nouement"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasplet"
                        ],
                        "eo": [
                            "elnodi\u011do"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontknoping"
                        ],
                        "ro": [
                            "deznod\u0103m\u00e2nt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9nouement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9nouements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nouer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "untie"
                        ],
                        "br": [
                            "diskoulm",
                            "diskoulma\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "desnuar",
                            "desenlla\u00e7ar"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmrsiti",
                            "razgibati",
                            "raspletati"
                        ],
                        "es": [
                            "desenlazar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "oc": [
                            "desnosar",
                            "desnoselar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desenredar",
                            "desvendar",
                            "desatar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9noyauter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entsteinen",
                            "entkernen"
                        ],
                        "en": [
                            "stone",
                            "pit"
                        ],
                        "hr": [
                            "vaditi ko\u0161ticu"
                        ],
                        "io": [
                            "senkernigar"
                        ],
                        "it": [
                            "snocciolare"
                        ],
                        "la": [
                            "enucleo"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpeckovat",
                            "vypeckovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9noyauteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entsteiner",
                            "Entkerner"
                        ],
                        "en": [
                            "pitter"
                        ],
                        "hr": [
                            "stroj za va\u0111enje ko\u0161tica"
                        ],
                        "es": [
                            "descarozador"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkernigilo"
                        ],
                        "it": [
                            "snocciolatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "drylownica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9noyauteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9noyauteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "denr\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marchandise pour la nourriture",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foodstuff",
                            "ration"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98df\u54c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dd\ud488"
                        ],
                        "hr": [
                            "namirnica"
                        ],
                        "es": [
                            "alimento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98df\u54c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "levensmiddelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "denada",
                            "denr\u00e8a",
                            "denr\u00e8ia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "denr\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "denr\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dense": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dicht",
                            "gedr\u00e4ngt",
                            "geschlossen",
                            "undurchdringlich"
                        ],
                        "en": [
                            "concentrated",
                            "dense",
                            "thick",
                            "condensed"
                        ],
                        "eu": [
                            "trinko"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u044a\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "dens"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d53\u5bc6",
                            "\u6d53"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0d9d\u0db1"
                        ],
                        "hr": [
                            "gust",
                            "zgusnut"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "denso",
                            "espeso",
                            "tupido"
                        ],
                        "eo": [
                            "densa"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00e6ttur",
                            "tj\u00fakkur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tihe\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "dl\u00fath"
                        ],
                        "gl": [
                            "mesta",
                            "mesto"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa2"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u0171r\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "densa"
                        ],
                        "it": [
                            "denso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bc6\u96c6"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u044b\u043a\u044b\u0441"
                        ],
                        "la": [
                            "densus"
                        ],
                        "lt": [
                            "tir\u0161tas"
                        ],
                        "mt": [
                            "dens"
                        ],
                        "nl": [
                            "dicht",
                            "dik",
                            "gebonden"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0632"
                        ],
                        "uz": [
                            "iz"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u067c\u064a\u0646\u06ab"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119sty",
                            "g\u0119sta",
                            "g\u0119ste"
                        ],
                        "pt": [
                            "basto",
                            "cerrado",
                            "compacto",
                            "denso",
                            "espesso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439",
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "hust\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t"
                        ],
                        "sw": [
                            "nzito"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0438\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "hust\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00e0y \u0111\u1eb7c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dense": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "denses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "densit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Quantit\u00e9 d\u2019\u00e9l\u00e9ment par unit\u00e9 d\u2019espace",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dichte"
                        ],
                        "en": [
                            "density"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062b\u0627\u0641\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u044a\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bc6\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc00\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "gusto\u0107a"
                        ],
                        "es": [
                            "densidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiheys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03ba\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e6\u05e4\u05d9\u05e4\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u0171r\u0171s\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "denseso"
                        ],
                        "id": [
                            "kepadatan",
                            "kerapatan"
                        ],
                        "it": [
                            "densit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bc6\u5ea6"
                        ],
                        "nl": [
                            "dichtheid"
                        ],
                        "no": [
                            "tetthet"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119sto\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "densitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "gostota"
                        ],
                        "cs": [
                            "hustota"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c30\u0c24"
                        ],
                        "tr": [
                            "yo\u011funluk"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u1ed1i l\u01b0\u1ee3ng ri\u00eang"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Densit\u00e9 relative",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "relative Dichte",
                            "spezifische Dichte"
                        ],
                        "en": [
                            "relative density",
                            "specific gravity"
                        ],
                        "eu": [
                            "dentsitate erlatibo"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\uc911"
                        ],
                        "hr": [
                            "specifi\u010dna te\u017eina"
                        ],
                        "es": [
                            "densidad relativa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6bd4\u91cd"
                        ],
                        "pt": [
                            "densidade relativa"
                        ],
                        "ro": [
                            "densitate relativ\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "densit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "densit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Os de la m\u00e2choire (1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dh\u00ebmb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahn"
                        ],
                        "en": [
                            "tooth",
                            "teeth",
                            "cog",
                            "prong"
                        ],
                        "ang": [
                            "to\u00fe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646",
                            "\u0627\u0633\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057f\u0561\u0574"
                        ],
                        "az": [
                            "di\u015f"
                        ],
                        "eu": [
                            "hortz"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a4"
                        ],
                        "bs": [
                            "zub"
                        ],
                        "br": [
                            "dant",
                            "dent"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u044a\u0431",
                            "\u0437\u044a\u0431\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "dent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7259\u9f7f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774",
                            "\ub2c8",
                            "\uc774\ube68"
                        ],
                        "kw": [
                            "dans"
                        ],
                        "co": [
                            "dente"
                        ],
                        "hr": [
                            "zub"
                        ],
                        "da": [
                            "tand",
                            "t\u00e6nder"
                        ],
                        "es": [
                            "diente"
                        ],
                        "eo": [
                            "dento"
                        ],
                        "et": [
                            "hammas"
                        ],
                        "fo": [
                            "tonn"
                        ],
                        "fi": [
                            "hammas"
                        ],
                        "fy": [
                            "tosk"
                        ],
                        "gd": [
                            "fiacaill",
                            "ou fiacal"
                        ],
                        "ga": [
                            "fiacail"
                        ],
                        "gl": [
                            "dente"
                        ],
                        "cy": [
                            "dant"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cc\u03bd\u03c4\u03b9",
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "gn": [
                            "\u00e3i"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "fog"
                        ],
                        "io": [
                            "dento"
                        ],
                        "id": [
                            "gigi"
                        ],
                        "ia": [
                            "dente"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u148d\u1466",
                            "\u146d\u148d\u144e"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00f6nn"
                        ],
                        "it": [
                            "dente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b6f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0441"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1789"
                        ],
                        "rw": [
                            "amenyo"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0438\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "didan",
                            "diran"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "dens"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobs"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u01d0no"
                        ],
                        "lt": [
                            "dantis"
                        ],
                        "mg": [
                            "nify"
                        ],
                        "mi": [
                            "niho"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u04af\u0434",
                            "\u0448\u04af\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "tand"
                        ],
                        "no": [
                            "tann",
                            "tann"
                        ],
                        "oc": [
                            "dent"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a26"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0646\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0105b",
                            "z\u0119by"
                        ],
                        "pt": [
                            "dente"
                        ],
                        "qu": [
                            "kiru"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431"
                        ],
                        "sm": [
                            "nifo"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0443\u0431",
                            "zub"
                        ],
                        "sk": [
                            "zub",
                            "zuby"
                        ],
                        "sl": [
                            "zob"
                        ],
                        "su": [
                            "huntu"
                        ],
                        "sv": [
                            "tand"
                        ],
                        "sw": [
                            "jino",
                            "meno"
                        ],
                        "ss": [
                            "t\u00eenyo"
                        ],
                        "tl": [
                            "ngipin"
                        ],
                        "tt": [
                            "ti\u015f",
                            "\u0442\u0435\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "zub"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e32\u0e21",
                            "\u0e19\u0e01\u0e23\u0e32\u0e21",
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tpi": [
                            "tis"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015f",
                            "di\u015fler"
                        ],
                        "tk": [
                            "di\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0443\u0431",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u0103ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "dint"
                        ],
                        "wo": [
                            "b\u00eb\u00f1"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05df",
                            "\u05e6\u05d9\u05d9\u05df",
                            "\u05e6\u05d9\u05d9\u05e0\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "izinyo",
                            "ilizinyo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dents de scie (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahn",
                            "S\u00e4gezahn"
                        ],
                        "en": [
                            "tooth",
                            "sawtooth"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1b1\ub2c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "zub"
                        ],
                        "da": [
                            "tand",
                            "t\u00e4nder"
                        ],
                        "fi": [
                            "hammas"
                        ],
                        "ga": [
                            "fiacail"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "fog"
                        ],
                        "ia": [
                            "dente"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobs"
                        ],
                        "nl": [
                            "tand",
                            "zaagtand"
                        ],
                        "no": [
                            "tann",
                            "tann"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431",
                            "\u0437\u0443\u0431\u044c\u044f",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0435\u0446",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0446\u044b"
                        ],
                        "sr": [
                            "zub",
                            "zubac"
                        ],
                        "sv": [
                            "tand"
                        ],
                        "tt": [
                            "ti\u015f"
                        ],
                        "cs": [
                            "zub"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dents d\u2019engrenage (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahn",
                            "Zacke"
                        ],
                        "en": [
                            "tooth"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1b1\ub2c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "zup\u010danik"
                        ],
                        "fi": [
                            "hammas"
                        ],
                        "hu": [
                            "fog"
                        ],
                        "ia": [
                            "dente"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobs"
                        ],
                        "nl": [
                            "tand"
                        ],
                        "no": [
                            "tann",
                            "tann"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431",
                            "\u0437\u0443\u0431\u044c\u044f",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0435\u0446",
                            "\u0437\u0443\u0431\u0446\u044b"
                        ],
                        "sr": [
                            "zub",
                            "zubac"
                        ],
                        "sv": [
                            "tand",
                            "kugge"
                        ],
                        "tt": [
                            "ti\u015f"
                        ],
                        "cs": [
                            "zub"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "wa": [
                            "dint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dent": [
                    "Singulier"
                ],
                "dents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dentary",
                            "dental"
                        ],
                        "hr": [
                            "zubni"
                        ],
                        "es": [
                            "odontol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "dentale"
                        ],
                        "pt": [
                            "dent\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "zubn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient aux dents",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dental"
                        ],
                        "ca": [
                            "dental"
                        ],
                        "hr": [
                            "zubni"
                        ],
                        "es": [
                            "dental"
                        ],
                        "it": [
                            "dentale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spitze",
                            "Kl\u00f6ppelspitze",
                            "H\u00e4kelei"
                        ],
                        "en": [
                            "lace"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056a\u0561\u0576\u0575\u0561\u056f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0443\u043d\u043a\u0456"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u043d\u0442\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "punta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u8fb9",
                            "\u857e\u4e1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub808\uc774\uc2a4"
                        ],
                        "co": [
                            "puntetta",
                            "dintella"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dipka"
                        ],
                        "da": [
                            "blonde",
                            "knipling",
                            "mellemv\u00e6rk"
                        ],
                        "es": [
                            "encaje",
                            "puntilla"
                        ],
                        "eo": [
                            "punto"
                        ],
                        "fo": [
                            "knipplingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitsi"
                        ],
                        "gl": [
                            "encaixe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03c4\u03ad\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d7\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "csipke"
                        ],
                        "id": [
                            "renda"
                        ],
                        "it": [
                            "merletto",
                            "trina",
                            "punto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "la": [
                            "reticulum"
                        ],
                        "nl": [
                            "kant"
                        ],
                        "no": [
                            "kniplinger"
                        ],
                        "oc": [
                            "dent\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "koronka"
                        ],
                        "pt": [
                            "renda"
                        ],
                        "ro": [
                            "dantel\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u0432\u043e"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u010dipka"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010dipka"
                        ],
                        "sv": [
                            "pund",
                            "spets"
                        ],
                        "cs": [
                            "krajka"
                        ],
                        "tr": [
                            "dantel"
                        ],
                        "wa": [
                            "dintele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "dentelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "denticule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zahnschnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "denticle",
                            "dentil"
                        ],
                        "hr": [
                            "zup\u010danik"
                        ],
                        "es": [
                            "dentell\u00f3n",
                            "dent\u00edculo"
                        ],
                        "it": [
                            "dentello"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandlijst"
                        ],
                        "pt": [
                            "dent\u00edculo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "denticule": [
                    "Singulier"
                ],
                "denticules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentifrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "pasta p\u00ebr dh\u00ebmb\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahnpasta",
                            "Zahncreme"
                        ],
                        "en": [
                            "toothpaste",
                            "dentifrice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u062c\u0648\u0646 \u0623\u0633\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057f\u0561\u0574\u0574\u0561\u056e\u0578\u0582\u056f"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "dent"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u0441\u0442\u0430 \u0437\u0430 \u0437\u044a\u0431\u0438\u0442\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "pasta de dents"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7259\u818f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uc57d"
                        ],
                        "hr": [
                            "pasta za zube"
                        ],
                        "da": [
                            "tandpasta"
                        ],
                        "es": [
                            "dent\u00edfrico"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentopasto"
                        ],
                        "fi": [
                            "hammastahna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03cc\u03ba\u03c1\u03b5\u03bc\u03b1",
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03cc\u03c0\u03b1\u03c3\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "pasta gigi",
                            "tapal gigi",
                            "odol"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u148d\u144e\u14ef\u1405\u1466",
                            "\u146d\u148d\u144e\u14ef\u1405\u144e"
                        ],
                        "is": [
                            "tannkrem"
                        ],
                        "it": [
                            "dentifricio",
                            "pasta dentifricia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b6f\u78e8\u5264"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobu pasta"
                        ],
                        "lt": [
                            "dant\u0173 pasta"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandpasta"
                        ],
                        "no": [
                            "tannkrem",
                            "tannpasta"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0686\u0649\u0634 \u067e\u0627\u0633\u062a\u0649\u0633\u0649"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0645\u06cc\u0631 \u062f\u0646\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0119b\u00f3w"
                        ],
                        "pt": [
                            "dent\u00edfrico"
                        ],
                        "ro": [
                            "past\u0103 de din\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandpasta",
                            "tandkr\u00e4m"
                        ],
                        "cs": [
                            "zubn\u00ed pasta"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015f macunu"
                        ],
                        "vi": [
                            "kem \u0111\u00e1nh r\u0103ng",
                            "thu\u1ed1c \u0111\u00e1nh r\u0103ng"
                        ],
                        "wo": [
                            "dentifirice"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuthi wamazinyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentifrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "dentifrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dentin"
                        ],
                        "en": [
                            "dentin"
                        ],
                        "hr": [
                            "ocaklina"
                        ],
                        "es": [
                            "dentina"
                        ],
                        "it": [
                            "dentina"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandsubstans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentine": [
                    "Singulier"
                ],
                "dentines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tandarts"
                        ],
                        "sq": [
                            "dentist"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahnarzt"
                        ],
                        "en": [
                            "dentist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0628\u064a\u0628 \u0627\u0644\u0623\u0633\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057f\u0561\u0574\u0576\u0561\u0562\u0578\u0582\u056a"
                        ],
                        "eu": [
                            "haginlari"
                        ],
                        "br": [
                            "dentour",
                            "dentourez"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7259\u533b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uacfc\uc758\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "dintistu"
                        ],
                        "hr": [
                            "zubar"
                        ],
                        "da": [
                            "tandl\u00e6ge"
                        ],
                        "es": [
                            "dentista"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentisto"
                        ],
                        "et": [
                            "hambaarst"
                        ],
                        "fy": [
                            "toskedokter"
                        ],
                        "cy": [
                            "deintydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d1\u10d8\u10da\u10d8\u10e1 \u10d4\u10e5\u10d8\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03af\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05e4\u05d0 \u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "forgorvos"
                        ],
                        "id": [
                            "dokter gigi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u148d\u144e\u14d5\u1546\u1528"
                        ],
                        "it": [
                            "dentista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b6f\u533b\u8005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u0441 \u0434\u04d9\u0440\u0456\u0433\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e99\u0e95\u0eb0\u0ec1\u0e9e\u0e94"
                        ],
                        "lv": [
                            "zob\u0101rsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "dant\u0173 gydytojas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Z\u00e4nndokter"
                        ],
                        "ms": [
                            "doktor gigi"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandarts"
                        ],
                        "no": [
                            "tannlege"
                        ],
                        "fa": [
                            "\ufeaf\ufe8e\ufeb4\ufee8\ufe8d\ufea9\ufee8\ufea9"
                        ],
                        "pl": [
                            "dentysta"
                        ],
                        "pt": [
                            "dentista"
                        ],
                        "ro": [
                            "dentist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0432\u0440\u0430\u0447",
                            "\u0441\u0442\u043e\u043c\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "zubn\u00fd lek\u00e1r",
                            "dentista"
                        ],
                        "sl": [
                            "zobozdravnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandl\u00e4kare"
                        ],
                        "sw": [
                            "daktari wa meno"
                        ],
                        "cs": [
                            "zuba\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015f tabibi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0456\u043a\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ea7y thu\u1ed1c"
                        ],
                        "zu": [
                            "udokotela wamazinyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dentistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dentition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "formation des dents",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dentition",
                            "Kauleiste"
                        ],
                        "en": [
                            "dentition",
                            "teething"
                        ],
                        "hr": [
                            "denticija"
                        ],
                        "es": [
                            "dentici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dentizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "dentitie"
                        ],
                        "cs": [
                            "dentice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dentition": [
                    "Singulier"
                ],
                "dentitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "denture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "set of teeth",
                            "denture",
                            "false teeth"
                        ],
                        "hr": [
                            "zubalo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertanding"
                        ],
                        "sk": [
                            "chrup"
                        ],
                        "cs": [
                            "chrup"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "denture": [
                    "Singulier"
                ],
                "dentures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nucl\u00e9arisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "denuclearisation"
                        ],
                        "br": [
                            "hanekaat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ube44\ud575\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "denuklearizacija"
                        ],
                        "es": [
                            "desnuclearizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03c5\u03c1\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "denuclearizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6838\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "denuclearisatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "desnucleariza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "denuclearizare"
                        ],
                        "cs": [
                            "denuklearizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9nucl\u00e9arisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9nucl\u00e9arisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9nuder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Sens propre) Rendre nu\u00a0; notamment d\u00e9v\u00eatir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "desnudarse"
                        ],
                        "it": [
                            "denudare"
                        ],
                        "la": [
                            "denudo"
                        ],
                        "oc": [
                            "denudar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u043e\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9nuement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "destitution"
                        ],
                        "hr": [
                            "neima\u0161tina"
                        ],
                        "es": [
                            "indigencia",
                            "pobreza"
                        ],
                        "nl": [
                            "armoede",
                            "gebrek"
                        ],
                        "no": [
                            "armod",
                            "n\u00f8d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9nuement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9nuements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9odorant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deodorant"
                        ],
                        "en": [
                            "deodorant"
                        ],
                        "hr": [
                            "miomiris",
                            "dezodorans"
                        ],
                        "eo": [
                            "senodorigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hajunpoistoaine",
                            "deodorantti"
                        ],
                        "it": [
                            "deodorante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9odorant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9odorants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ontique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "moralement obligatoire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "deontisch"
                        ],
                        "en": [
                            "deontic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03bf\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "deontico"
                        ],
                        "oc": [
                            "deontic"
                        ],
                        "pl": [
                            "deontyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ontique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9ontiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ontologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflichtenlehre",
                            "Deontologie",
                            "Berufsethos"
                        ],
                        "en": [
                            "deontology"
                        ],
                        "hr": [
                            "profesionalni moral"
                        ],
                        "it": [
                            "deontologia"
                        ],
                        "nl": [
                            "beroepsethiek",
                            "gedragscode"
                        ],
                        "pl": [
                            "deontologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043e\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ontologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ontologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9panner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aushelfen"
                        ],
                        "en": [
                            "fix",
                            "repair"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbaviti"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpaneigi"
                        ],
                        "nl": [
                            "maken"
                        ],
                        "pt": [
                            "reparar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9panneuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule permettant de remorquer les v\u00e9hicules en panne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tow truck"
                        ],
                        "hr": [
                            "vu\u010dna slu\u017eba"
                        ],
                        "da": [
                            "bj\u00e6rgningsk\u00f8ret\u00f8j",
                            "kranbil"
                        ],
                        "fi": [
                            "hinausauto"
                        ],
                        "id": [
                            "mobil derek"
                        ],
                        "it": [
                            "carro attrezzi"
                        ],
                        "no": [
                            "bergingsbill"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4rgningsbil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9panneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9panneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9part": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de quitter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abfahrt",
                            "Abreise",
                            "Abflug"
                        ],
                        "en": [
                            "departure"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435",
                            "\u0442\u0440\u044a\u0433\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "da": [
                            "afgang"
                        ],
                        "es": [
                            "salida",
                            "despedida"
                        ],
                        "eo": [
                            "foriro"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4ht\u00f6"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1voz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "partenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertrek"
                        ],
                        "no": [
                            "avgang"
                        ],
                        "sv": [
                            "avg\u00e5ng",
                            "avfart"
                        ],
                        "cs": [
                            "odchod",
                            "odjezd",
                            "odlet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9but",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beginn",
                            "Start"
                        ],
                        "en": [
                            "start"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056f\u056b\u0566\u0562"
                        ],
                        "es": [
                            "inicio",
                            "comienzo"
                        ],
                        "eo": [
                            "eko"
                        ],
                        "fi": [
                            "alku",
                            "aloitus"
                        ],
                        "gd": [
                            "toiseach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03ae",
                            "\u03be\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05d7\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "komenco"
                        ],
                        "is": [
                            "byrjun",
                            "upphaf"
                        ],
                        "it": [
                            "avvio",
                            "partenza",
                            "inizio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u958b\u59cb",
                            "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u062a\u0627"
                        ],
                        "nl": [
                            "start"
                        ],
                        "pl": [
                            "pocz\u0105tek"
                        ],
                        "pt": [
                            "come\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenceput"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "po\u010deti"
                        ],
                        "sv": [
                            "start"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Disparition, sortie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "departure",
                            "leaving"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u044a\u0440\u0442"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8d",
                            "bortgang"
                        ],
                        "fi": [
                            "poismeno",
                            "kuolema"
                        ],
                        "hu": [
                            "elt\u00e1voz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "dipartenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "overlijden"
                        ],
                        "no": [
                            "bortgang"
                        ],
                        "sv": [
                            "bortg\u00e5ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afvaart",
                            "vertrek"
                        ],
                        "de": [
                            "Abfahrt",
                            "Abgang",
                            "Abreise",
                            "Abzug",
                            "Austritt"
                        ],
                        "en": [
                            "sailing"
                        ],
                        "br": [
                            "dilec\u02bch"
                        ],
                        "es": [
                            "salida"
                        ],
                        "eo": [
                            "forveturo",
                            "foriro"
                        ],
                        "fy": [
                            "fuortfarren"
                        ],
                        "id": [
                            "kepergian"
                        ],
                        "it": [
                            "partenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrit",
                            "afvaart",
                            "vertrek"
                        ],
                        "no": [
                            "avgang",
                            "avreise"
                        ],
                        "pt": [
                            "partida"
                        ],
                        "ro": [
                            "plecare"
                        ],
                        "sv": [
                            "avresa",
                            "avf\u00e4rd",
                            "uppbrott",
                            "avsegling",
                            "start"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9part": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9parts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9partement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019affaires d\u2019\u00e9tat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ministerium"
                        ],
                        "en": [
                            "departement"
                        ],
                        "hr": [
                            "odjel"
                        ],
                        "es": [
                            "departamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "departement"
                        ],
                        "oc": [
                            "departament"
                        ],
                        "ro": [
                            "departament"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 administrative du territoire fran\u00e7ais\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "departement"
                        ],
                        "br": [
                            "departamant"
                        ],
                        "ca": [
                            "departament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7701"
                        ],
                        "hr": [
                            "departman"
                        ],
                        "it": [
                            "dipartimento"
                        ],
                        "oc": [
                            "departament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043f\u0430\u0440\u0442\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 dans le sch\u00e9ma d\u2019organisation hi\u00e9rarchique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abteilung"
                        ],
                        "en": [
                            "departement",
                            "department"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90e8\u95e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "odio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdeling"
                        ],
                        "oc": [
                            "departament"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9partement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9partements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9passement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "overflow"
                        ],
                        "hr": [
                            "prela\u017eenje"
                        ],
                        "es": [
                            "superaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "overschrijding"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verskridande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9passement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9passements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9passer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aller au del\u00e0 de quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberschreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "exceed",
                            "pass",
                            "surpass",
                            "go past",
                            "go beyond"
                        ],
                        "az": [
                            "qabaqlamaq"
                        ],
                        "ca": [
                            "avan\u00e7ar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prije\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "avanzar"
                        ],
                        "it": [
                            "oltrepassare"
                        ],
                        "pt": [
                            "ultrapassar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0433\u043e\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Laisser derri\u00e8re soi, en allant plus vite\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberholen"
                        ],
                        "en": [
                            "overtake"
                        ],
                        "ca": [
                            "superar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prete\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "adelantar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalip"
                        ],
                        "it": [
                            "sorpassare"
                        ],
                        "nl": [
                            "inhalen"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8re forbi"
                        ],
                        "pt": [
                            "ultrapassar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exc\u00e9der en longueur, en hauteur, en valeur, etc.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberragen"
                        ],
                        "en": [
                            "to exceed",
                            "to surpass"
                        ],
                        "ca": [
                            "ultrapassar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadvisivati",
                            "nadma\u0161iti",
                            "prelaziti"
                        ],
                        "id": [
                            "melebihi"
                        ],
                        "pt": [
                            "ultrapassar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "prevazi\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "exceder"
                        ],
                        "io": [
                            "preterirar"
                        ],
                        "ia": [
                            "exceder"
                        ],
                        "pt": [
                            "exceder"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9paysement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "change of scenery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "su\u017eivljavanje"
                        ],
                        "it": [
                            "disorientamento",
                            "svago",
                            "evasione"
                        ],
                        "ro": [
                            "exil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9paysement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9paysements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9p\u00eache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agenturmeldung",
                            "Depesche",
                            "Telegramm",
                            "Eilmeldung",
                            "Eilnachricht"
                        ],
                        "en": [
                            "dispatch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u044d\u043b\u0435\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "poruka",
                            "brzojav"
                        ],
                        "es": [
                            "telegrama",
                            "mensaje"
                        ],
                        "it": [
                            "telegramma"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunicado oficial",
                            "relat\u00f3rio oficial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9p\u00eache": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9p\u00eaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9p\u00eacher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se h\u00e2ter (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beeilen",
                            "hetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "hurry",
                            "get going",
                            "hasten"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u017euriti",
                            "dokraj\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "apresurarse",
                            "darse prisa",
                            "despachar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendi ur\u011de",
                            "depe\u015di"
                        ],
                        "it": [
                            "affrettarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "opschieten"
                        ],
                        "oc": [
                            "far l\u00e8u",
                            "se despachar"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "gr\u0103bi",
                            "zori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043f\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4kta"
                        ],
                        "cs": [
                            "sp\u011bchat",
                            "posp\u00edchat",
                            "posp\u00ed\u0161it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9peindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9crire et repr\u00e9senter par le discours\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskilder"
                        ],
                        "de": [
                            "malen"
                        ],
                        "en": [
                            "paint"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0638\u0647\u0627\u0631",
                            "\u062a\u0635\u0648\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "pintar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikazati",
                            "opisati"
                        ],
                        "da": [
                            "male"
                        ],
                        "es": [
                            "pintar"
                        ],
                        "eo": [
                            "pentri"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00e1la"
                        ],
                        "fi": [
                            "maalata"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fskilderje",
                            "skilderje"
                        ],
                        "io": [
                            "deskriptar"
                        ],
                        "id": [
                            "melukiskan"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1la"
                        ],
                        "it": [
                            "dipingere"
                        ],
                        "la": [
                            "pingere"
                        ],
                        "ms": [
                            "melukis"
                        ],
                        "nl": [
                            "schilderen",
                            "afschilderen",
                            "uitschilderen"
                        ],
                        "no": [
                            "skildre"
                        ],
                        "pl": [
                            "malowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pincelar",
                            "pintar"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5la"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9p\u00e9nalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entkriminalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "depenalization",
                            "depenalisation",
                            "legalization",
                            "legalisation",
                            "decriminalization",
                            "decriminalisation"
                        ],
                        "es": [
                            "despenalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "depenalizzazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "despenaliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezincriminare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9p\u00e9nalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9p\u00e9nalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pendance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de qui, de ce qui d\u00e9pend\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abh\u00e4ngigkeit",
                            "Dependenz"
                        ],
                        "en": [
                            "dependence"
                        ],
                        "ca": [
                            "depend\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f9d\u8d56\u6027"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u00f2visn\u014dst",
                            "z\u00e1visn\u014dst"
                        ],
                        "es": [
                            "dependencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "dependeco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "ketergantungan"
                        ],
                        "it": [
                            "dipendenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f9d\u5b58"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhankelijkheid",
                            "nood"
                        ],
                        "no": [
                            "avhengighet",
                            "uselvstendighet",
                            "avhengnad"
                        ],
                        "oc": [
                            "depend\u00e9ncia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "beroende"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1vislost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9pendance physiologique \u00e0 une substance\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abh\u00e4ngigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "dependence",
                            "addiction"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u00f2visn\u014dst"
                        ],
                        "eo": [
                            "manio",
                            "pasio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03b5\u03b8\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "ketergantungan"
                        ],
                        "it": [
                            "dipendenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f9d\u5b58\u75c7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0443\u0435\u043b\u0434\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslaving",
                            "afhankelijkheid"
                        ],
                        "no": [
                            "avhengighet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "beroende"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1vislost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pendance": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pendances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pendant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui d\u00e9pend de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afhanklik"
                        ],
                        "de": [
                            "abh\u00e4ngig"
                        ],
                        "en": [
                            "dependant"
                        ],
                        "ca": [
                            "dependent"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovisan"
                        ],
                        "es": [
                            "dependiente"
                        ],
                        "it": [
                            "dipendente"
                        ],
                        "oc": [
                            "dependent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "d\u00e9nu\u00e9 d\u2019ind\u00e9pendance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dependant"
                        ],
                        "ca": [
                            "dependent"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovisan"
                        ],
                        "es": [
                            "dependiente"
                        ],
                        "oc": [
                            "dependent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pendant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pendants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pendante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9pendantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pendre": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abh\u00e4ngen",
                            "abnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "unhang"
                        ],
                        "ca": [
                            "dependre"
                        ],
                        "hr": [
                            "skinuti"
                        ],
                        "da": [
                            "afh\u00e6nge"
                        ],
                        "es": [
                            "desahorcar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dependi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ripustaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03c1\u03c4\u03b9\u03ad\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "despendar"
                        ],
                        "it": [
                            "sganciare",
                            "staccare",
                            "calare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhangen"
                        ],
                        "pt": [
                            "despendurar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abh\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "depend",
                            "rely"
                        ],
                        "ca": [
                            "dependre",
                            "restar",
                            "treure"
                        ],
                        "es": [
                            "depender"
                        ],
                        "eo": [
                            "dependi"
                        ],
                        "fo": [
                            "valdast",
                            "standa til"
                        ],
                        "fi": [
                            "riippua"
                        ],
                        "fy": [
                            "stean"
                        ],
                        "io": [
                            "dependar"
                        ],
                        "id": [
                            "bergantung"
                        ],
                        "it": [
                            "dipendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhankelijk zijn",
                            "deel uitmaken"
                        ],
                        "pl": [
                            "zale\u017ce\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "depender",
                            "pertencer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bero p\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9pense": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u2019argent qu\u2019on emploie \u00e0 quelque chose que ce puisse \u00eatre",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "miz"
                        ],
                        "es": [
                            "gasto",
                            "desembolso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulutus",
                            "maksu",
                            "kustannus"
                        ],
                        "id": [
                            "pengeluaran"
                        ],
                        "no": [
                            "utgift",
                            "omkostning"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydatek"
                        ],
                        "ro": [
                            "cheltuial\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "utgift"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besteding"
                        ],
                        "de": [
                            "Aufwand",
                            "Ausgabe",
                            "Auslage"
                        ],
                        "en": [
                            "charge",
                            "expense",
                            "expenditure",
                            "outlay"
                        ],
                        "ca": [
                            "despesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u8d39"
                        ],
                        "da": [
                            "udgift"
                        ],
                        "es": [
                            "gasto",
                            "expensas",
                            "despensa"
                        ],
                        "eo": [
                            "elspezo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00fatrei\u00f0sla"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6lts\u00e9g\u00e9n"
                        ],
                        "id": [
                            "belanja",
                            "pengeluaran"
                        ],
                        "it": [
                            "spesa"
                        ],
                        "nl": [
                            "besteding",
                            "vertering",
                            "uitgaaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "despensa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gastos",
                            "despesas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pense": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9penses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}