{
    "desso\u00fbler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "n\u00fcchtern werden",
                            "ausn\u00fcchtern"
                        ],
                        "en": [
                            "sober"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9192\u9152"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastrijezniti se"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontnuchteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "trze\u017awie\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dessous": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans la partie, \u00e0 la face inf\u00e9rieure.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "darunter",
                            "unterhalb"
                        ],
                        "en": [
                            "below",
                            "beneath",
                            "underneath"
                        ],
                        "eu": [
                            "azpi"
                        ],
                        "br": [
                            "dindan"
                        ],
                        "ca": [
                            "sota",
                            "davall"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u9762"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispod"
                        ],
                        "da": [
                            "nedenunder"
                        ],
                        "es": [
                            "debajo",
                            "abajo"
                        ],
                        "fi": [
                            "alla",
                            "alapuolella"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1456\u14c2"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "oc": [
                            "dej\u00f3s",
                            "jos"
                        ],
                        "pl": [
                            "pod"
                        ],
                        "pt": [
                            "abaixo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sub"
                        ],
                        "tr": [
                            "alt\u0131nda",
                            "alt\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 la partie, \u00e0 la face inf\u00e9rieure d\u2019une chose.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onder"
                        ],
                        "de": [
                            "unter"
                        ],
                        "en": [
                            "below",
                            "beneath",
                            "under",
                            "underneath"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "sota"
                        ],
                        "hr": [
                            "pod"
                        ],
                        "da": [
                            "under"
                        ],
                        "es": [
                            "debajo",
                            "bajo"
                        ],
                        "ia": [
                            "infra"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1456\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sotto"
                        ],
                        "la": [
                            "sub"
                        ],
                        "nl": [
                            "onder"
                        ],
                        "oc": [
                            "devath"
                        ],
                        "pl": [
                            "pod"
                        ],
                        "pt": [
                            "sob"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "pod"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dessous-de-plat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Untersatz"
                        ],
                        "en": [
                            "table mat",
                            "hot pad",
                            "trivet"
                        ],
                        "da": [
                            "bordsk\u00e5ner"
                        ],
                        "es": [
                            "salvamanteles"
                        ],
                        "fi": [
                            "pannunalunen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dessus": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 la partie, \u00e0 la face sup\u00e9rieure.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcber",
                            "dar\u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "above",
                            "on top"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "lein"
                        ],
                        "ca": [
                            "damunt"
                        ],
                        "da": [
                            "ovenover",
                            "ovenp\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "encima"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4ll\u00e4",
                            "p\u00e4\u00e4lle",
                            "yl\u00e4puolella",
                            "yl\u00e4puolelle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u14db\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sopra"
                        ],
                        "nl": [
                            "erop",
                            "daarop"
                        ],
                        "oc": [
                            "dess\u00fas"
                        ],
                        "pl": [
                            "ponad"
                        ],
                        "ro": [
                            "deasupra"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0909\u092a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ovanf\u00f6r"
                        ],
                        "wa": [
                            "dissu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Oben",
                            "Oberfl\u00e4che"
                        ],
                        "en": [
                            "top"
                        ],
                        "da": [
                            "overside",
                            "overdel"
                        ],
                        "id": [
                            "atas"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1584"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierzch"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9stabilisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Destabilisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "destabilisation",
                            "destabilization"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uc548\uc815\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "destabilizacija"
                        ],
                        "da": [
                            "destabilisering"
                        ],
                        "es": [
                            "desestabilizaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03b1\u03b8\u03b5\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "destabiliz\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "destabilizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u5b89\u5b9a\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "destabilisering"
                        ],
                        "pt": [
                            "desestabiliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "destabilizare"
                        ],
                        "sv": [
                            "destabilisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "destabilizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9stabilisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9stabilisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9stabiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "destabilisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "destabilize",
                            "destabilise",
                            "unsteady",
                            "throw off"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uc548\uc815\ud654\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "destabilizirati"
                        ],
                        "io": [
                            "desstabiligar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0d\u5b89\u5b9a\u5316\u3059\u308b"
                        ],
                        "pl": [
                            "destabilizowa\u0107",
                            "zdestabilizowa\u0107",
                            "speszy\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "destin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schicksal"
                        ],
                        "en": [
                            "destiny",
                            "fate"
                        ],
                        "eu": [
                            "halabehar",
                            "patu",
                            "adu"
                        ],
                        "br": [
                            "planedenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "dest\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u904b\u547d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b4\uba85"
                        ],
                        "hr": [
                            "sudbina",
                            "kob"
                        ],
                        "es": [
                            "destino"
                        ],
                        "eo": [
                            "desteno"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohtalo",
                            "sallimus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "destino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0493\u0434\u044b\u0440",
                            "\u0436\u0430\u0437\u043c\u044b\u0448",
                            "\u043d\u0435\u0441\u0456\u0431\u0435",
                            "\u043f\u0435\u0448\u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "sors"
                        ],
                        "nl": [
                            "lot"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeznaczenie",
                            "los"
                        ],
                        "pt": [
                            "destino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0440\u0435\u0431\u0438\u0439",
                            "\u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "osud",
                            "\u00fad\u011bl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destin": [
                    "Singulier"
                ],
                "destins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destinataire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui doit recevoir un message\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geadresseerde"
                        ],
                        "de": [
                            "Empf\u00e4nger",
                            "Adressat"
                        ],
                        "en": [
                            "addressee",
                            "consignee",
                            "recipient"
                        ],
                        "ca": [
                            "destinatari"
                        ],
                        "hr": [
                            "primatelj"
                        ],
                        "da": [
                            "modtager"
                        ],
                        "es": [
                            "destinatario"
                        ],
                        "eo": [
                            "adresato",
                            "ricevanto",
                            "adresito"
                        ],
                        "fi": [
                            "vastaanottaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "adressearre"
                        ],
                        "it": [
                            "destinatario",
                            "destinataria"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53d7\u3051\u624b",
                            "\u53d7\u4fe1\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "geadresseerde",
                            "ontvanger"
                        ],
                        "pl": [
                            "adresat"
                        ],
                        "pt": [
                            "destinat\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "adressat",
                            "mottagare"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edjemce",
                            "adres\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "alan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destinataire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "destinataires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "destination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lot"
                        ],
                        "de": [
                            "Bestimmung",
                            "F\u00fcgung",
                            "Schicksal"
                        ],
                        "en": [
                            "destination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u062c\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "destinaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uc801\uc9c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "namjena"
                        ],
                        "da": [
                            "bestemmelse"
                        ],
                        "es": [
                            "destinaci\u00f3n",
                            "destino"
                        ],
                        "eo": [
                            "destino"
                        ],
                        "fi": [
                            "osoite"
                        ],
                        "gd": [
                            "uidhe"
                        ],
                        "it": [
                            "destinazione"
                        ],
                        "ln": [
                            "bop\u0254n\u0254mi",
                            "es\u00fakeli"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestemming",
                            "lotsbestemming",
                            "lot",
                            "voorland"
                        ],
                        "pt": [
                            "destino",
                            "destina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "osud",
                            "z\u00e1nik"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00e4mmelse",
                            "uppgift",
                            "best\u00e4mmelseort",
                            "destination"
                        ],
                        "vi": [
                            "ki\u1ebfp s\u1ed1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destination": [
                    "Singulier"
                ],
                "destinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destin\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lot",
                            "lot"
                        ],
                        "de": [
                            "F\u00fcgung",
                            "Geschick",
                            "Los",
                            "Schicksal",
                            "Verh\u00e4ngnis",
                            "Bestimmung",
                            "Schicksal"
                        ],
                        "en": [
                            "destiny",
                            "fate",
                            "fortune",
                            "luck",
                            "destiny",
                            "fate"
                        ],
                        "ca": [
                            "sort"
                        ],
                        "hr": [
                            "egzistencija"
                        ],
                        "da": [
                            "bestemmelse"
                        ],
                        "es": [
                            "suerte",
                            "destino",
                            "destino"
                        ],
                        "eo": [
                            "sorto",
                            "destino"
                        ],
                        "fo": [
                            "lagna"
                        ],
                        "fi": [
                            "osa"
                        ],
                        "gd": [
                            "uidhe"
                        ],
                        "nl": [
                            "fortuin",
                            "lot",
                            "levenslot",
                            "bestemming",
                            "lotsbestemming",
                            "lot",
                            "voorland"
                        ],
                        "pt": [
                            "destino",
                            "sina",
                            "sorte",
                            "destino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131nyaz\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destin\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "destin\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausersehen",
                            "bestimmen",
                            "festsetzen",
                            "vorausbestimmen",
                            "vorherbestimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "consign",
                            "dispose"
                        ],
                        "ca": [
                            "destinar"
                        ],
                        "da": [
                            "bestemme"
                        ],
                        "es": [
                            "destinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "destini"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e6tla"
                        ],
                        "io": [
                            "destinar"
                        ],
                        "it": [
                            "destinare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestemmen",
                            "uittrekken"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeznaczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprazar",
                            "destinar",
                            "reservar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "destituer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entmachten"
                        ],
                        "en": [
                            "impeach",
                            "dismiss"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e9f\u9edc"
                        ],
                        "hr": [
                            "odstraniti s polo\u017eaja",
                            "razrije\u0161iti du\u017enosti"
                        ],
                        "da": [
                            "afs\u00e6tte",
                            "fratage"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutoa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "destitution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de destituer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "revocation"
                        ],
                        "da": [
                            "afs\u00e6ttelse",
                            "fratagelse"
                        ],
                        "id": [
                            "pemakzulan"
                        ],
                        "it": [
                            "destituzione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destitution": [
                    "Singulier"
                ],
                "destitutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "destrier",
                            "warhorse",
                            "steed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\ub9c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "vranac"
                        ],
                        "eo": [
                            "batal\u0109evalo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ecd\u99ac"
                        ],
                        "la": [
                            "dextrarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijdros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "destriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destroyer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "torpedojaer"
                        ],
                        "de": [
                            "Zerst\u00f6rer"
                        ],
                        "en": [
                            "destroyer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u057d\u056f\u0561\u0564\u0580\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u056f\u0561\u0576\u0561\u056f\u056b\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "destruktore"
                        ],
                        "be": [
                            "e\u0441\u043aa\u0434\u0440a\u043d\u044b \u043c\u0456\u043da\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "bs": [
                            "razara\u010d"
                        ],
                        "br": [
                            "distruj"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "destructor"
                        ],
                        "hr": [
                            "razara\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "destroyer"
                        ],
                        "es": [
                            "destructor"
                        ],
                        "eo": [
                            "destrojero",
                            "detru\u015dipo"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4vitaja"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4vitt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "scriost\u00f3ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "destrutor"
                        ],
                        "cy": [
                            "llong ddistryw"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c4\u03bf\u03c1\u03c0\u03b9\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "rombol\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal perusak"
                        ],
                        "is": [
                            "tundurspillir"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b \u043a\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "lt": [
                            "eskadrinis minininkas"
                        ],
                        "ms": [
                            "kapal pembinasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "torpedobootjager",
                            "jager"
                        ],
                        "no": [
                            "jager",
                            "jagar"
                        ],
                        "oc": [
                            "destroi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "niszczyciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "contratorpedeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "distrug\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446",
                            "\u044d\u0441\u043c\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430\u0447"
                        ],
                        "sh": [
                            "razara\u010d"
                        ],
                        "sk": [
                            "torp\u00e9doborec"
                        ],
                        "sl": [
                            "ru\u0161ilec"
                        ],
                        "sv": [
                            "jagare"
                        ],
                        "cs": [
                            "torp\u00e9doborec"
                        ],
                        "tr": [
                            "muhrip",
                            "destroyer"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0456\u043d\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u khu tr\u1ee5c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destroyer": [
                    "Singulier"
                ],
                "destroyers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destructeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui d\u00e9truit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "destroyer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628",
                            "\u0631"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "destruktanto"
                        ],
                        "it": [
                            "distruttore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destructeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "destructeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destruction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vernichtung"
                        ],
                        "hr": [
                            "uni\u0161tavanje",
                            "propast",
                            "razaranje",
                            "uni\u0161tenje"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmhilleadh"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e8\u05d9\u05e1\u05d4"
                        ],
                        "pt": [
                            "destrui\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zerst\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "destruction"
                        ],
                        "eu": [
                            "suntsiketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "destrucci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "destrucci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "raiskaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b2\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "distruzione"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0646\u0627\u0647\u06ce\u0634\u062a\u0646",
                            "\u0648\u06ce\u0631\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernieling"
                        ],
                        "oc": [
                            "destruccion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destruction": [
                    "Singulier"
                ],
                "destructions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9suet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est plus en usage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "obsolet",
                            "veraltet",
                            "ungebr\u00e4uchlich"
                        ],
                        "en": [
                            "obsolete"
                        ],
                        "hr": [
                            "zastario",
                            "van uporabe"
                        ],
                        "da": [
                            "gammeldags",
                            "for\u00e6ldet"
                        ],
                        "eo": [
                            "arkaika"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanhentunut",
                            "k\u00e4yt\u00f6st\u00e4 j\u00e4\u00e4nyt"
                        ],
                        "io": [
                            "obsoleta"
                        ],
                        "it": [
                            "desueto"
                        ],
                        "nl": [
                            "obsoleet",
                            "verouderd",
                            "in onbruik"
                        ],
                        "no": [
                            "foreldet",
                            "avleggs",
                            "utdatert"
                        ],
                        "pt": [
                            "obsoleto"
                        ],
                        "sv": [
                            "obruklig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9mod\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "altmodisch",
                            "veraltet"
                        ],
                        "en": [
                            "fashioned",
                            "out of fashion",
                            "out of style",
                            "outdated"
                        ],
                        "hr": [
                            "staromodan",
                            "demodiran"
                        ],
                        "da": [
                            "gammeldags"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanhanaikainen"
                        ],
                        "nl": [
                            "ouderwets",
                            "uit de mode geraakt"
                        ],
                        "no": [
                            "gammeldags",
                            "umoderne",
                            "avleggs",
                            "utdatert"
                        ],
                        "pt": [
                            "fora de moda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9suet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9suets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9su\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9su\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9su\u00e9tude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Veraltetsein"
                        ],
                        "en": [
                            "obsolescence"
                        ],
                        "hr": [
                            "zastarjelost"
                        ],
                        "da": [
                            "for\u00e6ldelse"
                        ],
                        "es": [
                            "obsolescencia"
                        ],
                        "it": [
                            "obsolescenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "obsoletie"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6raldring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9su\u00e9tude": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9su\u00e9tudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tach\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "detached"
                        ],
                        "br": [
                            "distok"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvezan",
                            "odvojen",
                            "odre\u0111en",
                            "povu\u010den"
                        ],
                        "es": [
                            "destacado"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejingas"
                        ],
                        "cs": [
                            "deta\u0161ovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tach\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9tach\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9tach\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9tach\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tachement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Division militaire\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afdeling"
                        ],
                        "de": [
                            "Abteilung",
                            "Detachement"
                        ],
                        "en": [
                            "detachment",
                            "force",
                            "squad",
                            "unit",
                            "team",
                            "shift"
                        ],
                        "hr": [
                            "odred vojske"
                        ],
                        "da": [
                            "afdeling"
                        ],
                        "es": [
                            "destacamento",
                            "equipo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ta\u0109mento"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdieling"
                        ],
                        "it": [
                            "brigata"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdeling",
                            "detachement",
                            "team"
                        ],
                        "pt": [
                            "destacamento",
                            "equipe",
                            "turma",
                            "turno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0440\u044f\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tachement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tachements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tacher": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. D\u00e9gager une personne ou une chose de ce qui l\u2019attachait... (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entbinden",
                            "losbinden",
                            "pfl\u00fccken",
                            "l\u00f6sen",
                            "abl\u00f6sen",
                            "abgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "detach",
                            "untie",
                            "unfasten",
                            "uncouple"
                        ],
                        "br": [
                            "distaga\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "deslligar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvezati"
                        ],
                        "da": [
                            "koble af"
                        ],
                        "es": [
                            "desprender",
                            "desatar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senmakuligi",
                            "misii",
                            "malligi",
                            "malkupli"
                        ],
                        "fo": [
                            "loysa"
                        ],
                        "fi": [
                            "irrottaa"
                        ],
                        "ga": [
                            "scar"
                        ],
                        "io": [
                            "desligar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afbinden",
                            "losbinden",
                            "losmaken",
                            "afhaken",
                            "afkoppelen",
                            "ontkoppelen"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezlega"
                        ],
                        "cs": [
                            "deta\u0161ovat",
                            "odd\u011blovat",
                            "odd\u011blit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9tail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besonderheid",
                            "detail"
                        ],
                        "de": [
                            "Detail",
                            "Einzelheit",
                            "Nebens\u00e4chlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "detail",
                            "retail"
                        ],
                        "eu": [
                            "zehazkizun",
                            "xehetasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "detall"
                        ],
                        "hr": [
                            "detalj",
                            "pojedinost",
                            "potankost",
                            "tan\u010dina",
                            "sitnica",
                            "na malo"
                        ],
                        "da": [
                            "enkelthed",
                            "detalje"
                        ],
                        "es": [
                            "detalle"
                        ],
                        "eo": [
                            "detalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "staklutur",
                            "sm\u00e1lutur"
                        ],
                        "it": [
                            "dettaglio",
                            "particolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijzonderheid",
                            "detail",
                            "item"
                        ],
                        "no": [
                            "detalj"
                        ],
                        "oc": [
                            "detalh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0632\u0626\u06cc\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczeg\u00f3\u0142",
                            "detal"
                        ],
                        "pt": [
                            "detalhe",
                            "min\u00facia",
                            "particularidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "am\u0103nunt"
                        ],
                        "sv": [
                            "detalj"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayr\u0131nt\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tail": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9taill\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Circonstanci\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "detailliert",
                            "ausf\u00fchrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "detailed"
                        ],
                        "ca": [
                            "detallat",
                            "detallada"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10e0\u10ea\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "terperinci"
                        ],
                        "oc": [
                            "detalhat",
                            "detalhada"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczeg\u00f3\u0142owy",
                            "detaliczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9taill\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9taill\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9taill\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9taill\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tailler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to detail"
                        ],
                        "ca": [
                            "detallar"
                        ],
                        "hr": [
                            "raskomadati",
                            "potanko ispri\u010dati",
                            "potanko prikazati"
                        ],
                        "es": [
                            "destajar"
                        ],
                        "io": [
                            "detaligar"
                        ],
                        "id": [
                            "memerinci"
                        ],
                        "it": [
                            "dettagliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "detailleren",
                            "toelichten"
                        ],
                        "oc": [
                            "detalhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a detalia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9tecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Detektor"
                        ],
                        "en": [
                            "detector"
                        ],
                        "hr": [
                            "detektor"
                        ],
                        "es": [
                            "detector"
                        ],
                        "eo": [
                            "detektilo"
                        ],
                        "io": [
                            "detektilo"
                        ],
                        "it": [
                            "raddrizzatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "detector"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anzeigen",
                            "Aufsp\u00fcren"
                        ],
                        "en": [
                            "detection"
                        ],
                        "hr": [
                            "detekcija"
                        ],
                        "es": [
                            "detecci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "detecci\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tection": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tective": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ermittler",
                            "Ermittlerin",
                            "Detektiv"
                        ],
                        "en": [
                            "detective"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fa6\u63a2"
                        ],
                        "hr": [
                            "detektiv"
                        ],
                        "da": [
                            "detektiv"
                        ],
                        "eo": [
                            "detektivo",
                            "detektivino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "detekt\u00edv",
                            "nyomoz\u00f3"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a2\u5075"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechercheur",
                            "detective"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u0449\u0438\u043a",
                            "\u0434\u0435\u0442\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "detektiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tective": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tectives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9teindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "se d\u00e9colorer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abf\u00e4rben"
                        ],
                        "br": [
                            "disliva\u00f1",
                            "dislivi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "gubiti boju"
                        ],
                        "fi": [
                            "haalistua"
                        ],
                        "it": [
                            "stingere"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbleken",
                            "verkleuren"
                        ],
                        "ro": [
                            "decolora"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9tendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rel\u00e2cher ce qui \u00e9tait tendu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lockern",
                            "entspannen",
                            "erschlaffen",
                            "weiter werden"
                        ],
                        "en": [
                            "relax"
                        ],
                        "hr": [
                            "olabaviti"
                        ],
                        "es": [
                            "aflojar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengendurkan"
                        ],
                        "it": [
                            "distendere",
                            "allentare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontspannen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9tenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Garder en sa possession.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "besitzen"
                        ],
                        "en": [
                            "hold",
                            "possess"
                        ],
                        "hr": [
                            "dr\u017eati u posjedu",
                            "dr\u017eati u vlasni\u0161tvu"
                        ],
                        "da": [
                            "besidde",
                            "eje",
                            "have"
                        ],
                        "es": [
                            "tener",
                            "poseer"
                        ],
                        "ln": [
                            "ko kanga"
                        ],
                        "nl": [
                            "in bezit houden"
                        ],
                        "sg": [
                            "gb\u00fb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Garder quelqu\u2019un\u00a0; le retenir en prison.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "detain"
                        ],
                        "hr": [
                            "dr\u017eati u zatvoru"
                        ],
                        "da": [
                            "tilbageholde"
                        ],
                        "es": [
                            "retener"
                        ],
                        "id": [
                            "menahan"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevangen houden"
                        ],
                        "pl": [
                            "zatrzyma\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9tente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontspanning",
                            "amusement",
                            "vermaak"
                        ],
                        "de": [
                            "Ablenkung",
                            "Zerstreuung",
                            "Unterhaltung",
                            "Ablenkung",
                            "Zerstreuung",
                            "Unterhaltung",
                            "Unterhaltung",
                            "Am\u00fcsement",
                            "Vergn\u00fcgen",
                            "Zeitvertreib"
                        ],
                        "en": [
                            "trigger",
                            "relaxation",
                            "detente",
                            "distraction",
                            "diversion",
                            "entertainment",
                            "recreation",
                            "amusement",
                            "fun",
                            "pleasure"
                        ],
                        "ca": [
                            "diversi\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "rekreation"
                        ],
                        "es": [
                            "distracci\u00f3n",
                            "diversi\u00f3n",
                            "divertimento",
                            "distensi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "distro",
                            "distrado",
                            "amuzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skemtan",
                            "t\u00ed\u00f0arstytting",
                            "stuttleiki"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferdivedaasje",
                            "fermeits"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f3rakoztat\u00e1s",
                            "sz\u00f3rakoztat\u00e1s",
                            "sz\u00f3rakoz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "divertimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiding",
                            "ontspanning",
                            "verzet",
                            "afleiding",
                            "verstrooiing",
                            "schik",
                            "vermaak",
                            "amusement"
                        ],
                        "pt": [
                            "distrac\u00e7\u00e3o",
                            "distra\u00e7\u00e3o",
                            "divertimento",
                            "recreio",
                            "distrac\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1liwan",
                            "libangan"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011flence"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tente": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tenteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "celui, celle qui retient une chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "holder"
                        ],
                        "hr": [
                            "posjednik",
                            "vlasnik"
                        ],
                        "es": [
                            "poseedor"
                        ],
                        "id": [
                            "pemegang"
                        ],
                        "it": [
                            "detentore"
                        ],
                        "no": [
                            "besitter"
                        ],
                        "pt": [
                            "detentor"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u021bin\u0103tor",
                            "posesor"
                        ],
                        "sv": [
                            "innehavare",
                            "innehavarinna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tenteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9tenteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9tentrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9tentrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tention": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Droit) Action de d\u00e9tenir une chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Innehabung",
                            "Detention"
                        ],
                        "en": [
                            "detention"
                        ],
                        "ca": [
                            "detenci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "posjedovanje"
                        ],
                        "es": [
                            "detentaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "detenzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "houderschap",
                            "detentie"
                        ],
                        "no": [
                            "besittelse"
                        ],
                        "pt": [
                            "deten\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat d\u2019une personne d\u00e9tenue, emprisonn\u00e9e.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hegtenis"
                        ],
                        "de": [
                            "Strafarrest"
                        ],
                        "en": [
                            "detention"
                        ],
                        "hr": [
                            "zato\u010deni\u0161tvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vankeus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevangenschap"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": " (Droit criminel) Peine afflictive et infamante\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hegtenis"
                        ],
                        "de": [
                            "Strafarrest"
                        ],
                        "en": [
                            "detention"
                        ],
                        "hr": [
                            "zatvor",
                            "zato\u010denje"
                        ],
                        "nl": [
                            "hechtenis",
                            "gevangenschap"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tention": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tentions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tenu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Str\u00e4fling"
                        ],
                        "hr": [
                            "zato\u010den",
                            "zatvoren",
                            "zato\u010denik",
                            "zatvorenik"
                        ],
                        "da": [
                            "fange",
                            "arrestant"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanki"
                        ],
                        "it": [
                            "detenuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevangen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tenu": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tenus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tergent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reinigungsmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "detergent"
                        ],
                        "hr": [
                            "detergent",
                            "deterd\u017eent"
                        ],
                        "sv": [
                            "reng\u00f6ringsmedel"
                        ],
                        "cs": [
                            "sapon\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tergent": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tergents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9t\u00e9rioration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deterioration",
                            "spoilage"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161teta"
                        ],
                        "gl": [
                            "deterioraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "deterioramento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslechtering"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0445\u0443\u0434\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00e4mring",
                            "f\u00f6rfall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9t\u00e9rioration": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9t\u00e9riorations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9t\u00e9riorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bederf",
                            "beskadig"
                        ],
                        "de": [
                            "besch\u00e4digen",
                            "Schaden zuf\u00fcgen",
                            "verderben",
                            "verletzen",
                            "beeintr\u00e4chtigen",
                            "schaden",
                            "untergraben"
                        ],
                        "en": [
                            "damage",
                            "deteriorate",
                            "injure",
                            "spoil",
                            "harm",
                            "hurt",
                            "impair",
                            "mutilate",
                            "vitiate"
                        ],
                        "eu": [
                            "higatu"
                        ],
                        "ang": [
                            "wyrdan"
                        ],
                        "ca": [
                            "deteriorar",
                            "espatllar",
                            "fer malb\u00e9",
                            "perjudicar"
                        ],
                        "hr": [
                            "upropastititi",
                            "pokvariti",
                            "o\u0161tetiti"
                        ],
                        "da": [
                            "beskadige"
                        ],
                        "es": [
                            "estropear",
                            "echar a perder"
                        ],
                        "eo": [
                            "difekti"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy\u00f0ileggja",
                            "spilla"
                        ],
                        "fi": [
                            "pilata"
                        ],
                        "fy": [
                            "skansearje"
                        ],
                        "hu": [
                            "rong\u00e1l",
                            "megrong\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "domajar"
                        ],
                        "it": [
                            "danneggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bederven",
                            "beschadigen",
                            "havenen",
                            "schenden",
                            "stukmaken",
                            "toetakelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "uszkodzi\u0107",
                            "niszczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "arruinar",
                            "avariar",
                            "danificar",
                            "deteriorar",
                            "estragar"
                        ],
                        "ro": [
                            "deteriora",
                            "strica"
                        ],
                        "cs": [
                            "zhor\u0161it",
                            "zhor\u0161ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9terminant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decisive"
                        ],
                        "ca": [
                            "determinant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b3\u5b9a\u6027\u7684",
                            "\u9650\u5b9a\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacb0\uc815\uc801"
                        ],
                        "hr": [
                            "odlu\u010duju\u0107i"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d8\u05e8\u05de\u05d9\u05e0\u05e0\u05d8\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1kve\u00f0a"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c7a\u5b9a\u7684"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpamaritra"
                        ],
                        "nl": [
                            "determinerend",
                            "bepalend",
                            "determinant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9terminant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9terminants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9terminante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9terminantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Determinante"
                        ],
                        "en": [
                            "determinant"
                        ],
                        "ca": [
                            "determinant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u884c\u5217\u5f0f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\ub82c\uc2dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "determinanta"
                        ],
                        "da": [
                            "determinant"
                        ],
                        "es": [
                            "determinante"
                        ],
                        "eo": [
                            "determinanto"
                        ],
                        "et": [
                            "determinant"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "determinante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u5217\u5f0f"
                        ],
                        "nl": [
                            "determinant"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyznacznik"
                        ],
                        "pt": [
                            "determinante"
                        ],
                        "ro": [
                            "determinant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442",
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "determinant"
                        ],
                        "cs": [
                            "determinant"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecbnh th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Determinativ",
                            "Pronomen"
                        ],
                        "en": [
                            "determiner"
                        ],
                        "ca": [
                            "determinant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9650\u5b9a\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\uc815\uc0ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9650\u5b9a\u8a5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepaling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9terminant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9terminants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9termination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entschlossenheit",
                            "Bestimmtheit"
                        ],
                        "en": [
                            "determination",
                            "resoluteness"
                        ],
                        "hr": [
                            "odre\u0111ivanje",
                            "odluka",
                            "odlu\u010dnost",
                            "determinacija"
                        ],
                        "es": [
                            "determinaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "determinazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vastberadenheid"
                        ],
                        "no": [
                            "beregning"
                        ],
                        "pl": [
                            "determinacja",
                            "okre\u015blenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "determina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "bestammande",
                            "best\u00e4mdhet",
                            "fasthet"
                        ],
                        "cs": [
                            "determinace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9termination": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9terminations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9terreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grabr\u00e4uber"
                        ],
                        "en": [
                            "graverobber"
                        ],
                        "hr": [
                            "le\u0161inar",
                            "otkriva\u010d"
                        ],
                        "fi": [
                            "haudanry\u00f6st\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03bc\u03b2\u03c9\u03c1\u03cd\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "tombarolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "grafrover"
                        ],
                        "sv": [
                            "gravplundrare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9terreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9terreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9testable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskuwelik",
                            "aaklig",
                            "afgryslik"
                        ],
                        "de": [
                            "verabscheuenswert",
                            "verabscheuensw\u00fcrdig",
                            "abscheulich",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "scheu\u00dflich",
                            "gr\u00e4ulich",
                            "abscheulich",
                            "verabscheuend",
                            "gr\u00e4\u00dflich"
                        ],
                        "en": [
                            "detestable",
                            "horrid"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrzak",
                            "proklet"
                        ],
                        "da": [
                            "afskyelig"
                        ],
                        "es": [
                            "abominable",
                            "horrible",
                            "horroroso",
                            "detestable"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeninda",
                            "abomena"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstyggiligur",
                            "andstyggiligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "in griis",
                            "\u00f4fgryslik"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1latos",
                            "ut\u00e1latos"
                        ],
                        "io": [
                            "abomininda"
                        ],
                        "is": [
                            "hryllilegur",
                            "andstyggilegur",
                            "hr\u00e6\u00f0ilegur",
                            "vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegur"
                        ],
                        "it": [
                            "orrendo",
                            "orribile",
                            "abominevole",
                            "detestabile"
                        ],
                        "la": [
                            "abominabilis",
                            "atrox",
                            "aversabilis",
                            "abominabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschuwelijk",
                            "ijselijk",
                            "afgrijselijk",
                            "verfoeilijk",
                            "abominabel",
                            "afgrijselijk",
                            "afschuwelijk",
                            "abominabel",
                            "ijselijk",
                            "verfoeilijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomin\u00e1vel",
                            "repugnante",
                            "abomin\u00e1vel",
                            "repugnante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0437\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskysv\u00e4rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9testable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9testables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tester": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verfoei",
                            "verafsku",
                            "haat"
                        ],
                        "de": [
                            "hassen",
                            "verabscheuen",
                            "Abscheu emfinden vor",
                            "Widerwillen emfinden vor",
                            "Ekel empfinden vor"
                        ],
                        "en": [
                            "detest",
                            "hate",
                            "abhor",
                            "abominate",
                            "loathe",
                            "dislike"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0647"
                        ],
                        "br": [
                            "kazet",
                            "kazout"
                        ],
                        "ca": [
                            "odiar"
                        ],
                        "kw": [
                            "abhorrya"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrziti",
                            "negodovati"
                        ],
                        "da": [
                            "afsky",
                            "ikke at kunne lide"
                        ],
                        "es": [
                            "detestar",
                            "aborrecer",
                            "abominar",
                            "despreciar",
                            "aborrecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u015dati"
                        ],
                        "fo": [
                            "hava andstygd"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferspuie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03c3\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "odiar"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e9r b\u00fd\u00f0ur vi\u00f0",
                            "hrylla",
                            "hafa andstygg\u00f0 \u00e1",
                            "hafa andstygg\u00f0 \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "detestare"
                        ],
                        "la": [
                            "abominare",
                            "abominari"
                        ],
                        "nl": [
                            "verafschuwen",
                            "verfoeien",
                            "een afschuw hebben van",
                            "een weerzin hebben tegen",
                            "een hekel hebben aan",
                            "minachten",
                            "versmaden"
                        ],
                        "no": [
                            "avsky",
                            "mislike"
                        ],
                        "pl": [
                            "nienawidzi\u0107",
                            "pogardza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "abominar",
                            "detestar",
                            "ter nojo de",
                            "desprezar",
                            "desconsiderar",
                            "desdenhar",
                            "depreciar",
                            "aborrecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "detesta",
                            "ur\u00ee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avsky",
                            "tycka illa om"
                        ],
                        "tr": [
                            "etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9tonateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "detonator"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u043e\u043d\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96f7\u7ba1"
                        ],
                        "hr": [
                            "detonator"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96f7\u7ba1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tonateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tonateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tonation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shot",
                            "detonation"
                        ],
                        "eu": [
                            "eztanda"
                        ],
                        "br": [
                            "strakadenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "detonacija"
                        ],
                        "es": [
                            "detonaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "detonazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontploffing",
                            "knal"
                        ],
                        "sv": [
                            "detonation"
                        ],
                        "tr": [
                            "patlama",
                            "infl\u00e2k etme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tonation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tonations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9toner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "detonate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u043e\u043d\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "detonirati",
                            "prasnuti"
                        ],
                        "io": [
                            "detonar"
                        ],
                        "it": [
                            "detonare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9tour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de d\u00e9tourner, r\u00e9sultat de cette action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausflucht",
                            "Ausrede",
                            "Ausweg",
                            "Flause",
                            "Umschweif"
                        ],
                        "en": [
                            "detour",
                            "resort"
                        ],
                        "eu": [
                            "inguru"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaobilazak",
                            "obilaznica"
                        ],
                        "da": [
                            "udflugt"
                        ],
                        "es": [
                            "rodeo",
                            "vuelta"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109irka\u016dvojo",
                            "\u0109irka\u016diro",
                            "elturni\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "kierros"
                        ],
                        "nl": [
                            "omweg",
                            "draaierij",
                            "smoesje",
                            "smoes",
                            "toevlucht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tour": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tourner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9loigner dans une autre direction",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umleiten"
                        ],
                        "en": [
                            "turn away",
                            "divert",
                            "sidetrack",
                            "deflect"
                        ],
                        "hr": [
                            "okrenuti se",
                            "skrenuti",
                            "odvratiti"
                        ],
                        "es": [
                            "desviar"
                        ],
                        "id": [
                            "membelokkan",
                            "mengahlikan"
                        ],
                        "no": [
                            "avlede"
                        ],
                        "pt": [
                            "desviar"
                        ],
                        "ro": [
                            "abate"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4nda bort",
                            "avleda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Donner une signification diff\u00e9rente de celle qu\u2019il doit avoir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "twist"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvrnuti"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdraaien"
                        ],
                        "no": [
                            "fordreie",
                            "forvrenge"
                        ],
                        "pt": [
                            "distorcer"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rvr\u00e4nga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Distraire de quelque occupation",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divert"
                        ],
                        "hr": [
                            "udaljiti"
                        ],
                        "es": [
                            "distraer"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiden"
                        ],
                        "no": [
                            "distrahere"
                        ],
                        "sv": [
                            "avstyra",
                            "avv\u00e4nda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dissuader",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "avert",
                            "dissuade"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvratiti"
                        ],
                        "es": [
                            "disuadir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhouden"
                        ],
                        "no": [
                            "avskrekke",
                            "avholde"
                        ],
                        "sv": [
                            "avv\u00e4rja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Soustraire frauduleusement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "misappropriate",
                            "divert",
                            "embezzle"
                        ],
                        "hr": [
                            "prisvojiti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kavaltaa"
                        ],
                        "id": [
                            "mengelapkan",
                            "menilap",
                            "menyelewengkan",
                            "menyulap"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvreemden"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsnilla",
                            "stj\u00e4la"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abraten zu tun",
                            "weglenken",
                            "wegwenden",
                            "ableiten",
                            "abwenden",
                            "entwenden"
                        ],
                        "br": [
                            "distrei\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "desviar"
                        ],
                        "eo": [
                            "deadmoni",
                            "fordirekti",
                            "devojigi",
                            "deturni"
                        ],
                        "fo": [
                            "beina burtur",
                            "snara"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdraaie"
                        ],
                        "io": [
                            "deturnar"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegsturen",
                            "doen afdwalen",
                            "afdraaien",
                            "afkeren",
                            "pareren"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissuadir",
                            "desviar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9trempe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Peinture) Couleur d\u00e9lay\u00e9e avec de l\u2019eau et de la colle et dont on se sert pour peindre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tempera"
                        ],
                        "en": [
                            "tempera",
                            "egg tempera"
                        ],
                        "hr": [
                            "tempera"
                        ],
                        "it": [
                            "tempera"
                        ],
                        "oc": [
                            "tempera",
                            "destrempa"
                        ],
                        "ro": [
                            "tempera"
                        ],
                        "cs": [
                            "tempera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9trempe": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9trempes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distress"
                        ],
                        "ca": [
                            "angoixa",
                            "perill"
                        ],
                        "hr": [
                            "nevolja",
                            "opasnost"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03bb\u03af\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontreddering",
                            "nood"
                        ],
                        "no": [
                            "angst"
                        ],
                        "pt": [
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "ang\u00fastia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Situation malheureuse, embarras critique qui \u00e9treint le c\u0153ur\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Not"
                        ],
                        "en": [
                            "distress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u0647\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "tjeskoba"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4t\u00e4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9troit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enge",
                            "Meerenge",
                            "Stra\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "strait",
                            "channel",
                            "straits"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u043e\u043a",
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "estret"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud574\ud611"
                        ],
                        "hr": [
                            "tjesnac"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00e6de",
                            "sund"
                        ],
                        "es": [
                            "estrecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "markolo"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00e4in"
                        ],
                        "fo": [
                            "sund"
                        ],
                        "fi": [
                            "salmi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ingte"
                        ],
                        "gl": [
                            "estreito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c1\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "szoros"
                        ],
                        "it": [
                            "stretto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u5ce1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u0493\u0430\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0441\u044b\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "fauces"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161aurums"
                        ],
                        "ln": [
                            "l\u00f3i",
                            "mpokola"
                        ],
                        "lt": [
                            "s\u0105siauris"
                        ],
                        "nl": [
                            "kanaal",
                            "nauw",
                            "straat",
                            "zeestraat",
                            "engte"
                        ],
                        "no": [
                            "strede"
                        ],
                        "oc": [
                            "destrech",
                            "estrech",
                            "estreit"
                        ],
                        "pl": [
                            "cie\u015bnina"
                        ],
                        "pt": [
                            "estreito"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u00e2mtoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043b\u0438\u0432"
                        ],
                        "sk": [
                            "prieliv"
                        ],
                        "sv": [
                            "sund"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u0430\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fliv"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u011faz"
                        ],
                        "tk": [
                            "bogaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9troit": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9troits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tromper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tirer quelqu\u2019un de l\u2019erreur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to disabuse",
                            "to disillusion",
                            "to undeceive"
                        ],
                        "br": [
                            "didouella\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "razuvjeriti"
                        ],
                        "es": [
                            "desenga\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "elrevigi",
                            "malblindigi",
                            "seniluziigi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9tr\u00f4ner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9poss\u00e9der de la puissance souveraine\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "dethrone"
                        ],
                        "br": [
                            "didrona\u00f1",
                            "didroni\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e9f\u9edc"
                        ],
                        "hr": [
                            "svrgnuti"
                        ],
                        "es": [
                            "destronar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b8\u03c1\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9truire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umrei\u00dfen",
                            "vernichten",
                            "zerst\u00f6ren",
                            "einrei\u00dfen",
                            "abrei\u00dfen",
                            "niederrei\u00dfen",
                            "zunichte machen",
                            "zugr\u00fcnde richten",
                            "untergraben"
                        ],
                        "en": [
                            "destroy",
                            "ruin",
                            "demolish",
                            "dash",
                            "overthrow",
                            "quash"
                        ],
                        "ang": [
                            "abreotan",
                            "adilgian",
                            "adilegian",
                            "fordon",
                            "toweorpan"
                        ],
                        "ca": [
                            "destruir"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8del\u00e6gge"
                        ],
                        "es": [
                            "destrozar",
                            "destruir"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkonstrui"
                        ],
                        "fo": [
                            "beina fyri",
                            "spilla",
                            "leggja \u00ed oy\u00f0i"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferneatigje",
                            "ferniele"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03ad\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "rombol",
                            "ront"
                        ],
                        "io": [
                            "destruktar"
                        ],
                        "id": [
                            "menghancurkan",
                            "menggempur"
                        ],
                        "it": [
                            "distruggere"
                        ],
                        "ku": [
                            "ruxandin",
                            "hilwe\u015fandin",
                            "p\u00fb\u00e7 kirin",
                            "xirab kirin",
                            "xopan",
                            "kavil",
                            "w\u00earan",
                            "\u00eemha"
                        ],
                        "la": [
                            "annihilare",
                            "annullare",
                            "delere"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernielen",
                            "vernietigen",
                            "verwoesten"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8delegge"
                        ],
                        "oc": [
                            "destruire",
                            "destruir"
                        ],
                        "pl": [
                            "niszczy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "destruir"
                        ],
                        "ro": [
                            "distruge",
                            "strica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rinta",
                            "f\u00f6rst\u00f6ra"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131kmak",
                            "yok etmek",
                            "bozmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "distrure"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Somme due \u00e0 un cr\u00e9ancier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skuld"
                        ],
                        "de": [
                            "Schuld"
                        ],
                        "en": [
                            "debt"
                        ],
                        "eu": [
                            "zor"
                        ],
                        "br": [
                            "dle"
                        ],
                        "ca": [
                            "deute"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e6ld",
                            "skyld"
                        ],
                        "es": [
                            "deuda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duldo"
                        ],
                        "fi": [
                            "velka"
                        ],
                        "fry": [
                            "skuld"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03ad\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ad\u00f3ss\u00e1g"
                        ],
                        "id": [
                            "utang"
                        ],
                        "is": [
                            "skuld"
                        ],
                        "it": [
                            "debito"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schold"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuld"
                        ],
                        "no": [
                            "gjeld"
                        ],
                        "oc": [
                            "deute"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0142ug"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9bito",
                            "d\u00edvida"
                        ],
                        "ro": [
                            "datorie",
                            "debit"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u0443\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "skuld",
                            "g\u00e4ld"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00fatang"
                        ],
                        "cs": [
                            "dluh"
                        ],
                        "tr": [
                            "bor\u00e7"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ee3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Obligation sociale ou sentiment subjectif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verpflichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "debt"
                        ],
                        "da": [
                            "forpligtelse"
                        ],
                        "hr": [
                            "dug"
                        ],
                        "fi": [
                            "obligaatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "verplichting"
                        ],
                        "ro": [
                            "datorie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dette": [
                    "Singulier"
                ],
                "dettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "deuil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Affliction, douleur qu\u2019on \u00e9prouve lors du d\u00e9c\u00e8s de quelqu\u2019un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trauer"
                        ],
                        "en": [
                            "mourning",
                            "grief"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e27"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017ealost"
                        ],
                        "da": [
                            "sorg"
                        ],
                        "es": [
                            "luto",
                            "duelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bd\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "it": [
                            "lutto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u55aa"
                        ],
                        "ku": [
                            "xem",
                            "\u015f\u00een"
                        ],
                        "nl": [
                            "rouw"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017ca\u0142oba"
                        ],
                        "pt": [
                            "luto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0443\u0440"
                        ],
                        "wa": [
                            "do\u00fb"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande tristesse caus\u00e9e par une chose funeste, d\u00e9plorable\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mourning"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017ealost"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03bd\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "luto"
                        ],
                        "cs": [
                            "smutek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Temps pendant lequel se porte le deuil\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "crnina"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8rgeperiode"
                        ],
                        "fi": [
                            "suruaika"
                        ],
                        "nl": [
                            "rouw"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017ca\u0142oba"
                        ],
                        "pt": [
                            "luto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "deuil": [
                    "Singulier"
                ],
                "deuils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "deut\u00e9rium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deuterium"
                        ],
                        "en": [
                            "deuterium"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc218\uc18c"
                        ],
                        "es": [
                            "deuterio"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskas vety",
                            "raskas vety"
                        ],
                        "it": [
                            "deuterio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u91cd\u6c34\u7d20"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "deut\u00e9rium": [
                    "Singulier"
                ],
                "deut\u00e9riums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "deutschemark": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Marka Gjermane"
                        ],
                        "de": [
                            "Deutsche Mark"
                        ],
                        "en": [
                            "Deutsche Mark"
                        ],
                        "eu": [
                            "Alemaniako markoa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u041d\u044f\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0413\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "marc alemany"
                        ],
                        "hr": [
                            "njema\u010dka marka"
                        ],
                        "es": [
                            "marco alem\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "germana marko"
                        ],
                        "it": [
                            "marco tedesco"
                        ],
                        "nl": [
                            "Duitse mark"
                        ],
                        "pt": [
                            "Marco alem\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "marca german\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043c\u0435\u0446\u043a\u0430\u044f \u043c\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u041d\u0435\u043c\u0430\u0447\u043a\u0430 \u043c\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "deutschemark": [
                    "Singulier"
                ],
                "deutschemarks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "deux": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Un plus un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dy"
                        ],
                        "de": [
                            "zwei"
                        ],
                        "en": [
                            "two",
                            "both"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062b\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "dos"
                        ],
                        "az": [
                            "iki"
                        ],
                        "eu": [
                            "bi"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0987"
                        ],
                        "bs": [
                            "dva"
                        ],
                        "br": [
                            "daou",
                            "masculin div"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0432\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "dos",
                            "dues"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c",
                            "\u4e24"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450"
                        ],
                        "kw": [
                            "dew",
                            "diw"
                        ],
                        "co": [
                            "dui"
                        ],
                        "hr": [
                            "dva",
                            "dvoje",
                            "dvije",
                            "dvojica"
                        ],
                        "da": [
                            "to"
                        ],
                        "es": [
                            "dos",
                            "ambos",
                            "ambas"
                        ],
                        "eo": [
                            "du"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksi"
                        ],
                        "fc": [
                            "dous"
                        ],
                        "fy": [
                            "twa"
                        ],
                        "ga": [
                            "dh\u00e1"
                        ],
                        "gl": [
                            "dous"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "dua"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14aa\u1550\u1549\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "tveir"
                        ],
                        "it": [
                            "due"
                        ],
                        "kl": [
                            "marluk"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043a\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "du",
                            "didu"
                        ],
                        "la": [
                            "duo"
                        ],
                        "lv": [
                            "divi"
                        ],
                        "lt": [
                            "du"
                        ],
                        "lb": [
                            "zw\u00e9i",
                            "zw\u00e9in",
                            "zwou",
                            "zwee"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "dua"
                        ],
                        "mg": [
                            "roa"
                        ],
                        "gv": [
                            "daa"
                        ],
                        "mi": [
                            "rua"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u0451\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "na": [
                            "aro"
                        ],
                        "nl": [
                            "twee"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "no": [
                            "to"
                        ],
                        "oc": [
                            "dos",
                            "doas"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u0648"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwa"
                        ],
                        "qu": [
                            "iskay"
                        ],
                        "ro": [
                            "doi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "lua"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00fbse"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "dui"
                        ],
                        "sk": [
                            "dva",
                            "dve"
                        ],
                        "sl": [
                            "dva"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "wili"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "dva",
                            "dv\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "iki"
                        ],
                        "tk": [
                            "iki"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "hai"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05d9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nombre 2 indiquant une quantit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "twee"
                        ],
                        "sq": [
                            "dy"
                        ],
                        "de": [
                            "Zwei"
                        ],
                        "en": [
                            "two"
                        ],
                        "ang": [
                            "tw\u0113\u0121en",
                            "twa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062b\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "dos"
                        ],
                        "ast": [
                            "dos"
                        ],
                        "ay": [
                            "paya"
                        ],
                        "az": [
                            "iki"
                        ],
                        "eu": [
                            "bi"
                        ],
                        "br": [
                            "daou",
                            "div"
                        ],
                        "ca": [
                            "dos",
                            "dues"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774",
                            "\ub458"
                        ],
                        "kw": [
                            "deu",
                            "dyw"
                        ],
                        "hr": [
                            "dva",
                            "dvojka",
                            "dvica"
                        ],
                        "da": [
                            "to"
                        ],
                        "es": [
                            "dos"
                        ],
                        "eo": [
                            "du"
                        ],
                        "et": [
                            "kaks"
                        ],
                        "fo": [
                            "tvey",
                            "tveir",
                            "tv\u00e6r"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "twa"
                        ],
                        "ga": [
                            "dh\u00e1"
                        ],
                        "gl": [
                            "dous"
                        ],
                        "cy": [
                            "dau",
                            "dwy",
                            "ail"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cd\u03bf",
                            "\u03b4\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "gn": [
                            "mok\u00f5i"
                        ],
                        "ha": [
                            "biyu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05ea\u05d9\u05d9\u05dd",
                            "\u05e9\u05e0\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "kett\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "du"
                        ],
                        "id": [
                            "dua"
                        ],
                        "ia": [
                            "duo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14aa\u1550\u1549\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "tveir",
                            "tv\u00e6r",
                            "tv\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "due"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "kabiri",
                            "kabili"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043a\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "du",
                            "didu"
                        ],
                        "lv": [
                            "divi"
                        ],
                        "li": [
                            "twie\u00eb"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00edbal\u00e9"
                        ],
                        "lt": [
                            "du"
                        ],
                        "jbo": [
                            "re"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zwee"
                        ],
                        "ms": [
                            "dua"
                        ],
                        "mg": [
                            "roa"
                        ],
                        "mi": [
                            "rua"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u0451\u0440"
                        ],
                        "nci": [
                            "ome"
                        ],
                        "na": [
                            "aro"
                        ],
                        "nl": [
                            "twee"
                        ],
                        "no": [
                            "to"
                        ],
                        "oc": [
                            "dos",
                            "doas"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwa"
                        ],
                        "pt": [
                            "dois",
                            "duas",
                            "n\u00famero dois"
                        ],
                        "qu": [
                            "iskay"
                        ],
                        "ro": [
                            "doi",
                            "dou\u0103",
                            "num\u0103rul doi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "lua"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "dui"
                        ],
                        "sd": [
                            "\u0647"
                        ],
                        "sl": [
                            "dva"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbili"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvojka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e2d\u0e07"
                        ],
                        "tpi": [
                            "tupela"
                        ],
                        "ts": [
                            "mbirhi"
                        ],
                        "tr": [
                            "iki"
                        ],
                        "tk": [
                            "iki"
                        ],
                        "vec": [
                            "du",
                            "d\u00f3"
                        ],
                        "vi": [
                            "hai"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "deux-cents": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "two hundred"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrehun"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchant"
                        ],
                        "ca": [
                            "cents",
                            "centes"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ubc31"
                        ],
                        "da": [
                            "tohundrede"
                        ],
                        "es": [
                            "doscientos",
                            "doscientas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u767e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456 \u0436\u04af\u0437"
                        ],
                        "oc": [
                            "dos cents"
                        ],
                        "pt": [
                            "duzentas",
                            "duzentos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweihundert"
                        ],
                        "en": [
                            "two hundred"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchant"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c3\u03b9\u03bf\u03b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwie\u015bcie"
                        ],
                        "cs": [
                            "dv\u011b st\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "deux-points": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Signe de ponctuation\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doppelpunkt",
                            "Kolon"
                        ],
                        "en": [
                            "colon"
                        ],
                        "br": [
                            "daoubik"
                        ],
                        "ca": [
                            "dos punts"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvije to\u010dke",
                            "dvoto\u010dka",
                            "dvoto\u010dje"
                        ],
                        "da": [
                            "kolon"
                        ],
                        "es": [
                            "dos puntos"
                        ],
                        "eo": [
                            "dupunkto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksoispiste"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03c9 \u03ba\u03b1\u03b9 \u03ba\u03ac\u03c4\u03c9 \u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kett\u0151spont"
                        ],
                        "is": [
                            "tv\u00edpunktur"
                        ],
                        "it": [
                            "due punti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0441 \u043d\u04af\u043a\u0442\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbelepunt"
                        ],
                        "no": [
                            "kolon"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwukropek"
                        ],
                        "pt": [
                            "dois pontos"
                        ],
                        "sk": [
                            "dvojbodka"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolon"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvojte\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "deuxi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweite"
                        ],
                        "en": [
                            "second"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "ikinci"
                        ],
                        "br": [
                            "eil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450 \ubc88\uc9f8",
                            "\ub458\uc9f8"
                        ],
                        "hr": [
                            "drugi"
                        ],
                        "da": [
                            "anden",
                            "andet"
                        ],
                        "es": [
                            "segundo",
                            "segunda"
                        ],
                        "eo": [
                            "dua"
                        ],
                        "fi": [
                            "toinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7",
                            "\u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "duesma"
                        ],
                        "id": [
                            "kedua"
                        ],
                        "it": [
                            "secondo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e8c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "diduyan",
                            "duyem"
                        ],
                        "la": [
                            "secundus"
                        ],
                        "lt": [
                            "antras"
                        ],
                        "no": [
                            "andre",
                            "annet"
                        ],
                        "oc": [
                            "segond",
                            "dusau"
                        ],
                        "ro": [
                            "doilea",
                            "doua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "druh\u00fd",
                            "druh\u00e1",
                            "druh\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "ikinci"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avec un superlatif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "second"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450 \ubc88\uc9f8\ub85c",
                            "\ub458\uc9f8\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "drugi"
                        ],
                        "da": [
                            "anden"
                        ],
                        "es": [
                            "segundo",
                            "segunda"
                        ],
                        "eo": [
                            "due"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u756a\u76ee\u306b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "deuxi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "deuxi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweite"
                        ],
                        "en": [
                            "second"
                        ],
                        "hr": [
                            "drugi"
                        ],
                        "es": [
                            "segundo",
                            "segunda"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u756a\u76ee"
                        ],
                        "cs": [
                            "druh\u00fd",
                            "druh\u00e1",
                            "druh\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "deuxi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "deuxi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "deuxi\u00e8mement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweitens"
                        ],
                        "en": [
                            "secondly",
                            "second",
                            "in the second place"
                        ],
                        "eu": [
                            "bigarrenik"
                        ],
                        "hr": [
                            "drugo"
                        ],
                        "da": [
                            "for det andet"
                        ],
                        "eo": [
                            "due"
                        ],
                        "it": [
                            "secondamente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456\u043d\u0448\u0456\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "mg": [
                            "faharoa",
                            "faharoa manaraka izany"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9valer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "descend"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633\u0642\u0637",
                            "\u064a\u0646\u0632\u0644"
                        ],
                        "hr": [
                            "spu\u0161tati se",
                            "spustiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "descender",
                            "bajar"
                        ],
                        "io": [
                            "decensar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggelinding"
                        ],
                        "it": [
                            "discendere"
                        ],
                        "oc": [
                            "davalar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9valiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auspl\u00fcndern",
                            "berauben"
                        ],
                        "en": [
                            "to burgle",
                            "to rob"
                        ],
                        "hr": [
                            "oplja\u010dkati",
                            "prisvojiti"
                        ],
                        "eo": [
                            "pri\u015dteli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03ba\u03bb\u03ad\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "spoliar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9valuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abwertung"
                        ],
                        "en": [
                            "devaluation"
                        ],
                        "hr": [
                            "devalvacija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c4\u03af\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9valuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9valuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9valuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entwerten",
                            "abwerten"
                        ],
                        "hr": [
                            "devalvirati"
                        ],
                        "it": [
                            "svalutare"
                        ],
                        "oc": [
                            "devaluar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0430\u043b\u044c\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9vanagari": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Devanagari"
                        ],
                        "en": [
                            "Devanagari"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0648\u0646\u0627\u0643\u0631\u064a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u57ce\u6587"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\ubc14\ub098\uac00\ub9ac"
                        ],
                        "eo": [
                            "nagario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03b5\u03b2\u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30fc\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30ac\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0430\u043d\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "devant": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "en face de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vor"
                        ],
                        "en": [
                            "before",
                            "in front of"
                        ],
                        "az": [
                            "qaba\u011f\u0131nda"
                        ],
                        "br": [
                            "dirak"
                        ],
                        "ca": [
                            "davant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5728\u9762\u524d"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispred",
                            "nego prije",
                            "pro\u010delje"
                        ],
                        "da": [
                            "foran",
                            "overfor"
                        ],
                        "es": [
                            "delante de",
                            "ante"
                        ],
                        "ia": [
                            "ante",
                            "in fronte de"
                        ],
                        "la": [
                            "ante",
                            "pro"
                        ],
                        "oc": [
                            "davant"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "przed"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "divant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En avant de\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vor",
                            "davor",
                            "vorweg",
                            "im voraus",
                            "vorn"
                        ],
                        "en": [
                            "in front of"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurrean"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u9762"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispred"
                        ],
                        "da": [
                            "foran",
                            "forrest",
                            "fortil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "sv": [
                            "framf\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En pr\u00e9sence de\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vor"
                        ],
                        "en": [
                            "in front of",
                            "before"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762\u524d",
                            "\u7684\u9762"
                        ],
                        "hr": [
                            "u prisutnosti"
                        ],
                        "da": [
                            "foran"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "sv": [
                            "framf\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens. ",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorheen",
                            "vroe\u00ebr"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6r",
                            "foran"
                        ],
                        "es": [
                            "delante",
                            "anteriormente"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016de"
                        ],
                        "fo": [
                            "frammanundan",
                            "fyrst",
                            "frammanfyri"
                        ],
                        "io": [
                            "ol"
                        ],
                        "it": [
                            "davanti"
                        ],
                        "la": [
                            "ante",
                            "antehac"
                        ],
                        "ms": [
                            "sebelumnya"
                        ],
                        "nl": [
                            "daarvoor",
                            "eerder",
                            "indertijd",
                            "vooraan",
                            "voorheen",
                            "vroeger",
                            "weleer"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedtem",
                            "na przodzie"
                        ],
                        "pt": [
                            "em frente",
                            "na frente",
                            "anteriormente",
                            "antes",
                            "em lugar anterior"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbele"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1go",
                            "d\u00e1ti",
                            "no\u00f3ng \u00fana"
                        ],
                        "zu": [
                            "phambili"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l\u2019avant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "front"
                        ],
                        "az": [
                            "qabaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "aitzin",
                            "aintzin"
                        ],
                        "br": [
                            "araog",
                            "diaraog"
                        ],
                        "hr": [
                            "glava karte"
                        ],
                        "da": [
                            "forside"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0434\u044b"
                        ],
                        "pl": [
                            "prz\u00f3d"
                        ],
                        "wa": [
                            "divant",
                            "avant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devant": [
                    "Singulier"
                ],
                "devants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "devanture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vitrine, \u00e9talage d\u2019un magasin",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "storefront",
                            "shopfront",
                            "shop window"
                        ],
                        "hr": [
                            "izlog"
                        ],
                        "da": [
                            "udstillingsvindue"
                        ],
                        "id": [
                            "etalase"
                        ],
                        "it": [
                            "vetrina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devanture": [
                    "Singulier"
                ],
                "devantures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9vastateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devastating"
                        ],
                        "hr": [
                            "pusto\u0161iteljski"
                        ],
                        "io": [
                            "devastanta"
                        ],
                        "it": [
                            "devastatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwoestend"
                        ],
                        "pl": [
                            "pustosz\u0105cy"
                        ],
                        "cs": [
                            "pusto\u0161iv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9vastateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vastateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vastatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9vastatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devastator"
                        ],
                        "hr": [
                            "pusto\u0161itelj"
                        ],
                        "io": [
                            "devastanto"
                        ],
                        "it": [
                            "devastatore"
                        ],
                        "cs": [
                            "ni\u010ditel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9vastateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9vastateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9vaster": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devastate"
                        ],
                        "hr": [
                            "slomiti",
                            "zapustiti"
                        ],
                        "es": [
                            "devastar"
                        ],
                        "io": [
                            "devastar"
                        ],
                        "pt": [
                            "devastar"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6del\u00e4gga"
                        ],
                        "cs": [
                            "zni\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9veloppement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9velopper, r\u00e9sultat de cette action\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "development"
                        ],
                        "hr": [
                            "razvitak",
                            "razvoj"
                        ],
                        "es": [
                            "desenvolvimiento",
                            "desarrollo"
                        ],
                        "id": [
                            "perkembangan"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozw\u00f3j"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9veloppement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9veloppements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9velopper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontwikkel",
                            "afwikkel",
                            "verduidelik"
                        ],
                        "de": [
                            "darlegen",
                            "einleuchten",
                            "erkl\u00e4ren",
                            "erl\u00e4utern",
                            "entwickeln"
                        ],
                        "en": [
                            "develop"
                        ],
                        "ca": [
                            "desenvolupar"
                        ],
                        "hr": [
                            "razviti"
                        ],
                        "da": [
                            "forklare"
                        ],
                        "es": [
                            "desenvolver",
                            "desarrollar"
                        ],
                        "eo": [
                            "riveli",
                            "malvolvi",
                            "kreskigi",
                            "klarigi",
                            "disvolvi",
                            "kreski"
                        ],
                        "fo": [
                            "grei\u00f0a",
                            "menna"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ljenty\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fwuolje",
                            "ferklearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c0\u03c4\u03cd\u03c3\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "developar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengembangkan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00fd\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "spiegare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menyatakan",
                            "terand"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwikkelen",
                            "openbaren",
                            "afwikkelen",
                            "ontrollen",
                            "uitrollen",
                            "doen groeien",
                            "laten groeien",
                            "beduiden",
                            "duidelijk maken",
                            "uitleggen",
                            "verhelderen",
                            "verklaren",
                            "ontplooien",
                            "ontwarren"
                        ],
                        "no": [
                            "fremkalle"
                        ],
                        "oc": [
                            "desvolopar",
                            "desenvolopar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyja\u015bnia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "revelar",
                            "desenovelar",
                            "desenrolar",
                            "acrescentar",
                            "altear",
                            "ampliar",
                            "explicar",
                            "desenvolver",
                            "aumentar",
                            "fazer crescer"
                        ],
                        "ro": [
                            "clarifica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rklara",
                            "utl\u00e4gga"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131klamak",
                            "anlatmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9veloppeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entwickler",
                            "Softwareentwickler"
                        ],
                        "en": [
                            "developer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "garatzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "desenvolupador"
                        ],
                        "es": [
                            "desarrollador"
                        ],
                        "it": [
                            "sviluppatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "softwareontwikkelaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desenvolvidor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "systemutvecklare",
                            "utvecklare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9veloppeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9veloppeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9veloppeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Softwareentwicklerin"
                        ],
                        "en": [
                            "developer"
                        ],
                        "hr": [
                            "programerka"
                        ],
                        "es": [
                            "desarrolladora"
                        ],
                        "eo": [
                            "programevoluigistino"
                        ],
                        "it": [
                            "sviluppatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "softwareontwikkelaarster"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdvoj\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9veloppeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9veloppeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "devenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commencer \u00e0 \u00eatre ce qu\u2019on n\u2019\u00e9tait pas, passer d\u2019une situation, d\u2019un \u00e9tat \u00e0 un autre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werden"
                        ],
                        "en": [
                            "become"
                        ],
                        "az": [
                            "olmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "dont da veza\u00f1"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6210"
                        ],
                        "hr": [
                            "postati"
                        ],
                        "da": [
                            "blive"
                        ],
                        "es": [
                            "volverse",
                            "autrement ponerse"
                        ],
                        "eo": [
                            "i\u011di"
                        ],
                        "id": [
                            "menjadi"
                        ],
                        "it": [
                            "diventare"
                        ],
                        "nl": [
                            "omtwikkelen",
                            "worden"
                        ],
                        "no": [
                            "bli"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "deveni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "ga"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1edf th\u00e0nh",
                            "tr\u1edf n\u00ean"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "raak",
                            "word"
                        ],
                        "de": [
                            "werden"
                        ],
                        "en": [
                            "become",
                            "get",
                            "grow",
                            "arise"
                        ],
                        "ca": [
                            "esdevenir",
                            "arribar a ser"
                        ],
                        "hr": [
                            "postati"
                        ],
                        "es": [
                            "volverse",
                            "llegar a ser"
                        ],
                        "eo": [
                            "i\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "gerast",
                            "ver\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulla joksikin"
                        ],
                        "fy": [
                            "wurde"
                        ],
                        "gd": [
                            "f\u00e0s"
                        ],
                        "hu": [
                            "lesz"
                        ],
                        "io": [
                            "divenar"
                        ],
                        "is": [
                            "ver\u00f0a"
                        ],
                        "ms": [
                            "jadi"
                        ],
                        "nl": [
                            "raken",
                            "worden",
                            "wordingsgeschiedenis"
                        ],
                        "no": [
                            "bli"
                        ],
                        "oc": [
                            "venir"
                        ],
                        "pl": [
                            "zosta\u0107",
                            "stawa\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "acontecer",
                            "futuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "deveni"
                        ],
                        "sv": [
                            "bli",
                            "bliva"
                        ],
                        "tl": [
                            "nag\u00eding"
                        ],
                        "tr": [
                            "olmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9verbal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deverbativ",
                            "Deverbativum"
                        ],
                        "en": [
                            "deverbal",
                            "deverbative"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u062f\u0631"
                        ],
                        "nl": [
                            "deverbatief"
                        ],
                        "wa": [
                            "svierba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9verbal": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9verbaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9verrouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entriegeln",
                            "aufschlie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "unlock"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvoriti"
                        ],
                        "es": [
                            "desbloquear"
                        ],
                        "pl": [
                            "otworzy\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9v\u00eatir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausziehen",
                            "entkleiden",
                            "auskleiden",
                            "entbl\u00f6\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "undress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0631\u0649",
                            "\u0646\u0632\u0639 \u0645\u0644\u0627\u0628\u0633\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "despullar",
                            "desvestir"
                        ],
                        "hr": [
                            "svu\u0107i se"
                        ],
                        "es": [
                            "desvestir",
                            "desvestirse"
                        ],
                        "eo": [
                            "senvestigi",
                            "senvesti\u011di",
                            "malvesti"
                        ],
                        "it": [
                            "spogliare",
                            "spogliarsi",
                            "svestire",
                            "svestirsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontkleden",
                            "uitkleden"
                        ],
                        "oc": [
                            "desvestir",
                            "desabilhar",
                            "despolhar",
                            "despulhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "despir",
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9viation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "diversion",
                            "deflection",
                            "deviation",
                            "diversion",
                            "ou detour"
                        ],
                        "hr": [
                            "devijacija"
                        ],
                        "id": [
                            "deviasi",
                            "pengalihan",
                            "penyimpangan"
                        ],
                        "it": [
                            "deviazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwijking",
                            "omleiding",
                            "wegomlegging"
                        ],
                        "ro": [
                            "abatere"
                        ],
                        "cs": [
                            "deviace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9viation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9viations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9vidoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Instrument dont on se sert pour d\u00e9vider des fils de lin, de coton",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qerthull"
                        ],
                        "de": [
                            "Garnwinde",
                            "Drehhaspel"
                        ],
                        "en": [
                            "swift"
                        ],
                        "hr": [
                            "vitao"
                        ],
                        "es": [
                            "devanadera"
                        ],
                        "cy": [
                            "cengliadur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03ad\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "arcolaio",
                            "dipanatoio"
                        ],
                        "nl": [
                            "haspel",
                            "garenwinder"
                        ],
                        "sv": [
                            "nystvinda"
                        ],
                        "wa": [
                            "h\u00e5sploe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9vidoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9vidoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9vier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre d\u00e9tourn\u00e9 de sa direction",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afwyk",
                            "draai",
                            "afslaan"
                        ],
                        "de": [
                            "abschweifen",
                            "abweichen"
                        ],
                        "en": [
                            "deviate",
                            "turn",
                            "deflect",
                            "divert",
                            "aberrate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u062d\u0631\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "zehartu"
                        ],
                        "hr": [
                            "skrenuti s puta"
                        ],
                        "es": [
                            "desviar"
                        ],
                        "eo": [
                            "devii"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00edkja fr\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "poiketa"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fslaan",
                            "\u00f4fwike"
                        ],
                        "hu": [
                            "elt\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "deviacar"
                        ],
                        "id": [
                            "bias",
                            "membias",
                            "membelokkan",
                            "membelot",
                            "menyimpang",
                            "mengalihkan",
                            "melenceng"
                        ],
                        "it": [
                            "deviare",
                            "svoltare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afslaan",
                            "afwijken"
                        ],
                        "oc": [
                            "desviar"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "desviar",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "abate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "devin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wahrsager",
                            "Vorhersager"
                        ],
                        "en": [
                            "soothsayer",
                            "seer",
                            "diviner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628\u0627\u0646\u064a",
                            "\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "aaztru",
                            "azti",
                            "azturu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0434\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "diviner",
                            "divinour"
                        ],
                        "hr": [
                            "vra\u010d",
                            "vje\u0161tac"
                        ],
                        "es": [
                            "adivinador",
                            "adivino"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016ddiristo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f3s"
                        ],
                        "oc": [
                            "endevinaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3\u017c",
                            "wr\u00f3\u017cbiarz",
                            "wr\u00f3\u017cbita",
                            "wieszczek",
                            "wieszczbiarz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00e2hin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devin": [
                    "Singulier"
                ],
                "devins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "deviner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entr\u00e4tseln",
                            "raten",
                            "erraten",
                            "herausbekommen",
                            "ahnen",
                            "erahnen",
                            "vorhersagen",
                            "voraussagen",
                            "weissagen",
                            "prophezeihen"
                        ],
                        "en": [
                            "guess",
                            "conceive",
                            "divine",
                            "estimate",
                            "surmise"
                        ],
                        "br": [
                            "divina\u00f1",
                            "divini\u00f1",
                            "divinout"
                        ],
                        "ca": [
                            "endevinar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u731c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgonetnuti"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "adivinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "diveni"
                        ],
                        "et": [
                            "arvama",
                            "oletama",
                            "m\u00f5istatama"
                        ],
                        "fo": [
                            "gita"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvata",
                            "arvailla"
                        ],
                        "gl": [
                            "adivi\u00f1ar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "divinar"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorzien",
                            "gissen",
                            "raden",
                            "voorspellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "acertar",
                            "adivinhar",
                            "decifrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ghici"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0433\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "gissa"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1dat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "devineresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divineress"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0434\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "adivina"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016ddiristino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f3sn\u0151"
                        ],
                        "la": [
                            "divinatrix"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devineresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "devineresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "devinette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "riddle",
                            "conundrum"
                        ],
                        "br": [
                            "divinadell",
                            "divinadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "endevinalla"
                        ],
                        "hr": [
                            "zagonetka"
                        ],
                        "es": [
                            "adivinanza",
                            "acertijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "enigmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvoitus",
                            "arvausleikki",
                            "arvauspeli"
                        ],
                        "hu": [
                            "tal\u00e1l\u00f3s k\u00e9rd\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "indovinello"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u044b\u0448\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "raadsel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043a\u0430"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u044b\u0448\u043c\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1danka"
                        ],
                        "tk": [
                            "matal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "devinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "devis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Description des travaux avec l\u2019estimation des d\u00e9penses\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kostenanschlag",
                            "Kostenvoranschlag",
                            "Voranschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "estimate",
                            "quote"
                        ],
                        "br": [
                            "rakpriz"
                        ],
                        "hr": [
                            "prora\u010dun"
                        ],
                        "es": [
                            "cotizaci\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "dyfynbris"
                        ],
                        "it": [
                            "preventivo",
                            "stima"
                        ],
                        "oc": [
                            "devis"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosztorys"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1o gi\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9visager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "fitar",
                            "mirar de fit a fit"
                        ],
                        "hr": [
                            "razgledati",
                            "razgledavati"
                        ],
                        "es": [
                            "clavar los ojos en alguien"
                        ],
                        "gl": [
                            "fitar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u91cf"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u06cc\u0631\u0647 \u0646\u06af\u0627\u0647 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "fitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fixa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "devise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentence qui accompagne les armoiries\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motto",
                            "Wahlspruch"
                        ],
                        "en": [
                            "devise",
                            "motto"
                        ],
                        "br": [
                            "stur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437",
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "lema"
                        ],
                        "da": [
                            "motto"
                        ],
                        "es": [
                            "lema"
                        ],
                        "et": [
                            "tunnuslause"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnuslause",
                            "iskulause",
                            "motto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "mott\u00f3"
                        ],
                        "ia": [
                            "devisa"
                        ],
                        "it": [
                            "motto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0440\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "dev\u012bze",
                            "moto"
                        ],
                        "lt": [
                            "devizas"
                        ],
                        "nl": [
                            "motto"
                        ],
                        "no": [
                            "motto",
                            "valgspr\u00e5k"
                        ],
                        "oc": [
                            "devisa"
                        ],
                        "pl": [
                            "dewiza herbowa",
                            "dewiza"
                        ],
                        "pt": [
                            "lema"
                        ],
                        "ro": [
                            "deviz\u0103",
                            "lozinc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "motto"
                        ],
                        "sl": [
                            "moto"
                        ],
                        "sv": [
                            "valspr\u00e5k",
                            "motto",
                            "devis"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0438\u0433\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "motto"
                        ],
                        "tr": [
                            "slogan",
                            "moto"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0456\u0437"
                        ],
                        "vo": [
                            "v\u00e4lap\u00fcked"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Un ou plusieurs mots exprimant la mani\u00e8re de penser, de sentir, d\u2019agir de quelqu\u2019un\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motto",
                            "Devise"
                        ],
                        "en": [
                            "motto"
                        ],
                        "br": [
                            "stur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437",
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "lema"
                        ],
                        "hr": [
                            "izreka"
                        ],
                        "da": [
                            "motto"
                        ],
                        "es": [
                            "lema"
                        ],
                        "eo": [
                            "moto"
                        ],
                        "et": [
                            "tunnuslause"
                        ],
                        "fi": [
                            "motto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "mott\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "semboyan",
                            "mata uang"
                        ],
                        "ia": [
                            "motto"
                        ],
                        "it": [
                            "motto"
                        ],
                        "lv": [
                            "dev\u012bze",
                            "moto"
                        ],
                        "lt": [
                            "devizas"
                        ],
                        "nl": [
                            "motto"
                        ],
                        "no": [
                            "motto"
                        ],
                        "pl": [
                            "dewiza",
                            "motto"
                        ],
                        "pt": [
                            "mote"
                        ],
                        "ro": [
                            "deviz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "motto"
                        ],
                        "sl": [
                            "moto"
                        ],
                        "sv": [
                            "valspr\u00e5k",
                            "motto",
                            "devis"
                        ],
                        "cs": [
                            "motto"
                        ],
                        "tr": [
                            "slogan",
                            "moto"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0456\u0437"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Monnaie d\u2019un pays\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Devise"
                        ],
                        "en": [
                            "currency"
                        ],
                        "eu": [
                            "dibisa"
                        ],
                        "br": [
                            "moneiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "divisa"
                        ],
                        "hr": [
                            "deviza",
                            "valuta",
                            "strana valuta"
                        ],
                        "es": [
                            "divisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "valuto"
                        ],
                        "id": [
                            "mata uang"
                        ],
                        "ia": [
                            "valuta"
                        ],
                        "pl": [
                            "waluta"
                        ],
                        "cs": [
                            "deviza",
                            "valuta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devise": [
                    "Singulier"
                ],
                "devises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9visser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9gager une chose des vis qui servaient \u00e0 la retenir.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abschrauben",
                            "aufschrauben"
                        ],
                        "en": [
                            "unscrew"
                        ],
                        "ca": [
                            "descargolar"
                        ],
                        "hr": [
                            "od\u0161arafiti"
                        ],
                        "es": [
                            "destornillar"
                        ],
                        "io": [
                            "desvisar"
                        ],
                        "it": [
                            "svitare"
                        ],
                        "pt": [
                            "desentarraxar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9voiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9couvrir ce qui \u00e9tait couvert d\u2019un voile\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "enth\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "unveil"
                        ],
                        "ca": [
                            "desvelar"
                        ],
                        "hr": [
                            "skinuti veo"
                        ],
                        "da": [
                            "afsl\u00f8re"
                        ],
                        "pt": [
                            "desvelar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9couvrir une chose qui \u00e9tait cach\u00e9e, secr\u00e8te\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "enth\u00fcllen",
                            "offenbaren",
                            "l\u00fcften",
                            "aufdecken"
                        ],
                        "en": [
                            "unveil",
                            "disclose"
                        ],
                        "ca": [
                            "revelar",
                            "desvelar"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkriti"
                        ],
                        "da": [
                            "afsl\u00f8re"
                        ],
                        "id": [
                            "menyingkapkan",
                            "membongkar",
                            "membeberkan",
                            "menelanjangi"
                        ],
                        "pt": [
                            "revelar",
                            "desvelar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "devoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir \u00e0 payer une somme d\u2019argent, \u00e0 rendre ou \u00e0 donner quelque chose que ce soit. (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schulden",
                            "schuldig sein"
                        ],
                        "en": [
                            "to owe"
                        ],
                        "br": [
                            "dleout",
                            "rankout"
                        ],
                        "ca": [
                            "deure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b20"
                        ],
                        "hr": [
                            "dugovati"
                        ],
                        "es": [
                            "deber"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duldi"
                        ],
                        "oc": [
                            "deure"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever"
                        ],
                        "ro": [
                            "datora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0442\u044c \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "dlu\u017eit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre oblig\u00e9 \u00e0 quelque chose...\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fcssen"
                        ],
                        "en": [
                            "must",
                            "have to"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062c\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "dleout",
                            "rankout"
                        ],
                        "ca": [
                            "deure",
                            "haver de"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc5\u987b",
                            "\u5fc5\u5f97",
                            "\u52a1\u5fc5",
                            "\u975e\u5f97",
                            "\u4e00\u5b9a",
                            "\u5f97"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57c \ub418\ub2e4",
                            "\uc57c \ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "trebati",
                            "morati",
                            "smjeti"
                        ],
                        "es": [
                            "deber",
                            "tener que",
                            "haber de"
                        ],
                        "eo": [
                            "devi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c6\u03b5\u03af\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "dovere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044",
                            "\u306d\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044",
                            "\u306a\u3051\u308c\u3070",
                            "\u306a\u304d\u3083",
                            "\u306a\u3044\u3068",
                            "\u306d\u3070"
                        ],
                        "la": [
                            "debere"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeten",
                            "dienen"
                        ],
                        "oc": [
                            "deure"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever",
                            "ter que"
                        ],
                        "ro": [
                            "trebui",
                            "fi obligat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d",
                            "\u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "musie\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "muset"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ea3i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to owe",
                            "to have a duty",
                            "to must",
                            "to have to",
                            "should"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti du\u017ean"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "devar"
                        ],
                        "it": [
                            "dovere"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeten"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hausaufgabe",
                            "Aufgabe"
                        ],
                        "en": [
                            "homework"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u062c\u0628"
                        ],
                        "ast": [
                            "deber"
                        ],
                        "br": [
                            "dever"
                        ],
                        "ca": [
                            "deure",
                            "obligaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u4e1a"
                        ],
                        "hr": [
                            "zada\u0107a"
                        ],
                        "es": [
                            "deber",
                            "obligaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "devo",
                            "hejmtasko"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10d2\u10d0\u10d9\u10d5\u10d4\u10d7\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bbf\u984c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u044b\u0448",
                            "\u043f\u0430\u0440\u044b\u0437",
                            "\u043c\u0456\u043d\u0434\u0435\u0442",
                            "\u04af\u0439 \u0442\u0430\u043f\u0441\u044b\u0440\u043c\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u044d\u0440\u0438\u0439\u043d \u0434\u0430\u0430\u043b\u0433\u0430\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "huiswerk"
                        ],
                        "oc": [
                            "dever"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever"
                        ],
                        "ro": [
                            "tema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "povinnost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce \u00e0 quoi on est oblig\u00e9 par la raison, par la morale, par la loi, etc. \u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflicht"
                        ],
                        "en": [
                            "duty",
                            "responsibility"
                        ],
                        "br": [
                            "dlead"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e49\u52a1",
                            "\u7fa9\u52d9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\ubb34"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u017enost",
                            "obaveza"
                        ],
                        "es": [
                            "deber"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa9\u52d9"
                        ],
                        "nl": [
                            "plicht"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever"
                        ],
                        "ro": [
                            "datorie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyldighet"
                        ],
                        "sw": [
                            "wajibu"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u0129a v\u1ee5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "devoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9volu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devolved",
                            "reserved"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvetiti se",
                            "namijeniti",
                            "stecanje prava"
                        ],
                        "io": [
                            "atribuita"
                        ],
                        "nl": [
                            "toegewijd",
                            "voorbehouden",
                            "opgedragen",
                            "toegewezen"
                        ],
                        "pt": [
                            "devoluto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9volu": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9volus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9volution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devolution"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijenos prava vlasni\u0161tva"
                        ],
                        "es": [
                            "devoluci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "devoluzione"
                        ],
                        "oc": [
                            "devolucion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9volution": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9volutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "D\u00e9vonien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Devon"
                        ],
                        "en": [
                            "Devonian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Devoniar"
                        ],
                        "br": [
                            "Devonian"
                        ],
                        "ca": [
                            "devoni\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce5\u76c6\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\ubcf8\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "Devon"
                        ],
                        "es": [
                            "Dev\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Devonio"
                        ],
                        "et": [
                            "Devon"
                        ],
                        "cy": [
                            "Defonaidd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d1\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "Devon"
                        ],
                        "id": [
                            "Devon"
                        ],
                        "it": [
                            "Devoniano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30dc\u30f3\u7d00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0414\u0435\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "Devonas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Devon"
                        ],
                        "nl": [
                            "Devoon"
                        ],
                        "no": [
                            "Devon"
                        ],
                        "pl": [
                            "Dewon"
                        ],
                        "pt": [
                            "Devoniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "Devonian"
                        ],
                        "sh": [
                            "Devonij"
                        ],
                        "sk": [
                            "Dev\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "Devon"
                        ],
                        "sv": [
                            "Devon"
                        ],
                        "tr": [
                            "Devoniyen"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Devon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9vorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manger une proie en la d\u00e9chirant avec les dents.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschlingen",
                            "fressen",
                            "auffressen"
                        ],
                        "en": [
                            "to devour"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u541e\u98df"
                        ],
                        "hr": [
                            "pro\u017edirati"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6de"
                        ],
                        "eo": [
                            "forman\u011di"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cre\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avaler goul\u00fbment, manger avidement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschlingen"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub72f\uc5b4\uba39\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017ederati"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6de"
                        ],
                        "eo": [
                            "man\u011degi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahmia",
                            "hotkia"
                        ],
                        "it": [
                            "divorare"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cre\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sluka"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017er\u00e1t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Manger enti\u00e8rement sans rien laisser, surtout en parlant des animaux destructeurs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufessen"
                        ],
                        "en": [
                            "to devour"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac8c\uac78\uc2a4\ub7fd\uac8c \uba39\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "pro\u017edrijeti",
                            "progutati"
                        ],
                        "eo": [
                            "vori"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verorber"
                        ],
                        "de": [
                            "aufessen",
                            "aufzehren"
                        ],
                        "en": [
                            "to devour",
                            "to consume",
                            "to eat up"
                        ],
                        "es": [
                            "consumir"
                        ],
                        "io": [
                            "devorar"
                        ],
                        "id": [
                            "melahap"
                        ],
                        "nl": [
                            "opeten",
                            "verorberen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zje\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "devorar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9vot": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "strenggl\u00e4ubig"
                        ],
                        "en": [
                            "devout"
                        ],
                        "eu": [
                            "debot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8654\u8bda"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobo\u017ean",
                            "podao"
                        ],
                        "es": [
                            "devoto"
                        ],
                        "eo": [
                            "pia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03b7\u03c3\u03ba\u03cc\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "devocoza"
                        ],
                        "id": [
                            "alim"
                        ],
                        "it": [
                            "divoto"
                        ],
                        "oc": [
                            "devot"
                        ],
                        "pl": [
                            "dewocyjny"
                        ],
                        "pt": [
                            "devoto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9vot": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vots": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vote": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9votes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9votion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devotion"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraspen",
                            "debozio"
                        ],
                        "br": [
                            "deoliezh",
                            "devosion"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobo\u017enost",
                            "odanost"
                        ],
                        "eo": [
                            "pieco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03bb\u03ac\u03b2\u03b5\u03b9\u03b1",
                            "\u03b1\u03c6\u03bf\u03c3\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "oc": [
                            "devocion"
                        ],
                        "pt": [
                            "devo\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "zbo\u017enost",
                            "oddanost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9votion": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9votions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9vou\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devoted",
                            "selfless"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "hr": [
                            "odan"
                        ],
                        "eo": [
                            "sindona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03bf\u03c3\u03b9\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9vou\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vou\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vou\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9vou\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}