{
    "diapason": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmgabel"
                        ],
                        "en": [
                            "pitch",
                            "tuning fork",
                            "diapason"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\ucc28",
                            "\uc18c\ub9ac\uad7d\uc1e0"
                        ],
                        "es": [
                            "diapas\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordilo"
                        ],
                        "io": [
                            "diapazono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97f3\u53c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "diapason"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0627\u067e\u0627\u0632\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "diapazon",
                            "kamerton"
                        ],
                        "pt": [
                            "diapas\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00f3nov\u00fd rozsah hlasu",
                            "ladi\u010dka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "instrument d'acier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmgabel"
                        ],
                        "en": [
                            "tuning fork"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijapazon"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordoforko"
                        ],
                        "it": [
                            "diapason"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diapason": [
                    "Singulier"
                ],
                "diapasons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaphragme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Paroi musculaire large situ\u00e9e entre le thorax et l\u2019abdomen\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwerchfell"
                        ],
                        "en": [
                            "diaphragm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a2a\u8188\u819c",
                            "\u6a2a\u8188\u819c"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijafragma",
                            "o\u0161it"
                        ],
                        "da": [
                            "mellemgulv"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "diaframma"
                        ],
                        "nl": [
                            "diafragma"
                        ],
                        "pt": [
                            "diafragma"
                        ],
                        "cs": [
                            "br\u00e1nice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Optique) \u00c9cran muni d\u2019une ouverture.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0633\u062c\u0627\u0641"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijafragma",
                            "zaslon",
                            "blenda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "diaframma"
                        ],
                        "nl": [
                            "diafragma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "((M\u00e9decine) Moyen de contraception\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0572\u0561\u0576\u0569"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijafragma",
                            "branica"
                        ],
                        "da": [
                            "pessar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "diaframma"
                        ],
                        "nl": [
                            "diafragma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaphragme": [
                    "Singulier"
                ],
                "diaphragmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diapr\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "damaszierung"
                        ],
                        "en": [
                            "diapering"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161aren"
                        ],
                        "fi": [
                            "damaskointi"
                        ],
                        "hu": [
                            "damaszkol\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "rabescato"
                        ],
                        "pl": [
                            "damaskina\u017c"
                        ],
                        "ro": [
                            "pestri\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u0430\u0441\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "damaskering"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diapr\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "diapr\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "diapr\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diapr\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaspora": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diaspora"
                        ],
                        "en": [
                            "diaspora"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijaspora"
                        ],
                        "it": [
                            "diaspora"
                        ],
                        "pl": [
                            "diaspora",
                            "rozproszenie"
                        ],
                        "sv": [
                            "diaspora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaspora": [
                    "Singulier"
                ],
                "diasporas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaspore": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diaspor"
                        ],
                        "en": [
                            "diaspore"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1sporo"
                        ],
                        "it": [
                            "diasporo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a4\u30a2\u30b9\u30dd\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "diaspoor"
                        ],
                        "pl": [
                            "diaspor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "diaspor"
                        ],
                        "sl": [
                            "diaspor"
                        ],
                        "cs": [
                            "diaspor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaspore": [
                    "Singulier"
                ],
                "diaspores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diastyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diastyle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u0561\u057d\u057f\u056b\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u044f\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijastil"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1stilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "diastilo"
                        ],
                        "it": [
                            "d\u00ef\u00e0stilo"
                        ],
                        "pt": [
                            "diastilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "dijastil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diastyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "diastyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diatonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diatonic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "diatonika"
                        ],
                        "it": [
                            "diatonico"
                        ],
                        "nl": [
                            "diatonisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diatonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diatoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diatribe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausfall",
                            "Hetze",
                            "geh\u00e4ssiger Angriff"
                        ],
                        "en": [
                            "diatribe"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokuda"
                        ],
                        "es": [
                            "diatriba"
                        ],
                        "it": [
                            "diatriba"
                        ],
                        "ro": [
                            "diatriba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diatribe": [
                    "Singulier"
                ],
                "diatribes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dichotomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est coup\u00e9 en deux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dichotomie"
                        ],
                        "en": [
                            "dichotomy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0641\u0631\u0639 \u0627\u0644\u062b\u0646\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "dicotom\u00eda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0445\u043e\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "dicotomia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ubd84\ubc95"
                        ],
                        "hr": [
                            "dihotomija"
                        ],
                        "da": [
                            "dikotomi"
                        ],
                        "es": [
                            "dicotom\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "dihhotoomia"
                        ],
                        "fi": [
                            "dikotomia"
                        ],
                        "gl": [
                            "dicotom\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c7\u03bf\u03c4\u03cc\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05db\u05d5\u05d8\u05d5\u05de\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "dichot\u00f3mia"
                        ],
                        "io": [
                            "dikotomio"
                        ],
                        "id": [
                            "dikotomi"
                        ],
                        "ia": [
                            "dichotomia"
                        ],
                        "it": [
                            "dicotomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5206\u6cd5"
                        ],
                        "oc": [
                            "dicotomia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dychotomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "dicotomia"
                        ],
                        "ro": [
                            "dichotomie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0445\u043e\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dikotomi"
                        ],
                        "cs": [
                            "dichotomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dichotomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dichotomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dictatorial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "diktatorisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dictatorial"
                        ],
                        "ca": [
                            "dictatorial"
                        ],
                        "hr": [
                            "diktatorski"
                        ],
                        "io": [
                            "diktatorala"
                        ],
                        "it": [
                            "dittatoriale"
                        ],
                        "pt": [
                            "ditatorial"
                        ],
                        "sv": [
                            "diktatorisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dictatorial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dictatoriaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dictatoriale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dictatoriales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dict\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de dicter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diktat"
                        ],
                        "en": [
                            "dictation"
                        ],
                        "hr": [
                            "diktiranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "diktado"
                        ],
                        "it": [
                            "dettatura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "exercice scolaire\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diktat"
                        ],
                        "en": [
                            "dictation"
                        ],
                        "hr": [
                            "diktat"
                        ],
                        "eo": [
                            "dikto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dettato"
                        ],
                        "nl": [
                            "dictee"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00ednh t\u1ea3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dict\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "dict\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "didactique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "didactic"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "didakti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "did\u00e1ctico"
                        ],
                        "fi": [
                            "didaktinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "didaktiko"
                        ],
                        "it": [
                            "didascalico",
                            "didattico"
                        ],
                        "la": [
                            "didascalicus"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u06d5\u0631\u0628\u0649\u064a\u0649\u06cb\u0649\u064a"
                        ],
                        "sk": [
                            "didaktick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "didactique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "didactiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "didgeridoo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Didgeridoo"
                        ],
                        "en": [
                            "didgeridoo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8482\u6770\u5229\u591a"
                        ],
                        "es": [
                            "didyerid\u00fa",
                            "diyerid\u00fa"
                        ],
                        "fi": [
                            "didjeridu"
                        ],
                        "ga": [
                            "didiridi\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "digerid\u00f9",
                            "didgeridoo"
                        ],
                        "pt": [
                            "didjeridu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0440\u0438\u0434\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "didgeridoo": [
                    "Singulier"
                ],
                "didgeridoos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "di\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Note musicale hauss\u00e9e d\u2019un demi-ton\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sharp"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5347"
                        ],
                        "hr": [
                            "povisilica"
                        ],
                        "eo": [
                            "dieso"
                        ],
                        "it": [
                            "diesis"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b30",
                            "\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "oc": [
                            "di\u00e8si"
                        ],
                        "pt": [
                            "sustenido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0435\u0437"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea5u th\u0103ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Symbole graphique form\u00e9 de deux doubles barres crois\u00e9es\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuz"
                        ],
                        "en": [
                            "sharp sign"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5347\u97f3\u7b26",
                            "\u5347\u53f7"
                        ],
                        "id": [
                            "pagar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b30\u8a18\u53f7",
                            "\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruis"
                        ],
                        "oc": [
                            "di\u00e8si"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "di\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "di\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "di\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dieet"
                        ],
                        "de": [
                            "Di\u00e4t",
                            "Nahrung",
                            "Kost"
                        ],
                        "en": [
                            "diet"
                        ],
                        "ca": [
                            "dieta"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijeta"
                        ],
                        "da": [
                            "di\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "dieta",
                            "r\u00e9gimen"
                        ],
                        "eo": [
                            "dieto"
                        ],
                        "fi": [
                            "dieetti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03b1\u03b9\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "di\u00e9ta",
                            "fogy\u00f3k\u00fara"
                        ],
                        "it": [
                            "dieta",
                            "regime"
                        ],
                        "ku": [
                            "par\u00eaz",
                            "diyet"
                        ],
                        "nl": [
                            "dieet"
                        ],
                        "oc": [
                            "dieta"
                        ],
                        "pl": [
                            "dieta"
                        ],
                        "pt": [
                            "dieta"
                        ],
                        "sv": [
                            "diet"
                        ],
                        "tr": [
                            "perhiz",
                            "rejim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "di\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "di\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dieu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "god"
                        ],
                        "sq": [
                            "zot"
                        ],
                        "de": [
                            "Gott",
                            "Gottheit",
                            "G\u00f6tter"
                        ],
                        "en": [
                            "god",
                            "deity",
                            "divinity"
                        ],
                        "ang": [
                            "god"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u057e\u0561\u056e"
                        ],
                        "az": [
                            "tanr\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "jainko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u043e\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "doue"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e9u"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0"
                        ],
                        "kw": [
                            "dyw"
                        ],
                        "hr": [
                            "bog"
                        ],
                        "da": [
                            "gud"
                        ],
                        "es": [
                            "dios"
                        ],
                        "eo": [
                            "dio"
                        ],
                        "et": [
                            "jumal"
                        ],
                        "fo": [
                            "gud"
                        ],
                        "fi": [
                            "jumala"
                        ],
                        "fy": [
                            "god"
                        ],
                        "gd": [
                            "dia"
                        ],
                        "ga": [
                            "dia"
                        ],
                        "gl": [
                            "deus"
                        ],
                        "cy": [
                            "duw",
                            "dwy"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10db\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8",
                            "\u10e6\u10d5\u10d7\u10d0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03cc\u03c2",
                            "\u03b8\u03b5\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d5\u05d4\u05d9\u05dd",
                            "\u05d0\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "isten"
                        ],
                        "id": [
                            "dewa"
                        ],
                        "ia": [
                            "deo"
                        ],
                        "is": [
                            "gu\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "dio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u795e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0434\u0430\u0439",
                            "\u0442\u04d9\u04a3\u0456\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwed\u00ea",
                            "\u062e\u0648\u062f\u0627"
                        ],
                        "la": [
                            "deus"
                        ],
                        "lv": [
                            "dievs"
                        ],
                        "lt": [
                            "dievas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gott"
                        ],
                        "mg": [
                            "Andriamanitra"
                        ],
                        "mas": [
                            "enkai"
                        ],
                        "nah": [
                            "teotl"
                        ],
                        "na": [
                            "gott"
                        ],
                        "nl": [
                            "god",
                            "godheid"
                        ],
                        "no": [
                            "gud"
                        ],
                        "oc": [
                            "dieu"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u00f3g"
                        ],
                        "pt": [
                            "deus",
                            "divinidade",
                            "nume"
                        ],
                        "ro": [
                            "zeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0433",
                            "\u0431\u043e\u0433\u0438",
                            "\u0431\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "nzap\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "boh"
                        ],
                        "sl": [
                            "bog"
                        ],
                        "sv": [
                            "gud"
                        ],
                        "sw": [
                            "bwana",
                            "mabwana",
                            "rabi",
                            "mungu"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u016fh"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1e\u0e23\u0e30",
                            "\u0e40\u0e17\u0e1e",
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "tanr\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dieu": [
                    "Singulier"
                ],
                "dieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Dieu": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gott"
                        ],
                        "en": [
                            "God"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u057d\u057f\u057e\u0561\u056e"
                        ],
                        "eu": [
                            "Jaungoiko",
                            "Jaungoikoa",
                            "Jainko",
                            "Jainkoa"
                        ],
                        "br": [
                            "Doue"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0411\u043e\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "D\u00e9u"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e",
                            "\u5929\u4e3b",
                            "\u4e0a\u5e1d",
                            "\u57fa\u7763"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0",
                            "\ud558\ub290\ub2d8"
                        ],
                        "es": [
                            "Dios"
                        ],
                        "eo": [
                            "Dio"
                        ],
                        "et": [
                            "Jumal"
                        ],
                        "fi": [
                            "Jumala",
                            "Herra"
                        ],
                        "fy": [
                            "God"
                        ],
                        "ga": [
                            "Dia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10db\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0398\u03b5\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa8",
                            "\u0ab5\u0ab0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d5\u05d4\u05d9\u05dd",
                            "\u05d4\u05e9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "Isten",
                            "\u00daristen",
                            "J\u00f3isten"
                        ],
                        "id": [
                            "Tuhan"
                        ],
                        "ia": [
                            "Deo"
                        ],
                        "it": [
                            "Dio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u795e\u69d8",
                            "\u795e"
                        ],
                        "ku": [
                            "Elah",
                            "Xwed\u00ea"
                        ],
                        "la": [
                            "Deus"
                        ],
                        "lv": [
                            "Dievs"
                        ],
                        "ln": [
                            "Nz\u00e1mbe",
                            "Yaw\u00e9"
                        ],
                        "lt": [
                            "Dievas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gott"
                        ],
                        "mg": [
                            "Andriamanitra",
                            "Zagnahary"
                        ],
                        "mt": [
                            "Alla"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "God"
                        ],
                        "no": [
                            "Gud"
                        ],
                        "oc": [
                            "Dieu"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062e\u062f\u0627"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a28"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0647",
                            "\u062f\u0627",
                            "\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "B\u00f3g"
                        ],
                        "pt": [
                            "Deus"
                        ],
                        "ro": [
                            "Dumnezeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0411\u043e\u0433"
                        ],
                        "sg": [
                            "Nzap\u00e4"
                        ],
                        "sk": [
                            "Boh"
                        ],
                        "sl": [
                            "Bog"
                        ],
                        "sv": [
                            "Gud"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0425\u0443\u0434\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "Diyos"
                        ],
                        "cs": [
                            "B\u016fh"
                        ],
                        "tr": [
                            "Tanr\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "Thi\u00ean Ch\u00faa",
                            "Ch\u00faa Tr\u1eddi",
                            "\u0110\u1ee9c Ch\u00faa Tr\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "Bon Diu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diff\u00e9rent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verskillend",
                            "verskillend"
                        ],
                        "de": [
                            "verschieden",
                            "verschiedenartig",
                            "un\u00e4hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "different",
                            "dissimilar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezberdin"
                        ],
                        "ca": [
                            "distint",
                            "diferent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub978"
                        ],
                        "hr": [
                            "razli\u010dit"
                        ],
                        "da": [
                            "forskellig"
                        ],
                        "es": [
                            "diferente",
                            "distinto",
                            "divergente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsimila",
                            "malsama",
                            "diferenca"
                        ],
                        "fo": [
                            "ymiskur",
                            "\u00f3l\u00edkur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0\u10d3\u10d0\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0",
                            "\u10dc\u10d0\u10d8\u10e0\u10d8",
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0\u10d5\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "diversa"
                        ],
                        "id": [
                            "aneka",
                            "beda"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3l\u00edkur"
                        ],
                        "it": [
                            "differente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9055\u3046",
                            "\u7570\u306a\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0440\u0442\u04af\u0440\u043b\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "absimilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongelijk",
                            "verschillend",
                            "uiteenlopend"
                        ],
                        "no": [
                            "forskjellig",
                            "ulik"
                        ],
                        "oc": [
                            "diferent",
                            "despari\u00e8r",
                            "distint"
                        ],
                        "pl": [
                            "odmienny",
                            "inny",
                            "r\u00f3\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferente",
                            "diferente",
                            "diferente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "olik",
                            "olika",
                            "olik"
                        ],
                        "tl": [
                            "ib\u00e1",
                            "magkaib\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "odli\u0161n\u00fd",
                            "r\u016fzn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "diferin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diff\u00e9rent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "diff\u00e9rents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "diff\u00e9rente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diff\u00e9rentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diff\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remettre \u00e0 un autre temps, \u00e0 plus tard",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschieben"
                        ],
                        "en": [
                            "defer",
                            "delay"
                        ],
                        "ca": [
                            "diferir"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgoditi"
                        ],
                        "es": [
                            "diferir",
                            "aplazar"
                        ],
                        "fi": [
                            "viivytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "diferir",
                            "aprazar"
                        ],
                        "io": [
                            "ajornar"
                        ],
                        "id": [
                            "menunda"
                        ],
                        "it": [
                            "differire"
                        ],
                        "oc": [
                            "diferir"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferir",
                            "diferir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "difficile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Malais\u00e9, qui donne de la peine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moeilik"
                        ],
                        "de": [
                            "schwer",
                            "schwierig",
                            "schwierig"
                        ],
                        "en": [
                            "difficult",
                            "hard",
                            "tough",
                            "challenging"
                        ],
                        "eu": [
                            "zail"
                        ],
                        "br": [
                            "diaes"
                        ],
                        "ca": [
                            "dif\u00edcil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96be"
                        ],
                        "hr": [
                            "te\u017eak"
                        ],
                        "da": [
                            "vanskelig"
                        ],
                        "es": [
                            "dif\u00edcil",
                            "afanoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfacila"
                        ],
                        "fo": [
                            "torf\u00f8rur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaikea"
                        ],
                        "gd": [
                            "doirbh"
                        ],
                        "ga": [
                            "achrannach"
                        ],
                        "gl": [
                            "dif\u00edcil"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10dc\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cd\u03c3\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03b5\u03c0\u03cc\u03c2",
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c7\u03b5\u03c1\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "neh\u00e9z"
                        ],
                        "io": [
                            "desfacila"
                        ],
                        "id": [
                            "sulit",
                            "sukar"
                        ],
                        "ia": [
                            "difficile"
                        ],
                        "is": [
                            "vandur",
                            "\u00feungur"
                        ],
                        "it": [
                            "difficile",
                            "pesante"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0438\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "payah"
                        ],
                        "mg": [
                            "sarotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeilijk",
                            "lastig",
                            "slim",
                            "zwaar"
                        ],
                        "no": [
                            "vanskelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "dificil"
                        ],
                        "pl": [
                            "trudny"
                        ],
                        "pt": [
                            "afanoso",
                            "dif\u00edcil",
                            "dificultoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "greu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e",
                            "\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e",
                            "\u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6dosam",
                            "sv\u00e5r"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00edrap",
                            "mah\u00edrap"
                        ],
                        "cs": [
                            "obt\u00ed\u017en\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "zor"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5l\u00e5jhey"
                        ],
                        "zu": [
                            "nzima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "difficile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "difficiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diffusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de r\u00e9pandre dans tous les sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qarkullim i librit"
                        ],
                        "de": [
                            "Diffusion"
                        ],
                        "en": [
                            "diffusion",
                            "broadcast"
                        ],
                        "es": [
                            "difusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "diskonigo",
                            "disvastigo"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyfuzja"
                        ],
                        "pt": [
                            "difus\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103sp\u00e2ndire",
                            "difuzare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Physique) P\u00e9n\u00e9tration ou migration d\u2019esp\u00e8ces chimiques dans un milieu liquide ou gazeux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diffusion"
                        ],
                        "hr": [
                            "difuzija"
                        ],
                        "eo": [
                            "difuzo"
                        ],
                        "pt": [
                            "difus\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "difuziune"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Radiodiffusion d\u2019une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9visuelle ou radiophonique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausstrahlung"
                        ],
                        "en": [
                            "broadcast"
                        ],
                        "hr": [
                            "emitiranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "elsendo",
                            "dissendo"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hetys"
                        ],
                        "pt": [
                            "difus\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diffusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "diffusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "digeste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "digestible"
                        ],
                        "ca": [
                            "digerible"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6613\u6d88\u5316\u7684",
                            "\u6613\u7406\u89e3\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "lako probavljiv"
                        ],
                        "eo": [
                            "digestebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03c0\u03b5\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "assimilabile",
                            "digeribile"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digeste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "digestes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "digestion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verdauung"
                        ],
                        "en": [
                            "digestion"
                        ],
                        "ca": [
                            "digesti\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "probava"
                        ],
                        "eo": [
                            "digestado"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruansulatus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "is": [
                            "melting"
                        ],
                        "it": [
                            "digestione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d88\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertering"
                        ],
                        "pl": [
                            "trawienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "digest\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "matsm\u00e4ltning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digestion": [
                    "Singulier"
                ],
                "digestions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "digital": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient aux doigts\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "digital"
                        ],
                        "eo": [
                            "fingra"
                        ],
                        "io": [
                            "fingrala"
                        ],
                        "la": [
                            "digitales"
                        ],
                        "cs": [
                            "prstn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digital": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "digitaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "digitale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "digitales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Num\u00e9rique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "digital"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0642\u0645\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "digital"
                        ],
                        "hr": [
                            "digitalni"
                        ],
                        "es": [
                            "num\u00e9rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "cifereca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b7\u03c6\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "digitale"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyfrowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "digit\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "digit\u00e1ln\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digital": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "digitaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "digitale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "digitales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "digitale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Digitalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Fingerhut"
                        ],
                        "en": [
                            "foxglove",
                            "digitalis"
                        ],
                        "ang": [
                            "foxes glofa"
                        ],
                        "co": [
                            "virgarella"
                        ],
                        "es": [
                            "digital"
                        ],
                        "eo": [
                            "digitalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sormustinkukka"
                        ],
                        "el": [
                            "digitalo"
                        ],
                        "it": [
                            "digitale"
                        ],
                        "nl": [
                            "digitalis",
                            "vingerhoedskruid"
                        ],
                        "pl": [
                            "naparstnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "dedaleira",
                            "digital",
                            "dedal"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1prstn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digitale": [
                    "Singulier"
                ],
                "digitales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "digne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui m\u00e9rite quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00fcrdig",
                            "w\u00fcrdevoll",
                            "wert"
                        ],
                        "en": [
                            "worthy",
                            "dignified"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u062f\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "duin"
                        ],
                        "br": [
                            "dellezek"
                        ],
                        "hr": [
                            "dostojan"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6rdig"
                        ],
                        "es": [
                            "digno"
                        ],
                        "eo": [
                            "digna"
                        ],
                        "io": [
                            "digna"
                        ],
                        "it": [
                            "degno"
                        ],
                        "la": [
                            "dignus"
                        ],
                        "nl": [
                            "deftig",
                            "waardig",
                            "zichzelf respecterend"
                        ],
                        "oc": [
                            "digne",
                            "deing"
                        ],
                        "pt": [
                            "digno"
                        ],
                        "ro": [
                            "demn"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rdig",
                            "v\u00e4rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digne": [
                    "Singulier"
                ],
                "dignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "digression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "digression"
                        ],
                        "hr": [
                            "digresija"
                        ],
                        "es": [
                            "digresi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "deflanki\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ad\u03ba\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "digressione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digression": [
                    "Singulier"
                ],
                "digressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "digue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bollwerk",
                            "Deich",
                            "Staumauer"
                        ],
                        "en": [
                            "dike"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "brana",
                            "zapreka"
                        ],
                        "es": [
                            "dique"
                        ],
                        "it": [
                            "diga"
                        ],
                        "nl": [
                            "dijk"
                        ],
                        "nrm": [
                            "trava"
                        ],
                        "pt": [
                            "barreira"
                        ],
                        "sk": [
                            "hr\u00e1dza"
                        ],
                        "cs": [
                            "hr\u00e1z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digue": [
                    "Singulier"
                ],
                "digues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diktat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "diktat"
                        ],
                        "it": [
                            "diktat"
                        ],
                        "nl": [
                            "dictaat"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyktat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diktat": [
                    "Singulier"
                ],
                "diktats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dilettante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "amateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dilettant",
                            "Nichtfachmann",
                            "Nichtfachfrau",
                            "Nichtsk\u00f6nner",
                            "Nichtsk\u00f6nnerin",
                            "Dilettantin",
                            "Amateur"
                        ],
                        "en": [
                            "dilettante",
                            "dabbler"
                        ],
                        "hr": [
                            "diletant",
                            "ljubitelj"
                        ],
                        "es": [
                            "diletante"
                        ],
                        "io": [
                            "diletanto"
                        ],
                        "it": [
                            "dilettante"
                        ],
                        "nl": [
                            "dilettant"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyletant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043b\u0435\u0442\u0430\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dilettante": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dilettantes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diligence": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Postkutsche",
                            "Diligence",
                            "Eilpost"
                        ],
                        "en": [
                            "stagecoach"
                        ],
                        "br": [
                            "rederig"
                        ],
                        "hr": [
                            "dili\u017eansa"
                        ],
                        "eo": [
                            "dili\u011denco"
                        ],
                        "ga": [
                            "c\u00f3iste"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c7\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03ae",
                            "\u03ac\u03bc\u03b1\u03be\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "delizs\u00e1nsz",
                            "postakocsi"
                        ],
                        "it": [
                            "diligenza"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyli\u017cans"
                        ],
                        "ro": [
                            "diligen\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043b\u0438\u0436\u0430\u043d\u0441"
                        ],
                        "tr": [
                            "menzil",
                            "arabas\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diligence": [
                    "Singulier"
                ],
                "diligences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diligent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est prompt dans l\u2019ex\u00e9cution d\u2019une chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "emsig",
                            "engagiert"
                        ],
                        "en": [
                            "diligent",
                            "sedulous"
                        ],
                        "br": [
                            "fonnus"
                        ],
                        "hr": [
                            "marljiv"
                        ],
                        "oc": [
                            "diligent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diligent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "diligents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "diligente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diligentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dimanche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "e diel"
                        ],
                        "de": [
                            "Sonntag"
                        ],
                        "en": [
                            "Sunday"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u062d\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u056b\u0580\u0561\u056f\u056b"
                        ],
                        "eu": [
                            "igande",
                            "domeka"
                        ],
                        "br": [
                            "Sul",
                            "sulvezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "diumenge"
                        ],
                        "shy": [
                            "acer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f\u671f\u65e5",
                            "\u661f\u671f\u5929",
                            "\u5468\u65e5",
                            "\u793c\u62dc\u65e5",
                            "\u793c\u62dc\u5929"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\uc694\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "nedjelja"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8ndag"
                        ],
                        "es": [
                            "domingo"
                        ],
                        "eo": [
                            "diman\u0109o"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00fchap\u00e4ev"
                        ],
                        "fi": [
                            "sunnuntai"
                        ],
                        "gd": [
                            "Did\u00f2mhnaich"
                        ],
                        "ga": [
                            "Domhnach"
                        ],
                        "gl": [
                            "domingo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d5\u10d8\u10e0\u10d0",
                            "\u10d9\u10d5\u10d8\u10e0\u10d0\u10d3\u10e6\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039a\u03c5\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "ha": [
                            "Lahadi"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05dd \u05e8\u05d0\u05e9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "sundio"
                        ],
                        "id": [
                            "minggu",
                            "Ahad"
                        ],
                        "ia": [
                            "dominica"
                        ],
                        "it": [
                            "domenica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e5\u66dc\u65e5"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043a\u0441\u0435\u043d\u0431\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "ikyumweru"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u043a\u0448\u0435\u043c\u0431\u0438"
                        ],
                        "lv": [
                            "sv\u0113tdiena"
                        ],
                        "ln": [
                            "mok\u0254l\u0254 mwa lom\u00edngo",
                            "lom\u00edngo"
                        ],
                        "lt": [
                            "sekmadienis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Sonndeg",
                            "Sonnden"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "alahady"
                        ],
                        "mi": [
                            "R\u0101tapu"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043d\u044f\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "zondag"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8ndag",
                            "s\u00f8ndag",
                            "sundag"
                        ],
                        "oc": [
                            "dimenge"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06cc\u06a9\u0634\u0646\u0628\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "niedziela"
                        ],
                        "pt": [
                            "domingo"
                        ],
                        "ro": [
                            "duminic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u0435\u043d\u044c\u0435"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00e2yenga"
                        ],
                        "sk": [
                            "nede\u013ea"
                        ],
                        "sl": [
                            "nedelja"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6ndag"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u043a\u0448\u04d9\u043c\u0431\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "ned\u011ble"
                        ],
                        "tr": [
                            "pazar"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdek\u015fenbe"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u0456\u043b\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "Ch\u1ee7 nh\u1eadt",
                            "Ch\u1ee7 Nh\u1eadt",
                            "ch\u1ee7 nh\u1eadt"
                        ],
                        "wa": [
                            "dimegne"
                        ],
                        "wo": [
                            "dibeer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dimanche": [
                    "Singulier"
                ],
                "dimanches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00eeme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zehnt",
                            "Geb\u00fchr",
                            "Abgabe"
                        ],
                        "en": [
                            "tithe"
                        ],
                        "eu": [
                            "detxema",
                            "hamarren"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetina"
                        ],
                        "es": [
                            "diezmo"
                        ],
                        "io": [
                            "dismo"
                        ],
                        "it": [
                            "decima"
                        ],
                        "nl": [
                            "tiende"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziesi\u0119cina"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00edzimo"
                        ],
                        "cs": [
                            "des\u00e1tek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00eeme": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00eemes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dimension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dimension",
                            "Abmessung"
                        ],
                        "en": [
                            "dimension"
                        ],
                        "ca": [
                            "dimensi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ef4\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc28\uc6d0"
                        ],
                        "da": [
                            "dimension",
                            "st\u00f8rrelse"
                        ],
                        "es": [
                            "dimensi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dimensio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05de\u05d3"
                        ],
                        "io": [
                            "dimensiono"
                        ],
                        "it": [
                            "dimensione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b21\u5143"
                        ],
                        "pt": [
                            "dimens\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "dimenze"
                        ],
                        "tr": [
                            "boyut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dimension": [
                    "Singulier"
                ],
                "dimensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diminuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "transitif R\u00e9duire quelque chose en retranchant une partie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verringern"
                        ],
                        "en": [
                            "reduce"
                        ],
                        "ca": [
                            "restar",
                            "reduir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51cf\u5c11"
                        ],
                        "hr": [
                            "umanjiti"
                        ],
                        "es": [
                            "restar",
                            "reducir"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4hent\u00e4\u00e4",
                            "hiljenty\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "mengurangi"
                        ],
                        "it": [
                            "diminuere"
                        ],
                        "pt": [
                            "diminuir"
                        ],
                        "ro": [
                            "mic\u0219ora",
                            "reduce"
                        ],
                        "wa": [
                            "rastrinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "intransitif Devenir moindre par la perte d\u2019une de ses parties",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachlassen",
                            "sinken"
                        ],
                        "en": [
                            "abate"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51cf\u5c11"
                        ],
                        "hr": [
                            "umanjivati se"
                        ],
                        "es": [
                            "abatir"
                        ],
                        "fi": [
                            "keventy\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "mengecil"
                        ],
                        "it": [
                            "abatere",
                            "abbassarsi"
                        ],
                        "pt": [
                            "abater"
                        ],
                        "wa": [
                            "rastrinde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diminutif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diminutive"
                        ],
                        "eu": [
                            "txikigarri"
                        ],
                        "br": [
                            "bihanaat"
                        ],
                        "hr": [
                            "umanjeni"
                        ],
                        "fi": [
                            "diminutiivinen"
                        ],
                        "io": [
                            "diminutiva"
                        ],
                        "it": [
                            "diminutivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "diminutiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043c\u0438\u043d\u0443\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043b\u0430\u0441\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "diminutiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diminutif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "diminutifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "diminutive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diminutives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diminution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verminderung"
                        ],
                        "en": [
                            "diminution",
                            "abatement",
                            "decrease"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "smanjivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "disminuci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "diminuzione",
                            "abbassamento"
                        ],
                        "la": [
                            "minutio",
                            "minoratio"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmniejszenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "diminui\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "diminuare",
                            "mic\u0219orare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043a\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u00ed\u017een\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diminution": [
                    "Singulier"
                ],
                "diminutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dinde": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femelle du dindon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pute",
                            "Truthenne"
                        ],
                        "en": [
                            "turkey",
                            "hen"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0576\u0564\u056f\u0561\u0570\u0561\u057e"
                        ],
                        "eu": [
                            "indioilo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0443\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "polla d\u00edndia",
                            "gallina d\u00edndia",
                            "gallina de les \u00cdndies",
                            "indiota",
                            "tita",
                            "pioca"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjallinaccia"
                        ],
                        "hr": [
                            "pura",
                            "tuka"
                        ],
                        "da": [
                            "kalkun"
                        ],
                        "es": [
                            "pava",
                            "p\u00edpila"
                        ],
                        "eo": [
                            "meleagrino"
                        ],
                        "fi": [
                            "kalkkuna"
                        ],
                        "gd": [
                            "Fhrangach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b1\u03bb\u03bf\u03c0\u03bf\u03cd\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "dindino",
                            "dizina"
                        ],
                        "id": [
                            "ayam belanda"
                        ],
                        "it": [
                            "tacchina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u043a\u0435 \u0442\u0430\u0443\u044b\u049b"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalakutas"
                        ],
                        "nl": [
                            "kalkoen"
                        ],
                        "no": [
                            "kalkun"
                        ],
                        "oc": [
                            "pi\u00f2ta"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0643\u06c8\u0631\u0643\u06d5 \u062a\u0648\u062e\u0648"
                        ],
                        "pt": [
                            "perua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "morka"
                        ],
                        "sl": [
                            "puran",
                            "pura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dinde": [
                    "Singulier"
                ],
                "dindes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00eener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre le repas du soir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dine"
                        ],
                        "br": [
                            "koania\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "sopar"
                        ],
                        "co": [
                            "cin\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ve\u010derati"
                        ],
                        "es": [
                            "cenar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vesperman\u011di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03b9\u03c0\u03bd\u03ce"
                        ],
                        "it": [
                            "cenare"
                        ],
                        "nl": [
                            "dineren"
                        ],
                        "oc": [
                            "sopar"
                        ],
                        "pt": [
                            "jantar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u010dera\u0165",
                            "pove\u010dera\u0165",
                            "nave\u010dera\u0165 sa"
                        ],
                        "cs": [
                            "ve\u010de\u0159et"
                        ],
                        "wa": [
                            "soper"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre le repas du midi",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "dinar"
                        ],
                        "co": [
                            "culaziun\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "objedovati"
                        ],
                        "es": [
                            "comer",
                            "almorzar"
                        ],
                        "eo": [
                            "tagman\u011di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "lunchen"
                        ],
                        "oc": [
                            "dinnar"
                        ],
                        "pt": [
                            "almo\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "obedova\u0165",
                            "naobedova\u0165 sa"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u011bdvat",
                            "naob\u011bdvat"
                        ],
                        "wa": [
                            "dinner",
                            "mareder",
                            "nonner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dinette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tea party"
                        ],
                        "ca": [
                            "fireta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fc7\u5bb6\u5bb6",
                            "\u73a9\u5177\u9910\u5177"
                        ],
                        "da": [
                            "teselskab"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikkiruokailu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "dinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dingo": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Canid\u00e9 (1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Canis lupus dingo"
                        ],
                        "de": [
                            "Dingo"
                        ],
                        "en": [
                            "dingo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6fb3\u6d32\u91ce\u72ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "dingo"
                        ],
                        "da": [
                            "dingo"
                        ],
                        "es": [
                            "dingo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dingo"
                        ],
                        "fi": [
                            "dingo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e0\u05d2\u05d5"
                        ],
                        "it": [
                            "dingo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30a3\u30f3\u30b4"
                        ],
                        "lt": [
                            "dingas"
                        ],
                        "nl": [
                            "dingo"
                        ],
                        "no": [
                            "dingo"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0646\u06af\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "dingo"
                        ],
                        "pt": [
                            "dingo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0433\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "dingo"
                        ],
                        "sv": [
                            "dingo"
                        ],
                        "tr": [
                            "dingo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dingo": [
                    "Singulier"
                ],
                "dingos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dingue": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Familier) Fou, fada\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bekloppt",
                            "irre"
                        ],
                        "en": [
                            "nuts"
                        ],
                        "ca": [
                            "boig"
                        ],
                        "nl": [
                            "gek",
                            "mal"
                        ],
                        "no": [
                            "gal"
                        ],
                        "oc": [
                            "destimborlat",
                            "fadat",
                            "baug"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u043e\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kn\u00e4pp",
                            "galen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dingue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dingues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dinosaure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reptile fossile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dinosaurier"
                        ],
                        "en": [
                            "dinosaur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0646\u0627\u0635\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u0576\u0578\u0566\u0561\u057e\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "dinosauriu"
                        ],
                        "az": [
                            "dinozavr"
                        ],
                        "eu": [
                            "dinosauro"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u043d\u0430\u0437\u0430\u045e\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "dinosaurus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430\u0432\u044a\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinosaure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6050\u9f99",
                            "\u6050\u9f8d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ub8e1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinosaurus"
                        ],
                        "da": [
                            "dinosaurus",
                            "dinosaur"
                        ],
                        "es": [
                            "dinosaurio"
                        ],
                        "eo": [
                            "dinosa\u016dro"
                        ],
                        "et": [
                            "dinosaurus"
                        ],
                        "fi": [
                            "dinosaurus",
                            "hirmuliskot"
                        ],
                        "ga": [
                            "dionos\u00e1r"
                        ],
                        "gl": [
                            "dinosauro"
                        ],
                        "cy": [
                            "deinosor"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10dc\u10dd\u10d6\u10d0\u10d5\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03b9\u03bd\u03cc\u03c3\u03b1\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e0\u05d5\u05d6\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "dinoszaurusz"
                        ],
                        "io": [
                            "dinosauro",
                            "dinosaurio"
                        ],
                        "id": [
                            "dinosaurus"
                        ],
                        "is": [
                            "risae\u00f0la"
                        ],
                        "it": [
                            "dinosauro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6050\u7adc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430\u0432\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "dinozaurs"
                        ],
                        "lt": [
                            "dinozauras"
                        ],
                        "ms": [
                            "dinosaur"
                        ],
                        "nl": [
                            "dinosaurus"
                        ],
                        "no": [
                            "dinosaurus",
                            "dinosaurus"
                        ],
                        "oc": [
                            "dinosaure"
                        ],
                        "pl": [
                            "dinozaur"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinossauro",
                            "dinoss\u00e1urio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinozaur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430\u0432\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u043e\u0441\u0430\u0443\u0440\u0443\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "dinosaurus"
                        ],
                        "sl": [
                            "dinozaver"
                        ],
                        "sv": [
                            "dinosaurie"
                        ],
                        "cs": [
                            "dinosaurus"
                        ],
                        "tr": [
                            "dinozor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u043e\u0437\u0430\u0432\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u1ee7ng long"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dinosaure": [
                    "Singulier"
                ],
                "dinosaures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "diode"
                        ],
                        "sq": [
                            "dioda"
                        ],
                        "de": [
                            "Diode"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12f3\u12ee\u12f5"
                        ],
                        "en": [
                            "diode"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0645\u0627\u0645 \u062b\u0646\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "an": [
                            "diodo"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u0578\u0564"
                        ],
                        "ast": [
                            "diodu"
                        ],
                        "az": [
                            "diod"
                        ],
                        "nds": [
                            "Diood"
                        ],
                        "eu": [
                            "diodo"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a1"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u0451\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "dioda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00edode"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u6975\u9ad4"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0da9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc774\uc624\ub4dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "dioda"
                        ],
                        "da": [
                            "diode"
                        ],
                        "es": [
                            "diodo"
                        ],
                        "eo": [
                            "diodo"
                        ],
                        "et": [
                            "pooljuhtdiood",
                            "diood"
                        ],
                        "fi": [
                            "diodi"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00f3id"
                        ],
                        "gl": [
                            "d\u00edodo"
                        ],
                        "cy": [
                            "deuod"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10dd\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05d5\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "hu": [
                            "di\u00f3da"
                        ],
                        "io": [
                            "diodo"
                        ],
                        "id": [
                            "diode"
                        ],
                        "ia": [
                            "diodo"
                        ],
                        "is": [
                            "tvistur",
                            "d\u00ed\u00f3\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "diodo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a4\u30aa\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "jv": [
                            "dhiodha"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u0434"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u0434"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "diodus"
                        ],
                        "lv": [
                            "diode"
                        ],
                        "lt": [
                            "puslaidininkis diodas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "diod"
                        ],
                        "mg": [
                            "roalahiny"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "diode"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0921"
                        ],
                        "no": [
                            "diode",
                            "diode"
                        ],
                        "oc": [
                            "di\u00f2de"
                        ],
                        "om": [
                            "daayoodii"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0649\u0643\u0643\u0649 \u067e\u06c7\u062a\u0644\u06c7\u0642 \u0644\u0627\u0645\u067e\u0627"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u0648\u0628\u0631\u0642\u06cc\u0631\u06c1"
                        ],
                        "uz": [
                            "diod"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a07\u0a13\u0a21"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0688\u0627\u0626\u06cc\u0648\u0688"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0648\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "dioda"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00edodo semicondutor",
                            "diodo"
                        ],
                        "ro": [
                            "diod\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "dioda"
                        ],
                        "sk": [
                            "di\u00f3da"
                        ],
                        "sl": [
                            "dioda"
                        ],
                        "su": [
                            "dioda"
                        ],
                        "sv": [
                            "diod"
                        ],
                        "sw": [
                            "diodi"
                        ],
                        "tl": [
                            "duhandas",
                            "diodo",
                            "diyodo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "dioda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e44\u0e14\u0e42\u0e2d\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "diyot"
                        ],
                        "tk": [
                            "diod"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u043e\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ed1t b\u00e1n d\u1eabn"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d3\u05d9\u05d0\u05d3\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diode": [
                    "Singulier"
                ],
                "diodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diodon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Diodon"
                        ],
                        "de": [
                            "Igelfische"
                        ],
                        "en": [
                            "porcupinefish",
                            "fish"
                        ],
                        "es": [
                            "pez erizo"
                        ],
                        "it": [
                            "pesce istrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "egelvissen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u044b\u0431\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diodon": [
                    "Singulier"
                ],
                "diodons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dio\u00efque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dioecious"
                        ],
                        "br": [
                            "dioek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dioic"
                        ],
                        "pt": [
                            "dioico"
                        ],
                        "sk": [
                            "dvojdom\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "dioik"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvoudom\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dio\u00efque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dio\u00efques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dioptase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dioptas"
                        ],
                        "en": [
                            "dioptase"
                        ],
                        "hr": [
                            "dioptas"
                        ],
                        "es": [
                            "dioptasa"
                        ],
                        "fi": [
                            "dioptaasi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03c0\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "dioptasio"
                        ],
                        "nl": [
                            "dioptaas"
                        ],
                        "pl": [
                            "dioptaz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u043f\u0442\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "dioptas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dioptase": [
                    "Singulier"
                ],
                "dioptases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diorama": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diorama"
                        ],
                        "en": [
                            "diorama"
                        ],
                        "hr": [
                            "diorama"
                        ],
                        "es": [
                            "diorama"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03cc\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "diorama"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043e\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diorama": [
                    "Singulier"
                ],
                "dioramas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dipeptide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dipeptid"
                        ],
                        "en": [
                            "dipeptide"
                        ],
                        "it": [
                            "dipeptide"
                        ],
                        "nl": [
                            "dipeptide"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwupeptydy"
                        ],
                        "sv": [
                            "dipeptid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dipeptide": [
                    "Singulier"
                ],
                "dipeptides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diphtongue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diphthong"
                        ],
                        "en": [
                            "diphthong",
                            "gliding vowel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cc\u91cd\u5143\u97f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvoglasnik",
                            "dvoglas",
                            "diftong"
                        ],
                        "es": [
                            "diptongo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03c6\u03b8\u03bf\u03b3\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "tv\u00edhlj\u00f3\u00f0",
                            "tv\u00edhlj\u00f3\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "dittongo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u91cd\u6bcd\u97f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "diftong",
                            "tweeklank"
                        ],
                        "oc": [
                            "diftong"
                        ],
                        "pt": [
                            "ditongo"
                        ],
                        "ro": [
                            "diftong"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0444\u0442\u043e\u043d\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "dvojhl\u00e1ska",
                            "diftong"
                        ],
                        "sv": [
                            "diftong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diphtongue": [
                    "Singulier"
                ],
                "diphtongues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diplomate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fonctionnaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diplomat",
                            "Diplomatin"
                        ],
                        "en": [
                            "diplomat"
                        ],
                        "ca": [
                            "diplom\u00e0tic",
                            "diplom\u00e0tica"
                        ],
                        "hr": [
                            "diplomat"
                        ],
                        "da": [
                            "diplomat"
                        ],
                        "es": [
                            "diplom\u00e1tico",
                            "diplom\u00e1tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "diplomato",
                            "diplomatino",
                            "diplomatiisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "diplomaatti",
                            "diplomaatti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c0\u03bb\u03c9\u03bc\u03ac\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "diplomacisto"
                        ],
                        "it": [
                            "diplomatico",
                            "diplomatica"
                        ],
                        "la": [
                            "legatus"
                        ],
                        "lv": [
                            "diplom\u0101ts",
                            "diplom\u0101te"
                        ],
                        "nl": [
                            "diplomaat",
                            "diplomate"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u067e\u0644\u0645\u0627\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "diplomata"
                        ],
                        "ro": [
                            "diplomat",
                            "diplomat\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "diplomat",
                            "diplomatka"
                        ],
                        "sl": [
                            "diplomat",
                            "diplomatka"
                        ],
                        "sv": [
                            "diplomat"
                        ],
                        "cs": [
                            "diplomat",
                            "diplomatka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diplomate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diplomates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diplomatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "diplomatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "diplomatic"
                        ],
                        "hr": [
                            "diplomatski"
                        ],
                        "it": [
                            "diplomatico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043f\u043b\u043e\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "diplomatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "diplomatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diplomatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diplomatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dipl\u00f4me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "diploma"
                        ],
                        "de": [
                            "Diplom",
                            "Pr\u00fcfungszeugnis",
                            "Abgangszeugnis"
                        ],
                        "en": [
                            "diploma",
                            "certificate",
                            "degree"
                        ],
                        "ca": [
                            "diploma"
                        ],
                        "hr": [
                            "diploma"
                        ],
                        "es": [
                            "diploma"
                        ],
                        "eo": [
                            "diplomo"
                        ],
                        "fo": [
                            "pr\u00f3gv",
                            "v\u00e1ttan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03c0\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "diploma"
                        ],
                        "io": [
                            "diplomo"
                        ],
                        "id": [
                            "ijazah"
                        ],
                        "it": [
                            "diploma"
                        ],
                        "nl": [
                            "akte",
                            "brevet",
                            "bul",
                            "diploma"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyplom"
                        ],
                        "pt": [
                            "diploma"
                        ],
                        "sv": [
                            "diplom"
                        ],
                        "cs": [
                            "diplom"
                        ],
                        "tr": [
                            "diploma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dipl\u00f4me": [
                    "Singulier"
                ],
                "dipl\u00f4mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exprimer par la parole.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "s\u00ea"
                        ],
                        "sq": [
                            "them"
                        ],
                        "de": [
                            "sagen",
                            "\u00e4u\u00dfern",
                            "f\u00fcrgeben",
                            "hei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "say",
                            "tell"
                        ],
                        "ang": [
                            "cwe\u00fean",
                            "gesecgan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0644"
                        ],
                        "an": [
                            "dizir"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u0565\u056c"
                        ],
                        "ast": [
                            "dicir"
                        ],
                        "az": [
                            "dem\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "esan",
                            "erran"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u0432\u0430\u0440\u044b\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "lavarat",
                            "lavaret",
                            "lavarezh",
                            "lavarout"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0437\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "dir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bf4",
                            "\u544a\u8bc9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9d0\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "re\u0107i",
                            "kazati"
                        ],
                        "da": [
                            "sige"
                        ],
                        "es": [
                            "decir"
                        ],
                        "eo": [
                            "diri"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fctles"
                        ],
                        "fo": [
                            "siga"
                        ],
                        "fi": [
                            "sanoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "sizze"
                        ],
                        "gd": [
                            "abair",
                            "can"
                        ],
                        "ga": [
                            "abair",
                            "inis"
                        ],
                        "gl": [
                            "dicir"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10e5\u10db\u10d0",
                            "\u10da\u10d0\u10de\u10d0\u10e0\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03ad\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "mond",
                            "sz\u00f3l"
                        ],
                        "io": [
                            "dicar"
                        ],
                        "id": [
                            "berkata",
                            "bicara"
                        ],
                        "is": [
                            "segja"
                        ],
                        "it": [
                            "dire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a00\u3046"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u0443",
                            "\u0430\u0439\u0442\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "vuga"
                        ],
                        "ku": [
                            "gotin"
                        ],
                        "la": [
                            "dicere"
                        ],
                        "lv": [
                            "teikt",
                            "sac\u012bt"
                        ],
                        "lt": [
                            "sakyti"
                        ],
                        "lb": [
                            "soen",
                            "so\u00ebn"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u0436\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "kata"
                        ],
                        "mg": [
                            "milaza",
                            "miteny"
                        ],
                        "mt": [
                            "qal"
                        ],
                        "nl": [
                            "opgeven",
                            "zeggen"
                        ],
                        "no": [
                            "si"
                        ],
                        "oc": [
                            "dire",
                            "d\u00edser"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0641\u062a\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "powiedzie\u0107",
                            "m\u00f3wi\u0107",
                            "rzec"
                        ],
                        "pt": [
                            "dizer",
                            "proferir"
                        ],
                        "ro": [
                            "zice",
                            "spune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0432\u044b\u0441\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u045b\u0438",
                            "\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "hovori\u0165",
                            "poveda\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "re\u010di",
                            "povedati"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ga"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusema",
                            "kunena"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159\u00edct",
                            "\u0159\u00edkat",
                            "pov\u011bd\u011bt"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "demek",
                            "s\u00f6ylemek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u00f3i"
                        ],
                        "zu": [
                            "thi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ordonner, conseiller.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e0 befehlen",
                            "hei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "\u00e0 tell"
                        ],
                        "es": [
                            "decir"
                        ],
                        "it": [
                            "dire"
                        ],
                        "pt": [
                            "dizer"
                        ],
                        "sw": [
                            "\u00e0 kuambia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9noncer par \u00e9crit.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sagen"
                        ],
                        "en": [
                            "say"
                        ],
                        "es": [
                            "decir"
                        ],
                        "it": [
                            "dire"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeggen"
                        ],
                        "pt": [
                            "dizer"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusema"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "direct": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "direk"
                        ],
                        "de": [
                            "aufrecht",
                            "direkt",
                            "gerade",
                            "gradlinig",
                            "unmittelbar",
                            "recht"
                        ],
                        "en": [
                            "direct",
                            "straight",
                            "straightforward"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuzen"
                        ],
                        "ca": [
                            "dret",
                            "recte",
                            "directe"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f4\u63a5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c1\uc811"
                        ],
                        "hr": [
                            "direktan"
                        ],
                        "da": [
                            "lige"
                        ],
                        "es": [
                            "recto",
                            "directo",
                            "estricto",
                            "tieso"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekta"
                        ],
                        "fo": [
                            "beinur"
                        ],
                        "fi": [
                            "suora"
                        ],
                        "io": [
                            "direta"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00e9ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "destro",
                            "diretto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f4\u63a5",
                            "\u76f4\u63a5\u7684"
                        ],
                        "la": [
                            "rectus"
                        ],
                        "nl": [
                            "direct",
                            "live",
                            "recht",
                            "rechtstreeks",
                            "onmiddellijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "dir\u00e8cte"
                        ],
                        "pt": [
                            "direito",
                            "direto",
                            "reto"
                        ],
                        "ro": [
                            "direct"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rak",
                            "r\u00e4t"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ef1c ti\u1ebfp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "direct": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "directs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "directe": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "directes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "directeur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui dirige",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leitend"
                        ],
                        "en": [
                            "leading",
                            "managing"
                        ],
                        "hr": [
                            "glavni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "ro": [
                            "director"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "directeur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "directeurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "directrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "directrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui dirige un \u00e9tablissement, un service",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "administrateur",
                            "bestuurder",
                            "bedryfsleier",
                            "bestuurder",
                            "direkteur"
                        ],
                        "sq": [
                            "administronj\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Direktor",
                            "Leiter",
                            "Vorsteher",
                            "Administrator",
                            "Verwalter"
                        ],
                        "en": [
                            "manager",
                            "administrator",
                            "director",
                            "advisor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u062f\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "gerent",
                            "director"
                        ],
                        "co": [
                            "dirittore"
                        ],
                        "hr": [
                            "direktor",
                            "ravnatelj"
                        ],
                        "da": [
                            "bestyrer",
                            "direkt\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "administrador",
                            "director"
                        ],
                        "eo": [
                            "administranto",
                            "estro",
                            "direktoro"
                        ],
                        "fo": [
                            "stj\u00f3ri"
                        ],
                        "fi": [
                            "johtaja"
                        ],
                        "fy": [
                            "behearder",
                            "bestjoerder",
                            "direkteur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10e0\u10d4\u10e5\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8",
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10d2\u10d4",
                            "\u10db\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03c5\u03bd\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "direktor",
                            "igazgat\u00f3",
                            "menedzser"
                        ],
                        "io": [
                            "direktanto"
                        ],
                        "it": [
                            "direttore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7ba1\u7406\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "administrateur",
                            "beheerder",
                            "bestuurder",
                            "zetbaas",
                            "bestuurder",
                            "directeur"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyrektor"
                        ],
                        "pt": [
                            "diretor",
                            "director"
                        ],
                        "ro": [
                            "director"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "administrat\u00f6r",
                            "f\u00f6rvaltare",
                            "direkt\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159editel"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilimeniyu",
                            "imeniyu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "directeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "directeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "direction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de diriger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "administration",
                            "direction"
                        ],
                        "hr": [
                            "vo\u0111enje"
                        ],
                        "es": [
                            "direcci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "direktado"
                        ],
                        "it": [
                            "direzione"
                        ],
                        "oc": [
                            "direccion"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "dire\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Administration publique ou priv\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwaltung"
                        ],
                        "en": [
                            "direction",
                            "administration"
                        ],
                        "hr": [
                            "direkcija"
                        ],
                        "es": [
                            "direcci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "direzione"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "dire\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "direc\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "styrelse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 vers lequel une personne ou une chose se dirige",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Richtung"
                        ],
                        "en": [
                            "direction"
                        ],
                        "az": [
                            "y\u00f6n"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043e\u043a\u0430",
                            "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "direcci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b9\u5411"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\ud5a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "smjer"
                        ],
                        "da": [
                            "retning"
                        ],
                        "es": [
                            "direcci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "suund"
                        ],
                        "fi": [
                            "suunta",
                            "taho"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03cd\u03b8\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "ir\u00e1ny"
                        ],
                        "it": [
                            "direzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b9\u5411"
                        ],
                        "lv": [
                            "virziens"
                        ],
                        "lt": [
                            "kryptis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u043e\u043a\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "direzzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "richting"
                        ],
                        "no": [
                            "retning"
                        ],
                        "oc": [
                            "direccion",
                            "endrechi\u00e8ira"
                        ],
                        "pl": [
                            "kierunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "dire\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "direc\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "smer"
                        ],
                        "sl": [
                            "smer"
                        ],
                        "sv": [
                            "riktning"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u011br"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00f6n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "direcci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "direcci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "direzione"
                        ],
                        "oc": [
                            "direccion"
                        ],
                        "pt": [
                            "direc\u00e7\u00e3o",
                            "dire\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "direction": [
                    "Singulier"
                ],
                "directions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "directive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Acte par lequel une administration, une entreprise, une collectivit\u00e9 se fixe une ligne de conduite, une direction.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Richtlinie",
                            "Vorgabe"
                        ],
                        "en": [
                            "directive",
                            "guideline"
                        ],
                        "hr": [
                            "naredba"
                        ],
                        "es": [
                            "directiva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6307\u793a",
                            "\u6307\u56f3",
                            "\u547d\u4ee4"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u011brnice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Droit de l'Union europ\u00e9enne\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Richtlinie",
                            "Direktive",
                            "Richtlinie"
                        ],
                        "en": [
                            "directive"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0442\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "direktiva"
                        ],
                        "da": [
                            "direktiv"
                        ],
                        "es": [
                            "directiva"
                        ],
                        "et": [
                            "direktiiv"
                        ],
                        "ga": [
                            "treoir"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b4\u03b7\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "lv": [
                            "ES direkt\u012bva",
                            "direkt\u012bva"
                        ],
                        "nl": [
                            "richtlijn"
                        ],
                        "pt": [
                            "diretiva"
                        ],
                        "cs": [
                            "sm\u011brnice",
                            "sm\u011brnice EU"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "directive": [
                    "Singulier"
                ],
                "directives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "directrice": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leiterin"
                        ],
                        "en": [
                            "manager",
                            "director",
                            "directress",
                            "directrix"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "direutora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u0440\u044d\u043a\u0442\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "direktorica"
                        ],
                        "ca": [
                            "directora"
                        ],
                        "hr": [
                            "direktorica"
                        ],
                        "es": [
                            "directora"
                        ],
                        "eo": [
                            "direktorino"
                        ],
                        "gl": [
                            "directora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03b8\u03cd\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "direttrice"
                        ],
                        "lb": [
                            "Direktesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "directrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "diretora"
                        ],
                        "ro": [
                            "directoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0441\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159editelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "directrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "directrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dirigeable": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Luftschiff"
                        ],
                        "en": [
                            "dirigible",
                            "blimp",
                            "airship"
                        ],
                        "nds": [
                            "Luftschipp"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigible"
                        ],
                        "hr": [
                            "diri\u017eabl"
                        ],
                        "es": [
                            "dirigible",
                            "globo dirigible"
                        ],
                        "ga": [
                            "aerlong"
                        ],
                        "it": [
                            "dirigibile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dirigeable": [
                    "Singulier"
                ],
                "dirigeables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diriger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "conduire en exer\u00e7ant un pouvoir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "direct"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "hr": [
                            "voditi"
                        ],
                        "es": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "id": [
                            "mengatur"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u049b\u0430\u0440\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "sv": [
                            "styra",
                            "f\u00f6rest\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "organiser, r\u00e9gler l'ex\u00e9cution d'une action\u00a0(1.a.)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "direct"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "hr": [
                            "voditi"
                        ],
                        "es": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "oc": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "sv": [
                            "anordna"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "commander, administrer une institution\u00a0(1.b.)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "direct"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "hr": [
                            "upravljati"
                        ],
                        "es": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "id": [
                            "mengepalai"
                        ],
                        "oc": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "sv": [
                            "styra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "exercer une autorit\u00e9 sur un groupe\u00a0(1.c.)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "direct"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "hr": [
                            "vladati",
                            "dirigirati"
                        ],
                        "es": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "id": [
                            "memimpin",
                            "memintah",
                            "memintahi"
                        ],
                        "oc": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "sv": [
                            "styra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "exercer une autorit\u00e9 intellectuelle ou morale sur quelqu'un\u00a0(1.d.)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leiten"
                        ],
                        "en": [
                            "direct",
                            "lead"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "hr": [
                            "usmjerivati"
                        ],
                        "es": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "nl": [
                            "leiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "dirigir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "orienter dans un certain sens\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "direct"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0648\u062c\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "hr": [
                            "orijentirati"
                        ],
                        "es": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "id": [
                            "mengarahkan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u044b\u0442\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4gleda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "guider vers un point donn\u00e9\u00a0(2.a.)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "direct"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "hr": [
                            "usmjerivati"
                        ],
                        "es": [
                            "dirigir",
                            "encaminar"
                        ],
                        "oc": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "sv": [
                            "styra",
                            "v\u00e4gleda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "fixer, envoyer dans une direction\u00a0(2.b.)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "direct"
                        ],
                        "ca": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "hr": [
                            "usmjeriti"
                        ],
                        "es": [
                            "dirigir"
                        ],
                        "id": [
                            "menyasarkan"
                        ],
                        "oc": [
                            "dirigir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "encaminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "estri"
                        ],
                        "io": [
                            "direktar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengacungkan",
                            "menumpahkan",
                            "mengendalikan",
                            "memandu",
                            "membimbing"
                        ],
                        "pt": [
                            "dirigir",
                            "encaminhar"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e9st"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "discerner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterscheiden",
                            "erkennen"
                        ],
                        "en": [
                            "to discern"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fa8\u8bc6"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspoznati"
                        ],
                        "es": [
                            "discernir"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05d1\u05d7\u05d9\u05df"
                        ],
                        "oc": [
                            "discernir",
                            "destriar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "disciple": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui apprend d\u2019un ma\u00eetre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disciple"
                        ],
                        "br": [
                            "diskibl",
                            "diskiblez"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111ak"
                        ],
                        "eo": [
                            "ali\u011danto"
                        ],
                        "it": [
                            "discepolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04d9\u043ai\u0440\u0442"
                        ],
                        "pt": [
                            "disc\u00edpulo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rjunge"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celui qui suit la doctrine d\u2019un autre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "J\u00fcnger"
                        ],
                        "en": [
                            "disciple"
                        ],
                        "br": [
                            "diskibl",
                            "diskiblez"
                        ],
                        "hr": [
                            "sljedbenik"
                        ],
                        "eo": [
                            "dis\u0109iplo"
                        ],
                        "fi": [
                            "opetuslapsi"
                        ],
                        "pt": [
                            "disc\u00edpulo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disciple": [
                    "Singulier"
                ],
                "disciples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "discipline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dissipline"
                        ],
                        "de": [
                            "Disziplin",
                            "Zucht",
                            "Ordnung",
                            "Wissenschaftszweig",
                            "Lehrfach",
                            "Unterrichtsfach",
                            "Teilgebiet",
                            "Sondergebiet",
                            "Gei\u00dfel"
                        ],
                        "en": [
                            "discipline",
                            "scourge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0623\u062f\u0628",
                            "\u0627\u0644\u0637\u0627\u0639\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "disciplina"
                        ],
                        "hr": [
                            "disciplina"
                        ],
                        "da": [
                            "disciplin"
                        ],
                        "es": [
                            "disciplina"
                        ],
                        "eo": [
                            "disciplino",
                            "skur\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "agi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b9\u03b8\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "korb\u00e1cs"
                        ],
                        "it": [
                            "disciplina"
                        ],
                        "nl": [
                            "discipline",
                            "gesel"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0633\u06cc\u067e\u0644\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "disciplina"
                        ],
                        "ro": [
                            "disciplin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "korb\u00e1\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "disciplin"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u016ftky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "discipline": [
                    "Singulier"
                ],
                "disciplines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disciplin\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "diszipliniert"
                        ],
                        "en": [
                            "disciplined"
                        ],
                        "hr": [
                            "discipliniran",
                            "uredan"
                        ],
                        "eo": [
                            "disciplinata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b9\u03b8\u03b1\u03c1\u03c7\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disciplin\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "disciplin\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "disciplin\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "disciplin\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "discipliner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discipline"
                        ],
                        "hr": [
                            "disciplinirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "disciplini"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b9\u03b8\u03b1\u03c1\u03c7\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "diciplinar"
                        ],
                        "it": [
                            "disciplinare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "discorde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discord"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesloga"
                        ],
                        "es": [
                            "discordadinado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c7\u03cc\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "discordia"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvedr\u00e4kt",
                            "split"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "discorde": [
                    "Singulier"
                ],
                "discordes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "discours": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Actualisation de la langue, suite de mots que l\u2019on emploie concr\u00e8tement pour exprimer sa pens\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rede"
                        ],
                        "en": [
                            "speech"
                        ],
                        "eu": [
                            "hitzaldi"
                        ],
                        "hr": [
                            "govor"
                        ],
                        "id": [
                            "wacana"
                        ],
                        "oc": [
                            "discors"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00fckat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Texte lu ou propos improvis\u00e9s devant un public.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rede",
                            "Vortrag",
                            "Er\u00f6rterung"
                        ],
                        "en": [
                            "speech",
                            "address"
                        ],
                        "hr": [
                            "govor"
                        ],
                        "da": [
                            "tale"
                        ],
                        "eo": [
                            "parolado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03b9\u03bb\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03b3\u03cc\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "pidato"
                        ],
                        "it": [
                            "discorso"
                        ],
                        "oc": [
                            "discors"
                        ],
                        "pt": [
                            "discurso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "praat"
                        ],
                        "en": [
                            "speech",
                            "discourse",
                            "talk",
                            "talking",
                            "address"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u0627\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "discurso",
                            "oraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "parolo",
                            "diskurso"
                        ],
                        "fo": [
                            "tala",
                            "m\u00e1l",
                            "r\u00f8\u00f0a",
                            "umr\u00f8\u00f0a",
                            "samr\u00e1\u00f0ing"
                        ],
                        "fy": [
                            "paroal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03bb\u03b5\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1rsalg\u00e1s"
                        ],
                        "nl": [
                            "spraak",
                            "spreken",
                            "oratie",
                            "redevoering",
                            "rede",
                            "speech",
                            "redevoering",
                            "vertoog"
                        ],
                        "pt": [
                            "confer\u00eancia",
                            "discurso",
                            "fala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "discret": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est retenu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskeie"
                        ],
                        "de": [
                            "diskret",
                            "verschwiegen",
                            "r\u00fccksichtsvoll",
                            "unstetig",
                            "sprunghaft"
                        ],
                        "eu": [
                            "isil"
                        ],
                        "hr": [
                            "obziran"
                        ],
                        "da": [
                            "beskeden"
                        ],
                        "es": [
                            "discreto"
                        ],
                        "eo": [
                            "diskreta"
                        ],
                        "fo": [
                            "stillfarandi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tahdikas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bizalmas",
                            "diszkr\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "diskreta"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f3gv\u00e6r"
                        ],
                        "it": [
                            "discreto"
                        ],
                        "nl": [
                            "bescheiden",
                            "discreet",
                            "onopvallend"
                        ],
                        "no": [
                            "beskjeden"
                        ],
                        "oc": [
                            "discr\u00e8t"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyskretny"
                        ],
                        "sv": [
                            "diskret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "discret": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "discrets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "discr\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "discr\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "discriminant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maths",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diskriminante"
                        ],
                        "en": [
                            "discriminant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5224\u522b\u5f0f"
                        ],
                        "hr": [
                            "diskriminanta"
                        ],
                        "es": [
                            "discriminante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03c1\u03af\u03bd\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "discriminante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "discriminant": [
                    "Singulier"
                ],
                "discriminants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "discriminateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discriminator"
                        ],
                        "br": [
                            "disparzher"
                        ],
                        "es": [
                            "discriminador"
                        ],
                        "gl": [
                            "discriminador"
                        ],
                        "pt": [
                            "discriminador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "discriminateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "discriminateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "discrimination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diskriminierung",
                            "Benachteiligung",
                            "Unterscheidung"
                        ],
                        "en": [
                            "discrimination"
                        ],
                        "fi": [
                            "syrjint\u00e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5dee\u5225"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u043c\u0441\u0456\u0442\u0443\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "discriminatie"
                        ],
                        "no": [
                            "diskriminering"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyskryminacja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Diff\u00e9rentiation des \u00e9l\u00e9ments en vue de l\u2019application d'un traitement sp\u00e9cifique",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "diskriminacija"
                        ],
                        "es": [
                            "discriminaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "syrjint\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "discriminazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "discriminatie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "discrimination": [
                    "Singulier"
                ],
                "discriminations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "discussion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diskussion",
                            "Er\u00f6rterung"
                        ],
                        "en": [
                            "talk",
                            "account",
                            "description",
                            "reference"
                        ],
                        "eu": [
                            "eztabaida"
                        ],
                        "ca": [
                            "discussi\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud1a0\ub860"
                        ],
                        "hr": [
                            "diskusija"
                        ],
                        "da": [
                            "diskussion"
                        ],
                        "es": [
                            "discusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "priparolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskustelu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b6\u03ae\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03bf\u03bc\u03b9\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "diskuto"
                        ],
                        "it": [
                            "discussione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b70\u8ad6",
                            "\u8a0e\u8ad6",
                            "\u8a71\u3057\u5408\u3044",
                            "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ab\u30c3\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba8\u8bba",
                            "\u8c08\u8bba",
                            "\u8bae\u8bba"
                        ],
                        "nl": [
                            "discussie",
                            "bespreking"
                        ],
                        "oc": [
                            "discussion"
                        ],
                        "pt": [
                            "discuss\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "dryftande",
                            "diskussion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dispute, contestation.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streit"
                        ],
                        "en": [
                            "contention"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasprava"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e89\u6267",
                            "\u4e89\u8bba"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordv\u00e4xling"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashindano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "discussion": [
                    "Singulier"
                ],
                "discussions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "discuter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "plaudern"
                        ],
                        "en": [
                            "discuss",
                            "chat"
                        ],
                        "ca": [
                            "xarrar",
                            "discutir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba8\u8bba"
                        ],
                        "es": [
                            "discutir",
                            "charlar"
                        ],
                        "eo": [
                            "diskuti"
                        ],
                        "io": [
                            "diskutar"
                        ],
                        "it": [
                            "questionare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepraten",
                            "overleggen",
                            "discussi\u00ebren"
                        ],
                        "oc": [
                            "discutir"
                        ],
                        "ro": [
                            "discuta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dryfta",
                            "avhandla",
                            "unders\u00f6ka",
                            "diskutera"
                        ],
                        "ss": [
                            "k\u00facoca"
                        ],
                        "tr": [
                            "sohbet etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "disette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manque de certaines choses utiles.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scarcity",
                            "dearth"
                        ],
                        "ca": [
                            "mancan\u00e7a",
                            "pen\u00faria",
                            "fretura"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesta\u0161ica"
                        ],
                        "es": [
                            "escasez",
                            "penuria"
                        ],
                        "pt": [
                            "escassez",
                            "pen\u00faria"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sp\u00e9cialement) Manque des choses n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019alimentation.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "ezurte"
                        ],
                        "hr": [
                            "oskudica"
                        ],
                        "es": [
                            "escasez"
                        ],
                        "pt": [
                            "escassez"
                        ],
                        "sv": [
                            "hungersn\u00f6d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disette": [
                    "Singulier"
                ],
                "disettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dislocation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9placement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dislocation"
                        ],
                        "eu": [
                            "dislokazio"
                        ],
                        "hr": [
                            "dislokacija"
                        ],
                        "it": [
                            "dislocazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ee2\u79fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dislocation": [
                    "Singulier"
                ],
                "dislocations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disparate": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disparate"
                        ],
                        "eu": [
                            "desarau"
                        ],
                        "hr": [
                            "disparatan"
                        ],
                        "es": [
                            "discordante"
                        ],
                        "it": [
                            "disparato"
                        ],
                        "sv": [
                            "omaka",
                            "of\u00f6renlig",
                            "disparat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disparate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "disparates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "disparition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertrek"
                        ],
                        "de": [
                            "Untergang",
                            "Verderbnis",
                            "Verschwinden",
                            "Abgang",
                            "Abreise",
                            "Abzug"
                        ],
                        "en": [
                            "disappearance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062e\u062a\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "desagertze"
                        ],
                        "ca": [
                            "desaparici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "nestanak",
                            "nestajanje"
                        ],
                        "da": [
                            "forsvindelse",
                            "afgang"
                        ],
                        "es": [
                            "desaparici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pereo",
                            "malapero",
                            "foriro"
                        ],
                        "gl": [
                            "desaparici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sparizione",
                            "scomparsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergang",
                            "verderf",
                            "verdwijning",
                            "vertrek"
                        ],
                        "no": [
                            "avgang",
                            "avreise"
                        ],
                        "oc": [
                            "desparicion",
                            "desaparicion"
                        ],
                        "pt": [
                            "desaparecimento",
                            "partida"
                        ],
                        "ro": [
                            "plecare",
                            "dispari\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disparition": [
                    "Singulier"
                ],
                "disparitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disparu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermisster"
                        ],
                        "en": [
                            "missing person"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\ubc29\ubd88\uba85\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "nestao"
                        ],
                        "es": [
                            "desaparecido"
                        ],
                        "gl": [
                            "desaparecido"
                        ],
                        "it": [
                            "disperso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u65b9\u4e0d\u660e\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdwenen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desaparecido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disparu": [
                    "Singulier"
                ],
                "disparus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "missing"
                        ],
                        "eu": [
                            "desagertu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\ubc29\ubd88\uba85"
                        ],
                        "hr": [
                            "nestao"
                        ],
                        "es": [
                            "desaparecido"
                        ],
                        "gl": [
                            "desaparecido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u65b9\u4e0d\u660e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disparu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "disparus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "disparue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "disparues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dispense": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exemption, acte par lequel on dispense une personne de quelque chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "waiver",
                            "dispensation",
                            "exemption"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0639\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslobo\u0111enje"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispensa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dispense": [
                    "Singulier"
                ],
                "dispenses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dispenser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exempter de la r\u00e8gle ordinaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exempt",
                            "waive",
                            "dispense with"
                        ],
                        "hr": [
                            "osloboditi"
                        ],
                        "es": [
                            "dispensar"
                        ],
                        "it": [
                            "dispensare",
                            "esentare",
                            "esimere"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispensar",
                            "isentar",
                            "exceptuar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dispensa",
                            "scuti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Distribuer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dispense"
                        ],
                        "hr": [
                            "davati"
                        ],
                        "es": [
                            "dispensar"
                        ],
                        "it": [
                            "dispensare"
                        ],
                        "pt": [
                            "distribuir",
                            "dar",
                            "fornecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "distribui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "disponible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verf\u00fcgbar",
                            "vorr\u00e4tig"
                        ],
                        "en": [
                            "available"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspolo\u017eiv"
                        ],
                        "es": [
                            "disponible"
                        ],
                        "eo": [
                            "havebla"
                        ],
                        "it": [
                            "disponibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5229\u7528\u3067\u304d\u308b",
                            "\u624b\u306b\u5165\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschikbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyspozycyjny",
                            "dost\u0119pny"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispon\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillg\u00e4nglig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dispos\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00eat \u00e0 faire quelque chose, en parlant de quelqu\u2019un.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bereit"
                        ],
                        "en": [
                            "ready"
                        ],
                        "hr": [
                            "sklon"
                        ],
                        "it": [
                            "disposto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dispos\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dispos\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dispos\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dispos\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "disposition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de disposer ou r\u00e9sultat de cette action\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verf\u00fcgung"
                        ],
                        "en": [
                            "disposition"
                        ],
                        "hr": [
                            "dispozicija",
                            "raspolaganje"
                        ],
                        "it": [
                            "disposizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispor"
                        ],
                        "sv": [
                            "anordning",
                            "ordning",
                            "uppst\u00e4llning",
                            "anbringande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disposition": [
                    "Singulier"
                ],
                "dispositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dispute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streit",
                            "Auseinandersetzung",
                            "Wortwechsel",
                            "Disput"
                        ],
                        "en": [
                            "dispute"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahakar",
                            "disputa",
                            "aharra"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u0441\u043f\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0447\u0430\u0446\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "tabut"
                        ],
                        "ca": [
                            "agarrada",
                            "disputa",
                            "discussi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e89\u6267"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub17c\ubc15"
                        ],
                        "hr": [
                            "sva\u0111a"
                        ],
                        "da": [
                            "strid",
                            "tvist",
                            "disput"
                        ],
                        "es": [
                            "disputa",
                            "discusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "disputo"
                        ],
                        "fi": [
                            "riita",
                            "tora"
                        ],
                        "ga": [
                            "achrann"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03b9\u03c3\u03b2\u03ae\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "disputa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ef2\u9055\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruzie"
                        ],
                        "no": [
                            "akkedas"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142\u00f3tnia",
                            "dysputa"
                        ],
                        "pt": [
                            "disputa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordstrid",
                            "tvist",
                            "gr\u00e4l",
                            "dispyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dispute": [
                    "Singulier"
                ],
                "disputes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Palet circulaire utilis\u00e9 pour le lancer de disque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diskus"
                        ],
                        "en": [
                            "discus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "disc"
                        ],
                        "hr": [
                            "disk"
                        ],
                        "da": [
                            "diskos"
                        ],
                        "es": [
                            "disco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiekko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszkosz"
                        ],
                        "it": [
                            "disco"
                        ],
                        "nl": [
                            "discus"
                        ],
                        "no": [
                            "diskos"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysk"
                        ],
                        "pt": [
                            "disco"
                        ],
                        "ro": [
                            "disc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "diskus"
                        ],
                        "cs": [
                            "disk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Surface d\u00e9limit\u00e9e par un cercle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "disk",
                            "disc"
                        ],
                        "hr": [
                            "krug"
                        ],
                        "da": [
                            "skive"
                        ],
                        "nl": [
                            "schijf"
                        ],
                        "pt": [
                            "disco"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Support d\u2019enregistrement musical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheibe",
                            "CD",
                            "Schallplatte"
                        ],
                        "en": [
                            "record"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5531\u7247"
                        ],
                        "hr": [
                            "plo\u010da"
                        ],
                        "da": [
                            "skive"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d8\u10e0\u10e4\u10d8\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "disco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
                            "\u30c7\u30a3\u30b9\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "schijf"
                        ],
                        "no": [
                            "disk",
                            "skive",
                            "plate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skiva",
                            "platta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plaat",
                            "skyf"
                        ],
                        "sq": [
                            "disk"
                        ],
                        "en": [
                            "dial"
                        ],
                        "ang": [
                            "disc"
                        ],
                        "ca": [
                            "disc"
                        ],
                        "es": [
                            "disco"
                        ],
                        "eo": [
                            "disko"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiekko"
                        ],
                        "fy": [
                            "skiif"
                        ],
                        "hu": [
                            "lemez"
                        ],
                        "io": [
                            "disko"
                        ],
                        "it": [
                            "disco"
                        ],
                        "nl": [
                            "discus",
                            "plaat",
                            "schijf"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142yta",
                            "dysk"
                        ],
                        "sv": [
                            "platta",
                            "skiva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disque": [
                    "Singulier"
                ],
                "disques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disquette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diskette",
                            "kleine Scheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "floppy disk",
                            "diskette"
                        ],
                        "eu": [
                            "diskete"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud50c\ub85c\ud53c \ub514\uc2a4\ud06c",
                            "\ub514\uc2a4\ucf13"
                        ],
                        "es": [
                            "disquete"
                        ],
                        "eo": [
                            "disketo"
                        ],
                        "it": [
                            "floppy disk",
                            "dischetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ed\u30c3\u30d4\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30af",
                            "\u30d5\u30ed\u30c3\u30d4\u30fc",
                            "\u30c7\u30a3\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "diskette"
                        ],
                        "oc": [
                            "disqueta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0633\u06a9\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyskietka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "disquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de diss\u00e9quer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissection"
                        ],
                        "hr": [
                            "sekcija"
                        ],
                        "es": [
                            "disecci\u00f3n",
                            "disecaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dissezione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "dissektion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissection": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissension"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesuglasica",
                            "prijepor",
                            "razmirica"
                        ],
                        "es": [
                            "disensi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "la": [
                            "dissensio"
                        ],
                        "no": [
                            "uenighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissension": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissertation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9veloppement le plus souvent \u00e9crit dans lequel on examine en d\u00e9tail une mati\u00e8re, une question, un ouvrage de l\u2019esprit.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doktorarbeit",
                            "Dissertation"
                        ],
                        "en": [
                            "dissertation"
                        ],
                        "hr": [
                            "disertacija"
                        ],
                        "eo": [
                            "diserta\u0135o",
                            "disertacio"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhandeling",
                            "studie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Composition que fait un \u00e9l\u00e8ve au lyc\u00e9e.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufsatz",
                            "Ausarbeitung"
                        ],
                        "en": [
                            "dissertation",
                            "essay"
                        ],
                        "br": [
                            "danevell"
                        ],
                        "hr": [
                            "disertacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissertation": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissertations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissident": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissident"
                        ],
                        "hr": [
                            "disident",
                            "otpadnik",
                            "disidentski"
                        ],
                        "es": [
                            "disidente"
                        ],
                        "fi": [
                            "toisinajattelija"
                        ],
                        "it": [
                            "dissidente"
                        ],
                        "nl": [
                            "dissident"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysydent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissident": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissidents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissidente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Opposante au r\u00e9gime",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dissidentin"
                        ],
                        "en": [
                            "dissident"
                        ],
                        "eo": [
                            "disidentino"
                        ],
                        "it": [
                            "dissidente"
                        ],
                        "nl": [
                            "dissidente"
                        ],
                        "ro": [
                            "disident\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "disidentka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissidente": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissidentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissipation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissipation"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasprostranjenost",
                            "\u0161irenje",
                            "rasipni\u0161tvo",
                            "rastresenost"
                        ],
                        "it": [
                            "dissipazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissipa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "risip\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissipation": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissipations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissonant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui forme dissonance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discordant",
                            "ajar"
                        ],
                        "hr": [
                            "disonantan",
                            "neskladan"
                        ],
                        "eo": [
                            "malharmonia",
                            "disonanca"
                        ],
                        "io": [
                            "disonancanta"
                        ],
                        "it": [
                            "dissonante"
                        ],
                        "nl": [
                            "wanluidend",
                            "wanklinkend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissonant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dissonants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dissonante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dissonantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "distance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Intervalle, longueur\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u95f4\u8ddd",
                            "\u95f4\u9694"
                        ],
                        "hr": [
                            "udaljenost",
                            "daljina"
                        ],
                        "ga": [
                            "aga"
                        ],
                        "id": [
                            "jarak"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430",
                            "\u0430\u0440\u0430\u049b\u0430\u0448\u044b\u049b\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b",
                            "\u049b\u0430\u0448\u044b\u049b\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "mg": [
                            "alavirana"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstand"
                        ],
                        "oc": [
                            "dist\u00e0ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "odleg\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "avst\u00e5nd"
                        ],
                        "tr": [
                            "uzakl\u0131k"
                        ],
                        "wa": [
                            "trote"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstand"
                        ],
                        "sq": [
                            "larg\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Distanz",
                            "Entfernung",
                            "Abstand",
                            "Weite"
                        ],
                        "en": [
                            "distance",
                            "way"
                        ],
                        "ca": [
                            "dist\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "distanca",
                            "razmak"
                        ],
                        "da": [
                            "afstand"
                        ],
                        "es": [
                            "distancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "distanco"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00e1st\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "et\u00e4isyys"
                        ],
                        "fy": [
                            "dist\u00e2nsje",
                            "\u00f4fst\u00e2n"
                        ],
                        "gd": [
                            "astar"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e8\u05d7\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1vols\u00e1g"
                        ],
                        "is": [
                            "fjarl\u00e6g\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "distanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstand",
                            "eind",
                            "end"
                        ],
                        "no": [
                            "avstand"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0633\u0627\u0641\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "dist\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "distan\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "avst\u00e5nd",
                            "distans",
                            "tidsavst\u00e5nd",
                            "tidsskillnad"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwendo"
                        ],
                        "tl": [
                            "agw\u00e1t",
                            "lay\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzd\u00e1lenost",
                            "odstup",
                            "rozd\u00edl",
                            "d\u00e1lka",
                            "d\u00e9lka",
                            "dosah"
                        ],
                        "tr": [
                            "mesafe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distance": [
                    "Singulier"
                ],
                "distances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u064a\u062f"
                        ],
                        "hr": [
                            "udaljen",
                            "rezerviran",
                            "povu\u010den"
                        ],
                        "es": [
                            "distante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "distanta"
                        ],
                        "it": [
                            "distante",
                            "remoto"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1798"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstandelijk",
                            "koel"
                        ],
                        "pt": [
                            "distante"
                        ],
                        "tr": [
                            "uzak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "distants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "distante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "distantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "distillation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "distillasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Destillation"
                        ],
                        "en": [
                            "distillation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u0637\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "destilazio"
                        ],
                        "bs": [
                            "destilacija"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "destilacija"
                        ],
                        "da": [
                            "destillation"
                        ],
                        "es": [
                            "destilaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "distilado"
                        ],
                        "et": [
                            "destilleerimine"
                        ],
                        "fi": [
                            "tislaus"
                        ],
                        "ga": [
                            "driogadh"
                        ],
                        "gl": [
                            "destilaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "desztill\u00e1ci\u00f3",
                            "lep\u00e1rl\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "distilo",
                            "distilado"
                        ],
                        "id": [
                            "penyulingan",
                            "distilasi"
                        ],
                        "it": [
                            "distillazione"
                        ],
                        "jv": [
                            "penyulingan",
                            "distilasi"
                        ],
                        "lv": [
                            "destil\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "distiliacija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Destillatioun"
                        ],
                        "ms": [
                            "penyulingan"
                        ],
                        "nl": [
                            "destillatie"
                        ],
                        "no": [
                            "destillasjon",
                            "destillasjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "destylacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "destila\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "distilare",
                            "distila\u021bie"
                        ],
                        "sk": [
                            "destil\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "destilacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "destillation"
                        ],
                        "tl": [
                            "destilasyon"
                        ],
                        "cs": [
                            "destilace"
                        ],
                        "tr": [
                            "dam\u0131tma"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u01b0ng c\u1ea5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distillation": [
                    "Singulier"
                ],
                "distillations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distill"
                        ],
                        "hr": [
                            "destilirati"
                        ],
                        "es": [
                            "destilar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tislata"
                        ],
                        "gl": [
                            "destilar"
                        ],
                        "io": [
                            "distilar"
                        ],
                        "it": [
                            "distillare"
                        ],
                        "ro": [
                            "distila"
                        ],
                        "sv": [
                            "destillera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "distillerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Destillerie"
                        ],
                        "en": [
                            "distillery",
                            "still"
                        ],
                        "hr": [
                            "destilerija",
                            "pecara"
                        ],
                        "fi": [
                            "tislaamo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c5\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "distilerio"
                        ],
                        "it": [
                            "distilleria"
                        ],
                        "nl": [
                            "distilleerderij"
                        ],
                        "cs": [
                            "lihovar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distillerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "distilleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}