{
    "distinct": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschieden"
                        ],
                        "en": [
                            "distinct",
                            "different",
                            "discrete"
                        ],
                        "hr": [
                            "razli\u010dit",
                            "jasan"
                        ],
                        "io": [
                            "distinta"
                        ],
                        "it": [
                            "distinto"
                        ],
                        "oc": [
                            "distint"
                        ],
                        "sv": [
                            "olika",
                            "s\u00e4rskild",
                            "tydlig",
                            "klar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distinct": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "distincts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "distincte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "distinctes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "distinction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u00e9parer nettement une chose d\u2019une autre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterschied"
                        ],
                        "en": [
                            "distinction"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "distinci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "razlika"
                        ],
                        "es": [
                            "distinci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "distingo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "distingeso"
                        ],
                        "it": [
                            "distinzione"
                        ],
                        "oc": [
                            "distincion"
                        ],
                        "pt": [
                            "distin\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozd\u00edl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9rogative, honneur, marque de pr\u00e9f\u00e9rence, d\u2019estime, d\u2019\u00e9gard.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auszeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "distinction"
                        ],
                        "hr": [
                            "odlika",
                            "otmjenost"
                        ],
                        "pt": [
                            "distin\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyznamen\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distinction": [
                    "Singulier"
                ],
                "distinctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distinguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderskei"
                        ],
                        "de": [
                            "unterscheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "distinguish"
                        ],
                        "ca": [
                            "distingir",
                            "destriar"
                        ],
                        "hr": [
                            "zapaziti",
                            "opaziti",
                            "odlikovati se"
                        ],
                        "es": [
                            "distinguir"
                        ],
                        "hu": [
                            "megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderscheiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "distinguir",
                            "destriar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0634\u062e\u06cc\u0635 \u062f\u0627\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "distinguir"
                        ],
                        "ro": [
                            "distinge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "distorsion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verzeichnung",
                            "Verzerrung"
                        ],
                        "en": [
                            "distortion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0644\u062a\u0648\u0627\u0621",
                            "\u0647"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskrivljenost",
                            "distorzija"
                        ],
                        "es": [
                            "distorsi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "distorsione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u305a\u307f",
                            "\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "distorsion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distorsion": [
                    "Singulier"
                ],
                "distorsions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inattention, inapplication de la pens\u00e9e aux choses dont on devrait s\u2019occuper.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zerstreuung"
                        ],
                        "en": [
                            "distraction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0647\u0645\u0627\u0644",
                            "\u062a\u0631\u0627\u062e\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastresenost"
                        ],
                        "fi": [
                            "huomaamattomuus"
                        ],
                        "ro": [
                            "distrac\u021bie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Ce qui amuse, d\u00e9lasse l\u2019esprit.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abwechslung",
                            "Zerstreuung"
                        ],
                        "ca": [
                            "distracci\u00f3",
                            "divertiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "razonoda"
                        ],
                        "es": [
                            "distracci\u00f3n",
                            "diversi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvitus"
                        ],
                        "oc": [
                            "distraccion",
                            "divertiment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "distractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distrait": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a pas d\u2019attention \u00e0 ce qu\u2019il dit ou \u00e0 ce qu\u2019il fait, qui n\u2019est pas \u00e0 ce qu\u2019on lui dit.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agteloos",
                            "agtelosig",
                            "agterlosig"
                        ],
                        "de": [
                            "zerstreut",
                            "geistesabwesend"
                        ],
                        "en": [
                            "distracted",
                            "minded"
                        ],
                        "br": [
                            "diso\u00f1j"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u0440\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepa\u017eljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "descuidado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senatenta",
                            "malatenta"
                        ],
                        "fy": [
                            "sleau"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b7\u03c1\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "atencema"
                        ],
                        "id": [
                            "alpa"
                        ],
                        "it": [
                            "negligente",
                            "noncurante",
                            "sbadato"
                        ],
                        "ms": [
                            "lalai"
                        ],
                        "nl": [
                            "achteloos",
                            "onachtzaam",
                            "onoplettend"
                        ],
                        "pt": [
                            "distra\u00eddo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oaktsam",
                            "ouppm\u00e4rksam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distrait": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "distraits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "distraite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "distraites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "distribuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitdeel"
                        ],
                        "de": [
                            "austeilen",
                            "verallgemeinern",
                            "verteilen",
                            "zerlegen",
                            "austeilen",
                            "verteilen",
                            "zuteilen",
                            "ausgeben",
                            "geben",
                            "austragen"
                        ],
                        "en": [
                            "distribute",
                            "give out",
                            "hand round"
                        ],
                        "ang": [
                            "ged\u00e6lan"
                        ],
                        "ca": [
                            "distribuir"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijeliti"
                        ],
                        "da": [
                            "fordele"
                        ],
                        "es": [
                            "distribuir",
                            "repartir"
                        ],
                        "eo": [
                            "disdoni",
                            "distribui",
                            "dispartigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdta \u00fat",
                            "b\u00fdta \u00fat"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f3r",
                            "terjeszt"
                        ],
                        "io": [
                            "disdonar"
                        ],
                        "it": [
                            "distribuire"
                        ],
                        "la": [
                            "dividere"
                        ],
                        "nl": [
                            "distribueren",
                            "rondbrengen",
                            "verdelen",
                            "ronddelen",
                            "rondgeven",
                            "uitdelen",
                            "uitreiken"
                        ],
                        "pt": [
                            "distribuir",
                            "dividir",
                            "distribuir"
                        ],
                        "ro": [
                            "distribui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utdela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "distribution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de distribuer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verteilung",
                            "Ausgeben",
                            "Verteilen",
                            "Verteilung",
                            "Austeilen",
                            "Austeilung"
                        ],
                        "en": [
                            "distribution"
                        ],
                        "eu": [
                            "banaketa",
                            "banakuntza",
                            "banatze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u914d",
                            "\u5206\u5e03"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\ud3ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "distribucija"
                        ],
                        "da": [
                            "fordeling"
                        ],
                        "eo": [
                            "distribuo",
                            "disdonado"
                        ],
                        "fy": [
                            "distrib\u00fasje"
                        ],
                        "id": [
                            "penjatahan"
                        ],
                        "it": [
                            "distribuzione"
                        ],
                        "la": [
                            "distributio"
                        ],
                        "nl": [
                            "rolverdeling",
                            "distributie",
                            "verdeling",
                            "rolbezetting",
                            "toneelgezelschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "dystrybucja",
                            "rozpowszechnianie",
                            "obsada"
                        ],
                        "pt": [
                            "distribui\u00e7\u00e3o",
                            "companhia",
                            "tropa"
                        ],
                        "sv": [
                            "utdelning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distribution": [
                    "Singulier"
                ],
                "distributions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "district": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezirk",
                            "Revier"
                        ],
                        "en": [
                            "district"
                        ],
                        "eu": [
                            "barruti"
                        ],
                        "ca": [
                            "districte"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u533a"
                        ],
                        "hr": [
                            "distrikt",
                            "kotar",
                            "\u017eupanija",
                            "kanton",
                            "odsjek",
                            "sektor"
                        ],
                        "es": [
                            "distrito"
                        ],
                        "eo": [
                            "distrikto"
                        ],
                        "fy": [
                            "distrikt",
                            "krite"
                        ],
                        "ha": [
                            "lardi"
                        ],
                        "it": [
                            "distretto"
                        ],
                        "li": [
                            "gebeed",
                            "kreits"
                        ],
                        "lb": [
                            "distrikt"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u04af\u04af\u0440\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebied"
                        ],
                        "sk": [
                            "okres"
                        ],
                        "sv": [
                            "distrikt",
                            "omr\u00e5de"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1eadn",
                            "huy\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "district": [
                    "Singulier"
                ],
                "districts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diur\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diuretic"
                        ],
                        "br": [
                            "troazhus"
                        ],
                        "gl": [
                            "diur\u00e9tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "diuretico"
                        ],
                        "sv": [
                            "urindrivande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diur\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diur\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diurne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui dure un jour\u00a0(1))",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "daily"
                        ],
                        "hr": [
                            "dnevni"
                        ],
                        "eo": [
                            "diurna"
                        ],
                        "ia": [
                            "diurne"
                        ],
                        "it": [
                            "diurno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0456\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui rel\u00e8ve du jour, par opposition \u00e0 nocturne\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tagaktiv"
                        ],
                        "en": [
                            "diurnal"
                        ],
                        "hr": [
                            "danjski"
                        ],
                        "eo": [
                            "taga"
                        ],
                        "ia": [
                            "diurne"
                        ],
                        "it": [
                            "diurno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u663c\u884c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0456\u0437\u0433\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u04af\u0437\u0433\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "interdianus"
                        ],
                        "lt": [
                            "dieninis"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagactief"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzienny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0434\u0435\u0437\u0433\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "denn\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcndizki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diurne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diurnes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diva": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cantatrice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diva"
                        ],
                        "en": [
                            "diva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fea\u5a03",
                            "\u8fea\u74e6",
                            "\u5973\u540d",
                            "\u6b4c\u540e"
                        ],
                        "hr": [
                            "diva",
                            "zvijezda",
                            "star"
                        ],
                        "es": [
                            "diva"
                        ],
                        "fi": [
                            "diiva"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00edva"
                        ],
                        "it": [
                            "diva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30a3\u30fc\u30d0",
                            "\u30c7\u30a3\u30fc\u30f4\u30a1",
                            "\u6b4c\u59eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "diva"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0646\u0646\u062f\u0647 \u0632\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "diva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9ductrice hyst\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diva"
                        ],
                        "en": [
                            "diva"
                        ],
                        "es": [
                            "diva"
                        ],
                        "fi": [
                            "diiva"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00edva"
                        ],
                        "nl": [
                            "diva",
                            "donna"
                        ],
                        "sv": [
                            "diva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diva": [
                    "Singulier"
                ],
                "divas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liege",
                            "Diwan",
                            "Ottomane"
                        ],
                        "en": [
                            "divan",
                            "sofa",
                            "couch",
                            "day bed"
                        ],
                        "hr": [
                            "divan",
                            "otoman",
                            "psihoanaliza"
                        ],
                        "eo": [
                            "divano"
                        ],
                        "pl": [
                            "tapczan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divan": [
                    "Singulier"
                ],
                "divans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divers": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est de nature ou de qualit\u00e9 diff\u00e9rente\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diverse",
                            "miscellaneous",
                            "various"
                        ],
                        "ca": [
                            "divers"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc591\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "raznolik",
                            "razni"
                        ],
                        "da": [
                            "forskellig",
                            "adskillige",
                            "diverse"
                        ],
                        "es": [
                            "diverso"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0\u10d3\u10d0\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "diversa"
                        ],
                        "id": [
                            "aneka",
                            "berbagai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u69d8\u3005",
                            "\u8272\u3005",
                            "\u591a\u69d8"
                        ],
                        "la": [
                            "varius"
                        ],
                        "oc": [
                            "div\u00e8rs"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3\u017cny",
                            "r\u00f3\u017cnorodny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbalimbali"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7e\u015fitli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diverse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diverses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diversification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diversification"
                        ],
                        "ca": [
                            "diversificaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "razvrstavanje",
                            "raspore\u0111ivanje"
                        ],
                        "it": [
                            "diversificazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwisseling",
                            "verscheidenheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diversification": [
                    "Singulier"
                ],
                "diversifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diversion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9tourner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ablenkung"
                        ],
                        "en": [
                            "diversion"
                        ],
                        "ca": [
                            "diversi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "diverzija"
                        ],
                        "es": [
                            "diversi\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "diversion"
                        ],
                        "pt": [
                            "divers\u00e3o",
                            "desvio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diversion": [
                    "Singulier"
                ],
                "diversions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diverticulose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Divertikulose"
                        ],
                        "en": [
                            "diverticulosis"
                        ],
                        "es": [
                            "diverticulosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "divertikuloosi"
                        ],
                        "it": [
                            "diverticolosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "diverticulose"
                        ],
                        "pt": [
                            "diverticulose",
                            "doen\u00e7a diverticular"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diverticulose": [
                    "Singulier"
                ],
                "diverticuloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divertir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9tourner de ce qui pr\u00e9occupe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entertain"
                        ],
                        "ca": [
                            "divertir"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabavljati"
                        ],
                        "es": [
                            "divertir"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u0443\u0432\u0430",
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u0434\u0443\u0432\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "underholde"
                        ],
                        "oc": [
                            "divertir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011flendirmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "d\u00e9tourner d'une occupation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umleiten"
                        ],
                        "en": [
                            "distract"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u0648\u064a\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "divertir"
                        ],
                        "hr": [
                            "skrenuti pa\u017enju"
                        ],
                        "es": [
                            "divertir"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05e1\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "io": [
                            "distraktar"
                        ],
                        "oc": [
                            "divertir"
                        ],
                        "pt": [
                            "distrair"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u0443\u0442\u0438"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00f6nlendirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "divertissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kurzweilig",
                            "unterhaltend"
                        ],
                        "en": [
                            "entertaining",
                            "fun",
                            "diverting"
                        ],
                        "br": [
                            "dudius"
                        ],
                        "ca": [
                            "divertit"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabavan"
                        ],
                        "es": [
                            "divertido"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvittava"
                        ],
                        "io": [
                            "distraktiva"
                        ],
                        "it": [
                            "divertente"
                        ],
                        "oc": [
                            "divertissent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divertissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "divertissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "divertissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "divertissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "divin": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "g\u00f6ttlich",
                            "lustvoll",
                            "woniglich",
                            "k\u00f6stlich",
                            "herrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "divine"
                        ],
                        "ca": [
                            "div\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "bo\u017eanstven",
                            "bo\u017eanski",
                            "divan"
                        ],
                        "da": [
                            "guddommelig"
                        ],
                        "es": [
                            "divino",
                            "sublime"
                        ],
                        "eo": [
                            "sublima",
                            "dia",
                            "delica"
                        ],
                        "fy": [
                            "godlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "deala"
                        ],
                        "it": [
                            "divino"
                        ],
                        "la": [
                            "caelestis",
                            "dius",
                            "divus",
                            "sacer",
                            "sanctus"
                        ],
                        "lt": [
                            "dievi\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "subliem",
                            "verheven",
                            "zielsverheffend",
                            "goddelijk",
                            "goddelijk",
                            "heerlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "guddommelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "divin"
                        ],
                        "pl": [
                            "boski",
                            "bo\u017cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "divino",
                            "sublime",
                            "magn\u00edfico",
                            "espl\u00eandido",
                            "grandioso",
                            "soberbo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0436\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0431\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u043e\u0436\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gudomlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "bo\u017esk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "divins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "divine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "divines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diviser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "teilen",
                            "zerlegen",
                            "dividieren",
                            "einteilen",
                            "gliedern",
                            "verteilen",
                            "zerteilen",
                            "aufteilen"
                        ],
                        "ang": [
                            "d\u00e6lan",
                            "ged\u00e6lan"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u00f6lm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "darna\u00f1",
                            "ranna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "dividir",
                            "partir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub204\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "fordele",
                            "dele"
                        ],
                        "es": [
                            "dividir",
                            "partir"
                        ],
                        "eo": [
                            "partigi",
                            "onigi",
                            "dividi"
                        ],
                        "fo": [
                            "deila",
                            "b\u00fdta sundur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jakaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "diele",
                            "ferdiele",
                            "ferpartsje",
                            "partsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuid",
                            "roinn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b9\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "oszt"
                        ],
                        "io": [
                            "dividar"
                        ],
                        "it": [
                            "dividere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5272\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043b\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "membagi"
                        ],
                        "nl": [
                            "indelen",
                            "verdelen",
                            "opsplitsen",
                            "delen",
                            "verdelen",
                            "afbreken",
                            "splitsen"
                        ],
                        "no": [
                            "dele",
                            "dele",
                            "dela"
                        ],
                        "oc": [
                            "devesir",
                            "dividir",
                            "partejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzieli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmembrar",
                            "dividir",
                            "repartir"
                        ],
                        "ro": [
                            "diviza",
                            "desp\u0103r\u021bi",
                            "\u00eemp\u0103r\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dela"
                        ],
                        "tl": [
                            "hat\u00edin"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blit"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6lmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diviseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Divisor"
                        ],
                        "en": [
                            "divisor"
                        ],
                        "eu": [
                            "zatitzaile"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uc218",
                            "\uc57d\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "divizor",
                            "djelitelj"
                        ],
                        "eo": [
                            "divizoro"
                        ],
                        "it": [
                            "divisore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9664\u6570",
                            "\u7d04\u6570"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043b\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0642\u0633\u0648\u0645 \u0639\u0644\u06cc\u0647"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diviseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "diviseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divisible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divisible"
                        ],
                        "hr": [
                            "djeljiv"
                        ],
                        "it": [
                            "divisibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5272\u308a\u5207\u308c\u308b"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bliteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divisible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "divisibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "division": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de diviser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "division"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\ud560"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u5272"
                        ],
                        "avk": [
                            "solparsera"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blen\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "divizaedje",
                            "p\u00e5rtixhaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Op\u00e9ration arithm\u00e9tique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Division",
                            "Teilung"
                        ],
                        "en": [
                            "division"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0633\u0645\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "ay": [
                            "jaljaya\u00f1a"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u00f6lm\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "zatiketa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "dijeljenje"
                        ],
                        "br": [
                            "rannadur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "divisi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9664\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub217\uc148",
                            "\ub098\ub204\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijeljenje"
                        ],
                        "da": [
                            "division"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "divido"
                        ],
                        "et": [
                            "jagamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "jakolasku"
                        ],
                        "gd": [
                            "roinn"
                        ],
                        "gl": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhannu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d9\u05dc\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "oszt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "divido"
                        ],
                        "id": [
                            "perbagian"
                        ],
                        "ia": [
                            "division"
                        ],
                        "is": [
                            "deiling"
                        ],
                        "it": [
                            "divisione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9664\u6cd5",
                            "\u5272\u308a\u7b97",
                            "\u9664\u7b97"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "la": [
                            "divisio"
                        ],
                        "lv": [
                            "dal\u012b\u0161ana"
                        ],
                        "lt": [
                            "dalyba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "nci": [
                            "tlaxexeloliztli"
                        ],
                        "nl": [
                            "delen"
                        ],
                        "no": [
                            "divisjon",
                            "divisjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "division"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0642\u0633\u06cc\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0642\u0633\u06cc\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzielenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ],
                        "qu": [
                            "rakiy"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemp\u0103r\u021bire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u0459\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "dijeljenje"
                        ],
                        "scn": [
                            "spartuta"
                        ],
                        "sk": [
                            "delenec"
                        ],
                        "sl": [
                            "deljenje"
                        ],
                        "so": [
                            "u qeybin"
                        ],
                        "sv": [
                            "division"
                        ],
                        "tl": [
                            "paghahati"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blen\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2b\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vec": [
                            "divixion"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e9p chia"
                        ],
                        "wa": [
                            "divizion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Biologie) Fait de se diviser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teilung"
                        ],
                        "en": [
                            "division"
                        ],
                        "ca": [
                            "divisi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "divisione"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blen\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Grande unit\u00e9 ou formation tactique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Division"
                        ],
                        "en": [
                            "division"
                        ],
                        "hr": [
                            "divizija"
                        ],
                        "da": [
                            "division"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hadoszt\u00e1ly"
                        ],
                        "it": [
                            "divisione"
                        ],
                        "lt": [
                            "karinis regionas"
                        ],
                        "nl": [
                            "divisie"
                        ],
                        "no": [
                            "division"
                        ],
                        "pl": [
                            "dywizja"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "divizie"
                        ],
                        "cs": [
                            "divize"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcmen"
                        ],
                        "wa": [
                            "divizion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Classification phylog\u00e9n\u00e9tique) Deuxi\u00e8me rang taxinomique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "divisie"
                        ],
                        "de": [
                            "Abteilung"
                        ],
                        "an": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "bs": [
                            "odjeljak"
                        ],
                        "ca": [
                            "divisi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "odjeljak"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "divizio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaari"
                        ],
                        "gl": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "divisio"
                        ],
                        "ia": [
                            "division"
                        ],
                        "lv": [
                            "nodal\u012bjums"
                        ],
                        "lt": [
                            "skyrius"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "oddelenie"
                        ],
                        "sv": [
                            "division"
                        ],
                        "cs": [
                            "odd\u011blen\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0434\u0434\u0456\u043b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Autres sens \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teilung",
                            "Einteilung"
                        ],
                        "en": [
                            "division",
                            "dividing",
                            "distribution",
                            "split"
                        ],
                        "eu": [
                            "zatiketa"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "divido",
                            "dispartigo"
                        ],
                        "fy": [
                            "dieling",
                            "ferdieling"
                        ],
                        "it": [
                            "divisione"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembagian"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdeling",
                            "spreiding"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzielenie",
                            "podzia\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "division": [
                    "Singulier"
                ],
                "divisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divorce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dissolution judiciaire du mariage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "divorci"
                        ],
                        "de": [
                            "Scheidung",
                            "Ehescheidung"
                        ],
                        "en": [
                            "divorce"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "ast": [
                            "divorciu"
                        ],
                        "az": [
                            "bo\u015fanma"
                        ],
                        "eu": [
                            "dibortzio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440a\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "dimezi\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "divorci"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ud63c"
                        ],
                        "co": [
                            "divorziu",
                            "spiccu"
                        ],
                        "hr": [
                            "razvod braka",
                            "rastava",
                            "prekid"
                        ],
                        "da": [
                            "skilsmisse"
                        ],
                        "es": [
                            "divorcio"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksedzi\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "abielulahutus"
                        ],
                        "fi": [
                            "avioero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b6\u03cd\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1l\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "perceraian"
                        ],
                        "it": [
                            "divorzio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96e2\u5a5a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0436\u044b\u0440\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "diffarreatio"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161\u0137ir\u0161an\u0101s"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "mt": [
                            "divorzju"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtscheiding"
                        ],
                        "no": [
                            "skilsmisse"
                        ],
                        "oc": [
                            "div\u00f2rci"
                        ],
                        "uz": [
                            "nikohni bekor qilish"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozw\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "div\u00f3rcio"
                        ],
                        "qu": [
                            "aqanakuy"
                        ],
                        "ro": [
                            "divor\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "razvod"
                        ],
                        "scn": [
                            "divorziu"
                        ],
                        "sk": [
                            "rozvod"
                        ],
                        "sl": [
                            "lo\u010ditev"
                        ],
                        "sv": [
                            "skilsm\u00e4ssa"
                        ],
                        "sw": [
                            "talaka"
                        ],
                        "tl": [
                            "diborsiyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozvod"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u015fanma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ly h\u00f4n"
                        ],
                        "wa": [
                            "divoir\u00e7aedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divorce": [
                    "Singulier"
                ],
                "divorces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divorc\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divorc\u00e9",
                            "divorcee"
                        ],
                        "ca": [
                            "divorciat"
                        ],
                        "es": [
                            "divorciado"
                        ],
                        "oc": [
                            "divorciat"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozwodnik",
                            "rozw\u00f3dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divorc\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "divorc\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divorced"
                        ],
                        "ca": [
                            "divorciat"
                        ],
                        "es": [
                            "divorciado"
                        ],
                        "it": [
                            "divorziato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0436\u044b\u0440\u0430\u0441\u049b\u0430\u043d",
                            "\u0430\u0439\u044b\u0440\u044b\u043b\u044b\u0441\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "telaqday\u00ee"
                        ],
                        "oc": [
                            "divorciat"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozwiedziony",
                            "rozwiedziona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divorc\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "divorc\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "divorc\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "divorc\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "DivX": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "DivX"
                        ],
                        "en": [
                            "DivX"
                        ],
                        "es": [
                            "DivX"
                        ],
                        "it": [
                            "DivX"
                        ],
                        "nl": [
                            "DivX"
                        ],
                        "pt": [
                            "DivX"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "neuf plus un",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dhjet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "zehn"
                        ],
                        "en": [
                            "ten"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0634\u0631\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "deu",
                            "diez"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u057d\u0568"
                        ],
                        "ast": [
                            "diez"
                        ],
                        "az": [
                            "on"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u0435\u0441\u044f\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "dek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "deu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0daf\u0dc4\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4",
                            "\uc2ed"
                        ],
                        "kw": [
                            "deg"
                        ],
                        "co": [
                            "deci"
                        ],
                        "hr": [
                            "deset"
                        ],
                        "da": [
                            "ti"
                        ],
                        "es": [
                            "diez"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek"
                        ],
                        "fi": [
                            "kymmenen"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsien"
                        ],
                        "gd": [
                            "deich"
                        ],
                        "ga": [
                            "deich"
                        ],
                        "gl": [
                            "dez"
                        ],
                        "cy": [
                            "deg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa6\u0ab6"
                        ],
                        "ha": [
                            "goma"
                        ],
                        "hsb": [
                            "d\u017aesa\u0107"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926\u0938"
                        ],
                        "ia": [
                            "dece"
                        ],
                        "it": [
                            "dieci"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u06c1",
                            "\u062f\u0627\u06c1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "deh"
                        ],
                        "la": [
                            "decem"
                        ],
                        "lv": [
                            "desmit"
                        ],
                        "lt": [
                            "de\u0161imt"
                        ],
                        "lb": [
                            "z\u00e9ng"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "mg": [
                            "folo"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127axra"
                        ],
                        "mi": [
                            "tekau"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "tien"
                        ],
                        "no": [
                            "ti",
                            "ti"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziesi\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dez"
                        ],
                        "ro": [
                            "zece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "scn": [
                            "deci"
                        ],
                        "sk": [
                            "desa\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "deset"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0430\u04b3"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "deset"
                        ],
                        "tr": [
                            "on"
                        ],
                        "tk": [
                            "on"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "vec": [
                            "di\u00e9xe"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "dijh"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e6\u05e2\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-huit": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achtzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "eighteen"
                        ],
                        "eu": [
                            "hemezortzi"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "eitek"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc5ec\ub35f"
                        ],
                        "hr": [
                            "osamnaest"
                        ],
                        "es": [
                            "dieciocho"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek ok"
                        ],
                        "gd": [
                            "ochd deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d5\u10e0\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "diciotto"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u062f\u0627\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "hijdeh"
                        ],
                        "lv": [
                            "asto\u0146padsmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "uechtz\u00e9ng"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "achttien"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e u\u00e8ch",
                            "d\u00e8tz e u\u00e8it"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u062c\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezoito"
                        ],
                        "ro": [
                            "optsprezece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091f\u0926\u0936"
                        ],
                        "tr": [
                            "on sekiz"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-huiti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eighteenth"
                        ],
                        "br": [
                            "triwec\u02bchvet"
                        ],
                        "hr": [
                            "osamnaesti"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo octavo",
                            "d\u00e9cima octava"
                        ],
                        "it": [
                            "diciottesimo",
                            "diciottesima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dix-huiti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dix-huiti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dix-neuf": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "negentien",
                            "ne\u00ebntien"
                        ],
                        "de": [
                            "neunzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "nineteen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hemeretzi"
                        ],
                        "br": [
                            "naontek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinou"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc544\ud649"
                        ],
                        "hr": [
                            "devetnaesti"
                        ],
                        "es": [
                            "diecinueve"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek na\u016d"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdeks\u00e4ntoista"
                        ],
                        "gd": [
                            "naoi deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10ee\u10e0\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03bd\u03bd\u03ad\u03b1",
                            "ou \u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03bd\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0938"
                        ],
                        "it": [
                            "diciannove"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "nozdeh"
                        ],
                        "la": [
                            "undeviginti"
                        ],
                        "lv": [
                            "devi\u0146padsmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "nonz\u00e9ng"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0435\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "negentien"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e n\u00f2u"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0648\u0632\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezenove"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0928\u0935\u0926\u0936"
                        ],
                        "cs": [
                            "devaten\u00e1ct"
                        ],
                        "tr": [
                            "on dokuz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "nouv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-neuvi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neunzehnt"
                        ],
                        "en": [
                            "nineteenth"
                        ],
                        "br": [
                            "naontekvet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0439\u0441\u0435\u0442\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinov\u00e8",
                            "dinovena"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo nono",
                            "d\u00e9cima nona",
                            "d\u00e9cimo noveno",
                            "d\u00e9cima novena"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek na\u016da"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10ea\u10ee\u10e0\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "tizenkilencedik"
                        ],
                        "it": [
                            "diciannovesimo",
                            "diciannovesima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e5d\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u5341\u4e5d"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0435\u0442\u043d\u0430\u0435\u0441\u0435\u0442\u0442\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "negentiende"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e noven",
                            "d\u00e8tz e novena"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewi\u0119tnasty"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9cimo nono"
                        ],
                        "ro": [
                            "nou\u0103sprezecelea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0446\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "dev\u00e4tn\u00e1sty"
                        ],
                        "sv": [
                            "nittonde"
                        ],
                        "cs": [
                            "devaten\u00e1ct\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dix-neuvi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dix-neuvi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dix-sept": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "siebzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "seventeen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0639\u0629 \u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamazazpi"
                        ],
                        "br": [
                            "seitek"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc77c\uacf1"
                        ],
                        "hr": [
                            "sedamnaesti"
                        ],
                        "da": [
                            "sytten"
                        ],
                        "es": [
                            "diecisiete"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek sep"
                        ],
                        "gd": [
                            "seachd deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e9\u10d5\u10d8\u10d3\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa4\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "diciassette"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u062f\u0627\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "hevdeh"
                        ],
                        "lv": [
                            "septi\u0146padsmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "siwwenz\u00e9ng"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeventien"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e s\u00e8t"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0641\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezessete",
                            "dezassete"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924\u0926\u0936"
                        ],
                        "sv": [
                            "sjutton"
                        ],
                        "tr": [
                            "on yedi"
                        ],
                        "wa": [
                            "set"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-septi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "seventeenth"
                        ],
                        "br": [
                            "seitekvet"
                        ],
                        "ca": [
                            "disset\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "sedamnaesti"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo s\u00e9ptimo",
                            "d\u00e9cima s\u00e9ptima"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e seten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dix-septi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dix-septi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dixi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zehnte"
                        ],
                        "en": [
                            "tenth"
                        ],
                        "az": [
                            "onuncu"
                        ],
                        "br": [
                            "dekvet"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e8cim",
                            "des\u00e8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc9f8"
                        ],
                        "hr": [
                            "deseti"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo"
                        ],
                        "io": [
                            "dekesma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b2c\u5341",
                            "\u5341\u756a\u76ee"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d\u044b\u043d\u0448\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "decimus"
                        ],
                        "lt": [
                            "de\u0161imtas"
                        ],
                        "oc": [
                            "desen",
                            "detzau"
                        ],
                        "ro": [
                            "zecelea",
                            "zecea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "des\u00e1t\u00fd",
                            "des\u00e1t\u00e1",
                            "des\u00e1t\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dixi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "dixi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "DJ": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "DJ"
                        ],
                        "en": [
                            "DJ",
                            "disc jockey",
                            "deejay"
                        ],
                        "ca": [
                            "discj\u00f2quei"
                        ],
                        "ko": [
                            "DJ",
                            "\ub514\uc81c\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "DJ",
                            "pinchadiscos"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiskijukka"
                        ],
                        "it": [
                            "disc jockey"
                        ],
                        "ja": [
                            "DJ"
                        ],
                        "nl": [
                            "diskjockey",
                            "dj",
                            "deejay"
                        ],
                        "ro": [
                            "jockey"
                        ],
                        "sv": [
                            "jockey"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "djellaba": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "djellaba",
                            "djellabah",
                            "galabiya",
                            "jellaba",
                            "jellabiya"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0644\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "laba"
                        ],
                        "es": [
                            "chilaba"
                        ],
                        "it": [
                            "gellaba",
                            "djellaba"
                        ],
                        "nl": [
                            "djellaba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djellaba": [
                    "Singulier"
                ],
                "djellabas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "djiguite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dschiguiter"
                        ],
                        "en": [
                            "dzhigit",
                            "djigit",
                            "jigit"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u056b\u0563\u056b\u0569"
                        ],
                        "az": [
                            "yi\u011fit"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0436\u044b\u0433\u0456\u0442"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011digitovko"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u017eigitt"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10d8\u10d2\u10d8\u10e2\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10ef\u10d8\u10e0\u10d8\u10d7\u10d4",
                            "\u10db\u10ee\u10d4\u10d3\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "dzsigit"
                        ],
                        "it": [
                            "gighit"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0456\u0433\u0456\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0438\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u017eigits"
                        ],
                        "lt": [
                            "d\u017eigitas"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cygit"
                        ],
                        "pt": [
                            "djigit"
                        ],
                        "ro": [
                            "djighit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0439\u0438\u0433\u0438\u0442"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u0433\u0435\u0442"
                        ],
                        "tr": [
                            "atl\u0131",
                            "yi\u011fit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u0491\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djiguite": [
                    "Singulier"
                ],
                "djiguites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "djihadiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "djihadisch"
                        ],
                        "en": [
                            "jihadist"
                        ],
                        "es": [
                            "yihadista"
                        ],
                        "it": [
                            "jihadista"
                        ],
                        "nl": [
                            "Jihadistisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "jihadista"
                        ],
                        "ro": [
                            "jihadiste"
                        ],
                        "sv": [
                            "jihadist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djihadiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "djihadistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "djinn": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dschinn"
                        ],
                        "en": [
                            "djinn",
                            "jinn"
                        ],
                        "hr": [
                            "div"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b6\u03af\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "jinn"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u017cin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0436\u0438\u043d\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "djinn": [
                    "Singulier"
                ],
                "djinns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "do": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "C"
                        ],
                        "en": [
                            "do",
                            "C"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4",
                            "\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "do"
                        ],
                        "es": [
                            "do"
                        ],
                        "eo": [
                            "do"
                        ],
                        "it": [
                            "do"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9",
                            "\u30cf"
                        ],
                        "nl": [
                            "do"
                        ],
                        "pl": [
                            "C"
                        ],
                        "wa": [
                            "do"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "doberman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dobermann",
                            "doberman"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0431\u0435\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u675c\u5bbe\u72ac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\ubca0\ub974\ub9cc"
                        ],
                        "hr": [
                            "doberman"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00f3berman"
                        ],
                        "eo": [
                            "dobermanno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03cc\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03bd"
                        ],
                        "it": [
                            "dobermann"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30fc\u30d9\u30eb\u30de\u30f3"
                        ],
                        "pl": [
                            "doberman"
                        ],
                        "pt": [
                            "Dobermann"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043d\u0447\u0435\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "doberman"
                        ],
                        "cs": [
                            "dobrman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doberman": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dobermans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "docile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la disposition \u00e0 se laisser conduire et diriger.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "folgsam",
                            "gef\u00fcgig"
                        ],
                        "en": [
                            "docile"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6eab\u9806"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokoran"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuuliainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ac\u03ba\u03bf\u03c5\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "docile"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "docile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dociles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "docker": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hafenarbeiter",
                            "Kaiarbeiter"
                        ],
                        "en": [
                            "docker",
                            "dockworker",
                            "longshoreman",
                            "dock worker"
                        ],
                        "hr": [
                            "doker"
                        ],
                        "da": [
                            "havnearbejder"
                        ],
                        "es": [
                            "cargador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03c4\u03bf\u03b5\u03ba\u03c6\u03bf\u03c1\u03c4\u03c9\u03c4\u03ae\u03c2 \u03bb\u03b9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "buruh galangan kapal"
                        ],
                        "it": [
                            "scaricatore di porto"
                        ],
                        "nl": [
                            "havenarbeider",
                            "dokwerker"
                        ],
                        "pt": [
                            "estivador"
                        ],
                        "sv": [
                            "hamnarbetare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "docker": [
                    "Singulier"
                ],
                "dockers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doctorat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "grade",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "doctorate"
                        ],
                        "eu": [
                            "doktorego"
                        ],
                        "br": [
                            "doktorelezh"
                        ],
                        "hr": [
                            "doktorat"
                        ],
                        "es": [
                            "doctorado"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktoreco"
                        ],
                        "it": [
                            "dottorato"
                        ],
                        "nl": [
                            "doctoraat"
                        ],
                        "oc": [
                            "doctorat"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutoramento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doctorat": [
                    "Singulier"
                ],
                "doctorats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doctrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme titulaire d\u2019un doctorat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "doctor",
                            "doctrix"
                        ],
                        "ca": [
                            "doctora"
                        ],
                        "es": [
                            "doctora"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktorino"
                        ],
                        "io": [
                            "doktorino"
                        ],
                        "it": [
                            "dottoressa"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutora"
                        ],
                        "sh": [
                            "doktorica"
                        ],
                        "cs": [
                            "doktorka"
                        ],
                        "wa": [
                            "doctoresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doctrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "doctrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doctrine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "doktrine"
                        ],
                        "de": [
                            "Doktrin",
                            "Lehre",
                            "Lehrmeinung"
                        ],
                        "en": [
                            "doctrine",
                            "tenet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u064a\u062f\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "doktrina"
                        ],
                        "ca": [
                            "doctrina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e3b\u4e49",
                            "\u6559\u4e49",
                            "\u6559\u7406",
                            "\u601d\u60f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\ub9ac",
                            "\uc0ac\uc0c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "doktrina"
                        ],
                        "es": [
                            "doctrina"
                        ],
                        "eo": [
                            "doktrino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cc\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "doktr\u00edna"
                        ],
                        "io": [
                            "doktrino"
                        ],
                        "it": [
                            "dottrina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u7406",
                            "\u601d\u60f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "doctrine",
                            "leer",
                            "geloofsleer"
                        ],
                        "oc": [
                            "doctrina"
                        ],
                        "pl": [
                            "doktryna",
                            "nauka"
                        ],
                        "pt": [
                            "doutrina"
                        ],
                        "ro": [
                            "doctrin\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "doktrin"
                        ],
                        "cs": [
                            "doktr\u00edna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doctrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "doctrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "document": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dokument",
                            "beskeid"
                        ],
                        "sq": [
                            "akt"
                        ],
                        "de": [
                            "Akt",
                            "Akte",
                            "Aufzug",
                            "Schriftst\u00fcck",
                            "Dokument",
                            "Urkunde",
                            "Dokument",
                            "Urkunde",
                            "Beweisst\u00fcck",
                            "Unterlage",
                            "Papier"
                        ],
                        "en": [
                            "document",
                            "act",
                            "deed",
                            "paper",
                            "warrant",
                            "certificate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "acta",
                            "acte",
                            "document"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokument",
                            "dokaz",
                            "isprava"
                        ],
                        "da": [
                            "aktstykke",
                            "dokument"
                        ],
                        "es": [
                            "acta",
                            "certificado",
                            "acto",
                            "documento"
                        ],
                        "eo": [
                            "akto",
                            "dokumento"
                        ],
                        "fi": [
                            "asiakirja"
                        ],
                        "fy": [
                            "akte",
                            "\u00fatkomste",
                            "akte",
                            "dokumint"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d1\u10e3\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b3\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "akta",
                            "dokumentum",
                            "irat",
                            "okm\u00e1ny",
                            "\u00fcgyirat"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00edrteini",
                            "\u00fe\u00e1ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "atto",
                            "azione",
                            "documento"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0436\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "akte",
                            "document",
                            "bedrijf",
                            "akte",
                            "bescheid",
                            "document",
                            "papier",
                            "schriftuur",
                            "stuk"
                        ],
                        "no": [
                            "dokument"
                        ],
                        "oc": [
                            "document"
                        ],
                        "pt": [
                            "acto",
                            "auto",
                            "escritura",
                            "instrumento",
                            "documento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktstycke",
                            "dokument"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokument"
                        ],
                        "tr": [
                            "belge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "document": [
                    "Singulier"
                ],
                "documents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "documentaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "documentary"
                        ],
                        "ca": [
                            "documental"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokumentarni"
                        ],
                        "es": [
                            "documental"
                        ],
                        "it": [
                            "documentario"
                        ],
                        "nl": [
                            "documentaire"
                        ],
                        "oc": [
                            "documentari"
                        ],
                        "pl": [
                            "dokumentalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "documental",
                            "document\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokument\u00e1rn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "documentaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "documentaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dokumentation"
                        ],
                        "en": [
                            "documentary"
                        ],
                        "ca": [
                            "documental"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokumentarac",
                            "dokumentarni film"
                        ],
                        "es": [
                            "documental"
                        ],
                        "fi": [
                            "dokumentaari",
                            "dokumentti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "it": [
                            "documentario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ad\u30e5\u30e1\u30f3\u30bf\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "documentaire"
                        ],
                        "no": [
                            "dokumentar"
                        ],
                        "oc": [
                            "documentari"
                        ],
                        "pt": [
                            "document\u00e1rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "dokument\u00e4r"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokument\u00e1rn\u00ed film",
                            "dokument"
                        ],
                        "tr": [
                            "belgesel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "documentaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "documentaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "documentaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dokumentar",
                            "Dokumentarin"
                        ],
                        "en": [
                            "documentalist"
                        ],
                        "es": [
                            "documentalista"
                        ],
                        "it": [
                            "documentalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "documentalista"
                        ],
                        "sv": [
                            "dokumentalist"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokument\u00e1tor",
                            "dokument\u00e1torka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "documentaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "documentalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "documentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dokumentation"
                        ],
                        "en": [
                            "documentation"
                        ],
                        "ca": [
                            "documentaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u6863"
                        ],
                        "hr": [
                            "dokumentacija",
                            "podatak"
                        ],
                        "es": [
                            "documentaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dokumentaro"
                        ],
                        "it": [
                            "documentazione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dokumentatioun"
                        ],
                        "nl": [
                            "documentatie"
                        ],
                        "oc": [
                            "documentacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "documentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "documentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dodo": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sommeil\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heia"
                        ],
                        "en": [
                            "bye",
                            "sleepy time"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u064a\u0646\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "spavanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "nanna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u306d\u3093\u306d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Raphus cucullatus"
                        ],
                        "de": [
                            "Dodo",
                            "Dronte"
                        ],
                        "en": [
                            "dodo"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "drontar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30fc\u30c9\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dodo": [
                    "Singulier"
                ],
                "dodos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doge"
                        ],
                        "en": [
                            "doge"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u017ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "do\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cc\u03b3\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "doge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00f3\u017ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doge": [
                    "Singulier"
                ],
                "doges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dogmatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Adh\u00e9rant des croyances non n\u00e9cessairement prouv\u00e9es (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dogmatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dogmatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "dogm\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dogmatski",
                            "dogmati\u010dan",
                            "dogmati\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "dogm\u00e1tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d2\u05de\u05d8\u05d9",
                            "\u05e4\u05e1\u05e7\u05e0\u05d9"
                        ],
                        "id": [
                            "dogmatis",
                            "dogmatik",
                            "kolot"
                        ],
                        "it": [
                            "dogmatico"
                        ],
                        "pt": [
                            "dogm\u00e1tico"
                        ],
                        "sv": [
                            "dogmatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dogmatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dogmatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dogge"
                        ],
                        "en": [
                            "molosser"
                        ],
                        "hr": [
                            "doga"
                        ],
                        "es": [
                            "dogo"
                        ],
                        "cs": [
                            "doga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "dogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doigt\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019un instrumentiste\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fingersatz"
                        ],
                        "en": [
                            "fingering"
                        ],
                        "ca": [
                            "digitaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "prstomet"
                        ],
                        "es": [
                            "digitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fingrado"
                        ],
                        "fi": [
                            "sormitus",
                            "sormij\u00e4rjestys"
                        ],
                        "it": [
                            "diteggiatura"
                        ],
                        "lv": [
                            "aplikat\u016bra"
                        ],
                        "nl": [
                            "vingerzetting"
                        ],
                        "pl": [
                            "aplikatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "digita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "digita\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "grepp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doigt\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "doigt\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doigter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "caresser du bout des doigts",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "finger"
                        ],
                        "br": [
                            "ober fistoulig da"
                        ],
                        "hr": [
                            "dirati prstom",
                            "dirkati"
                        ],
                        "eo": [
                            "fingrumi"
                        ],
                        "cs": [
                            "prstit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dollar": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dollar"
                        ],
                        "sq": [
                            "dollare"
                        ],
                        "de": [
                            "Dollar"
                        ],
                        "en": [
                            "dollar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00f2lar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8e\u5143",
                            "\u52a0\u5143",
                            "\u6e2f\u5143",
                            "\u65b0\u5143",
                            "\u6fb3\u5143"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ec\ub7ec",
                            "\ubd88"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolar"
                        ],
                        "da": [
                            "dollar"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00f3lar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dolaro"
                        ],
                        "et": [
                            "dollar"
                        ],
                        "fi": [
                            "dollari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bb\u03bb\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "doll\u00e1r"
                        ],
                        "it": [
                            "dollaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "dol\u0101rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "doleris"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "dollar"
                        ],
                        "no": [
                            "dollar",
                            "dollar"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00f3lar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043b\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "dol\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "dolar"
                        ],
                        "sv": [
                            "dollar"
                        ],
                        "cs": [
                            "dolar"
                        ],
                        "tr": [
                            "dolar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dollar": [
                    "Singulier"
                ],
                "dollars": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dolmen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Megalith",
                            "H\u00fcnengrab"
                        ],
                        "en": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "eu": [
                            "trikuharri"
                        ],
                        "br": [
                            "vaen",
                            "lec\u02bch",
                            "korriganed"
                        ],
                        "ca": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3cc\uba58",
                            "\uace0\uc778\ub3cc"
                        ],
                        "co": [
                            "stazzona"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "es": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "it": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u652f\u77f3\u5893"
                        ],
                        "nl": [
                            "hunebed"
                        ],
                        "oc": [
                            "siborni\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "pt": [
                            "anta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u044c\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "dolmen"
                        ],
                        "sv": [
                            "stend\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dolmen": [
                    "Singulier"
                ],
                "dolmens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dolomite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dolomit"
                        ],
                        "en": [
                            "dolomite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u0644\u0648\u0645\u064a\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "dolomita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0430\u043b\u0430\u043c\u0456\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767d\u4e91\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\uc6b4\uc554"
                        ],
                        "hr": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "es": [
                            "dolomita"
                        ],
                        "eo": [
                            "dolomito"
                        ],
                        "et": [
                            "dolomiit"
                        ],
                        "fi": [
                            "dolomiitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "dolomita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03bb\u03bf\u03bc\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05dc\u05d5\u05de\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "io": [
                            "dolomito"
                        ],
                        "id": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00f3l\u00f3m\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "dolomite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ed\u30de\u30a4\u30c8"
                        ],
                        "lt": [
                            "dolomitas"
                        ],
                        "no": [
                            "dolomitt"
                        ],
                        "pt": [
                            "dolomita"
                        ],
                        "ro": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043c\u0438\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "sk": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "sv": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "cs": [
                            "dolomit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u043e\u043c\u0456\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dolomite": [
                    "Singulier"
                ],
                "dolomites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propri\u00e9t\u00e9 d\u2019une assez vaste \u00e9tendue et contenant des biens-fonds de diverse nature (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afdeling",
                            "vak",
                            "plaas",
                            "boereplaas"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauernhof",
                            "Besitzung",
                            "Gut",
                            "Landgut",
                            "Bauerngut"
                        ],
                        "en": [
                            "domain"
                        ],
                        "eu": [
                            "jabari"
                        ],
                        "ca": [
                            "domini"
                        ],
                        "hr": [
                            "imanje"
                        ],
                        "da": [
                            "afdeling",
                            "fag",
                            "bondeg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "dominio"
                        ],
                        "eo": [
                            "fako",
                            "bieno"
                        ],
                        "fo": [
                            "grein",
                            "deild",
                            "r\u00fam",
                            "yrki",
                            "b\u00f3ndagar\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lokero",
                            "maatila",
                            "tilus"
                        ],
                        "fy": [
                            "fak",
                            "fek",
                            "boerepleats",
                            "boupleats",
                            "pleats"
                        ],
                        "hu": [
                            "gazdas\u00e1g"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00fagar\u00f0ur",
                            "b\u00fa",
                            "st\u00f3rb\u00fdli"
                        ],
                        "it": [
                            "tenuta",
                            "propriet\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9818\u57df"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0435\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "vicus",
                            "villa"
                        ],
                        "ms": [
                            "vak"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdeling",
                            "branche",
                            "tak",
                            "vak",
                            "boerderij",
                            "goed",
                            "landgoed",
                            "bezitting"
                        ],
                        "no": [
                            "avdeling",
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "oc": [
                            "domeni"
                        ],
                        "pt": [
                            "dom\u00ednio"
                        ],
                        "ro": [
                            "mo\u0219ie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fack",
                            "yrke",
                            "bondg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd",
                            "s\u00e4teri"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00fakid",
                            "kabukir\u00e1n"
                        ],
                        "cs": [
                            "statek"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipulazi",
                            "ipulazi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Ce qui appartient \u00e0 l'\u00c9tat, au souverain\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gebiet",
                            "Territorium",
                            "Kolonie"
                        ],
                        "en": [
                            "domain"
                        ],
                        "hr": [
                            "dobro"
                        ],
                        "it": [
                            "demanio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9818\u57df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Secteur, branche, registre\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bereich",
                            "Abteilung",
                            "Fach"
                        ],
                        "en": [
                            "subject",
                            "area",
                            "domain"
                        ],
                        "hr": [
                            "sfera"
                        ],
                        "id": [
                            "bidang",
                            "ranah"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u91ce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "mt": [
                            "qasam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "domaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domestication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mak maak"
                        ],
                        "de": [
                            "Domestizierung",
                            "Domestikation"
                        ],
                        "en": [
                            "domestication"
                        ],
                        "an": [
                            "domesticaci\u00f3n"
                        ],
                        "ast": [
                            "doma"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259hlil\u0259\u015fdirm\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "etxekotze"
                        ],
                        "bs": [
                            "pripitomljavanje",
                            "domesticiranje"
                        ],
                        "ca": [
                            "domesticaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ucd95\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "domesticiranje",
                            "pripitomljenje"
                        ],
                        "da": [
                            "domesticering",
                            "t\u00e6mning"
                        ],
                        "es": [
                            "domesticaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "aldomigo"
                        ],
                        "et": [
                            "kodustamine",
                            "domestikatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "domestikaatio"
                        ],
                        "gl": [
                            "domesticaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1zias\u00edt\u00e1s",
                            "domesztik\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "domestikasi"
                        ],
                        "is": [
                            "tamning"
                        ],
                        "it": [
                            "addomesticamento",
                            "addomesticazione",
                            "domesticazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6\u755c\u5316"
                        ],
                        "lv": [
                            "domestik\u0101cija"
                        ],
                        "li": [
                            "domesticatie",
                            "vertaming"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembelajinakan",
                            "pendomestikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "domesticatie"
                        ],
                        "no": [
                            "domestisering"
                        ],
                        "oc": [
                            "domesticacion",
                            "adomergiment"
                        ],
                        "pt": [
                            "domestica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "domesticire"
                        ],
                        "sk": [
                            "domestik\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "udoma\u010ditev"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4mjande",
                            "domesticering"
                        ],
                        "sw": [
                            "fugo"
                        ],
                        "tl": [
                            "domestikasyon"
                        ],
                        "cs": [
                            "domestikace"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 thu\u1ea7n ho\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domestication": [
                    "Singulier"
                ],
                "domestications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domestique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est de la maison\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4uslich"
                        ],
                        "en": [
                            "domestic"
                        ],
                        "hr": [
                            "doma\u010bi"
                        ],
                        "eo": [
                            "hejma"
                        ],
                        "io": [
                            "domala"
                        ],
                        "ia": [
                            "domestic"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigen",
                            "huiselijk",
                            "vertrouwd"
                        ],
                        "pl": [
                            "domowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "dom\u00e9stico"
                        ],
                        "ro": [
                            "domestic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domestique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "domestiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bediende",
                            "bediende"
                        ],
                        "de": [
                            "Diener",
                            "Dienerin",
                            "M\u00e4dchen",
                            "Bursche",
                            "Gehilfe",
                            "Dienstbote",
                            "Magd"
                        ],
                        "en": [
                            "servant",
                            "maid",
                            "servant",
                            "handmaid",
                            "handmaiden",
                            "servant",
                            "girl"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00feegen",
                            "\u00feegn",
                            "\u00feeow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u062f\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "sehi"
                        ],
                        "ca": [
                            "criada"
                        ],
                        "hr": [
                            "slu\u017ein\u010de",
                            "posluga"
                        ],
                        "da": [
                            "kn\u00e6gt",
                            "tjener",
                            "tjener"
                        ],
                        "es": [
                            "criado",
                            "sirviente",
                            "criada"
                        ],
                        "eo": [
                            "servisto",
                            "servistino"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00faskallur",
                            "t\u00e6nari",
                            "arbei\u00f0skona"
                        ],
                        "fi": [
                            "renki",
                            "piika",
                            "palvelija"
                        ],
                        "fy": [
                            "betsjinder",
                            "feint",
                            "faam"
                        ],
                        "gd": [
                            "searbhanta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03cc\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03bc\u03c9\u03ae"
                        ],
                        "id": [
                            "babu"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3nn"
                        ],
                        "it": [
                            "servire"
                        ],
                        "la": [
                            "ambactus",
                            "anculus",
                            "calo",
                            "cliens",
                            "minister",
                            "ancilla",
                            "ancula"
                        ],
                        "ms": [
                            "jongos",
                            "pelayan",
                            "babu",
                            "pelayan"
                        ],
                        "nl": [
                            "bediende",
                            "dienaar",
                            "knecht",
                            "dienares",
                            "dienstmeisje",
                            "meid",
                            "dienstbode",
                            "dienstmaagd"
                        ],
                        "no": [
                            "hushjelp"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142u\u017cacy",
                            "s\u0142u\u017c\u0105ca"
                        ],
                        "pt": [
                            "criado",
                            "servente",
                            "servidor",
                            "criada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "betj\u00e4nt",
                            "dr\u00e4ng",
                            "tj\u00e4nare",
                            "st\u00e4derska",
                            "st\u00e4dhj\u00e4lp",
                            "tj\u00e4narinna",
                            "tj\u00e4nstflicka"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtumishi"
                        ],
                        "tl": [
                            "alil\u00e0",
                            "kat\u00falong"
                        ],
                        "cs": [
                            "sluha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domestique": [
                    "Singulier"
                ],
                "domestiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domicile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tuiste"
                        ],
                        "de": [
                            "Wohnsitz"
                        ],
                        "en": [
                            "domicile",
                            "residence",
                            "place of residence",
                            "quarters"
                        ],
                        "ca": [
                            "domicili"
                        ],
                        "hr": [
                            "domicil",
                            "mjesto stalnog boravka"
                        ],
                        "da": [
                            "hjem",
                            "bop\u00e6l"
                        ],
                        "fi": [
                            "asuinpaikka"
                        ],
                        "ha": [
                            "gida"
                        ],
                        "it": [
                            "domicilio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435",
                            "\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0434\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "hem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domicile": [
                    "Singulier"
                ],
                "domiciles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dominateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beheerser"
                        ],
                        "de": [
                            "Herrscher",
                            "Statthalter"
                        ],
                        "en": [
                            "ruler",
                            "governor",
                            "lord"
                        ],
                        "hr": [
                            "vladar"
                        ],
                        "eo": [
                            "reganto"
                        ],
                        "it": [
                            "dominatore"
                        ],
                        "la": [
                            "dominus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebieder",
                            "beheerser",
                            "heerser"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "gerente",
                            "governador"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4rskare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dominateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "dominateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "domination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "domination"
                        ],
                        "ca": [
                            "dominaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "dominaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dominazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "domina\u021bie",
                            "dominare"
                        ],
                        "sv": [
                            "makt",
                            "herrav\u00e4lde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domination": [
                    "Singulier"
                ],
                "dominations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dominatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dominatrix"
                        ],
                        "eo": [
                            "regantino"
                        ],
                        "it": [
                            "dominatrice"
                        ],
                        "oc": [
                            "dominaira"
                        ],
                        "cs": [
                            "domina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dominatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "dominatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dominicain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sens religieux",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Dominikaans"
                        ],
                        "en": [
                            "Dominican"
                        ],
                        "hr": [
                            "dominikanski"
                        ],
                        "eo": [
                            "dominikia",
                            "dominika"
                        ],
                        "it": [
                            "domenicano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Dominicaans",
                            "dominicaans",
                            "dominicaner"
                        ],
                        "pl": [
                            "dominika\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "dominicano"
                        ],
                        "cs": [
                            "dominik\u00e1nsk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la R\u00e9publique dominicaine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dominikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Dominican"
                        ],
                        "hr": [
                            "dominikanski"
                        ],
                        "es": [
                            "dominicano"
                        ],
                        "it": [
                            "dominicano"
                        ],
                        "pl": [
                            "dominika\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "dominicano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dominicain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dominicains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dominicaine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dominicaines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dominical": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif au dimanche.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sonnt\u00e4glich"
                        ],
                        "hr": [
                            "nedjeljni",
                            "gospodnji"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c5\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ac\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "domenicale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043a\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ned\u011bln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dominical": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dominicaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dominicale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dominicales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "domino": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "jeu\u00a0(1b)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dominospiel"
                        ],
                        "en": [
                            "dominoes"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00f2mino",
                            "domin\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9aa8\u724c"
                        ],
                        "hr": [
                            "domino"
                        ],
                        "da": [
                            "domino"
                        ],
                        "es": [
                            "domin\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "domino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30df\u30ce"
                        ],
                        "nl": [
                            "domino"
                        ],
                        "pl": [
                            "domino"
                        ],
                        "pt": [
                            "domin\u00f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "domino": [
                    "Singulier"
                ],
                "dominos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dommage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9g\u00e2t mat\u00e9riel (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skade"
                        ],
                        "de": [
                            "Schaden"
                        ],
                        "en": [
                            "damage"
                        ],
                        "eu": [
                            "kalte"
                        ],
                        "br": [
                            "truez"
                        ],
                        "ca": [
                            "dany"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161teta"
                        ],
                        "da": [
                            "skade"
                        ],
                        "es": [
                            "da\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "dama\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "kahju"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahinko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03bc\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "danno"
                        ],
                        "nl": [
                            "schade",
                            "jammer"
                        ],
                        "no": [
                            "skade"
                        ],
                        "oc": [
                            "damatge"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "dano"
                        ],
                        "sv": [
                            "skada",
                            "f\u00f6rlust"
                        ],
                        "tl": [
                            "sir\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161koda"
                        ],
                        "tr": [
                            "hasar",
                            "zarar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose regrettable.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pity",
                            "shame",
                            "too bad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9057\u61be\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161teta"
                        ],
                        "it": [
                            "peccato"
                        ],
                        "nl": [
                            "spijtig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dommage": [
                    "Singulier"
                ],
                "dommages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Utilis\u00e9 pour d\u00e9plorer quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schade"
                        ],
                        "en": [
                            "pity",
                            "what a pity",
                            "shame",
                            "what a shame"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161teta",
                            "na\u017ealost"
                        ],
                        "it": [
                            "peccato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0442\u0442\u0435\u04a3",
                            "\u0430\u0439",
                            "\u049b\u0430\u043f"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkoda"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfc qu\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dompteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dresseur"
                        ],
                        "en": [
                            "tamer"
                        ],
                        "br": [
                            "damesaer",
                            "do\u00f1vaer"
                        ],
                        "hr": [
                            "krotitelj"
                        ],
                        "da": [
                            "dompt\u00f8r",
                            "dyret\u00e6mmer"
                        ],
                        "eo": [
                            "dresisto"
                        ],
                        "cy": [
                            "dofwr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "domatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "dierentemmer",
                            "dresseur",
                            "temmer"
                        ],
                        "pt": [
                            "domador"
                        ],
                        "sv": [
                            "dompt\u00f6r"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0435\u0441\u0438\u0440\u0443\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dompteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "dompteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "don": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019offrir \u00e0 quelqu\u2019un quelque chose, de lui en abandonner la propri\u00e9t\u00e9 ou Pr\u00e9sent qu\u2019on lui fait ainsi.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spende",
                            "Gabe",
                            "Geschenk"
                        ],
                        "en": [
                            "present",
                            "gift"
                        ],
                        "eu": [
                            "dohain"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "dar",
                            "poklon",
                            "darovanje"
                        ],
                        "da": [
                            "gave"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahjoitus"
                        ],
                        "hu": [
                            "adom\u00e1ny",
                            "aj\u00e1nd\u00e9k"
                        ],
                        "pl": [
                            "prezent",
                            "dar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5va",
                            "sk\u00e4nk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose donn\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spende",
                            "Zuwendung",
                            "Gabe"
                        ],
                        "en": [
                            "gift"
                        ],
                        "hr": [
                            "dar"
                        ],
                        "da": [
                            "gave"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofero"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e9\u10e3\u10e5\u10d0\u10e0\u10d8",
                            "\u10eb\u10e6\u10d5\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "adom\u00e1ny",
                            "aj\u00e1nd\u00e9k"
                        ],
                        "it": [
                            "dono"
                        ],
                        "pl": [
                            "dar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0430\u0440\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5va"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aptitude.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begabung",
                            "Gabe",
                            "geeignet sein"
                        ],
                        "hr": [
                            "talent",
                            "sposobnost"
                        ],
                        "da": [
                            "gave",
                            "anl\u00e6g"
                        ],
                        "it": [
                            "dono"
                        ],
                        "pl": [
                            "dar"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5va",
                            "anlag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "don": [
                    "Singulier"
                ],
                "dons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schenker",
                            "Stifter"
                        ],
                        "en": [
                            "donor",
                            "donator"
                        ],
                        "br": [
                            "roer",
                            "donezoner"
                        ],
                        "ca": [
                            "donador",
                            "donant"
                        ],
                        "hr": [
                            "donator",
                            "darovatelj",
                            "darivatelj"
                        ],
                        "es": [
                            "donante"
                        ],
                        "eo": [
                            "donanto"
                        ],
                        "it": [
                            "donante"
                        ],
                        "nl": [
                            "schenker"
                        ],
                        "oc": [
                            "balhaire",
                            "donaire",
                            "daire",
                            "donador"
                        ],
                        "pl": [
                            "darczy\u0144ca"
                        ],
                        "pt": [
                            "doador"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1rce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "donateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de donner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schenkung",
                            "Zuwendung"
                        ],
                        "en": [
                            "gift",
                            "donation"
                        ],
                        "eu": [
                            "dohaintza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "hr": [
                            "donacija"
                        ],
                        "es": [
                            "donaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "lahjoitus"
                        ],
                        "gl": [
                            "doaz\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "donazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "donazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "schenking",
                            "gift"
                        ],
                        "pl": [
                            "darowizna"
                        ],
                        "pt": [
                            "doa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0435\u0440\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "donation"
                        ],
                        "cs": [
                            "dar",
                            "darov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donation": [
                    "Singulier"
                ],
                "donations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donc": [
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque de conclusion d\u2019un raisonnement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "daarom"
                        ],
                        "de": [
                            "daher",
                            "deshalb",
                            "also"
                        ],
                        "en": [
                            "therefore",
                            "so"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u062a\u0627\u0644\u064a",
                            "\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "dem\u0259li"
                        ],
                        "ca": [
                            "aleshores",
                            "doncs",
                            "llavors"
                        ],
                        "hr": [
                            "prema tome",
                            "stoga",
                            "zato",
                            "zbog toga"
                        ],
                        "da": [
                            "derfor"
                        ],
                        "es": [
                            "por tanto",
                            "pues",
                            "luego",
                            "por eso",
                            "entonces"
                        ],
                        "eo": [
                            "do"
                        ],
                        "hu": [
                            "teh\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "pertanto"
                        ],
                        "no": [
                            "derfor"
                        ],
                        "oc": [
                            "donc",
                            "doncas",
                            "alara",
                            "atal",
                            "alavetz"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "portanto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043b\u043e \u0431\u044b\u0442\u044c",
                            "\u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u0442",
                            "\u043f\u043e\u044d\u0442\u043e\u043c\u0443"
                        ],
                        "sr": [
                            "dakle",
                            "prema tome"
                        ],
                        "tr": [
                            "o zaman",
                            "o halde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marque l\u2019induction\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "so",
                            "consequently",
                            "thus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "dakle"
                        ],
                        "da": [
                            "dog"
                        ],
                        "es": [
                            "entonces"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u044b\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "no": [
                            "derfor"
                        ],
                        "oc": [
                            "doncas",
                            "atal",
                            "alara"
                        ],
                        "pl": [
                            "wi\u0119c"
                        ],
                        "pt": [
                            "ent\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "kdy\u017etak"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6yleyse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marque d\u2019\u00e9tonnement, de surprise\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "denn",
                            "doch"
                        ],
                        "en": [
                            "then"
                        ],
                        "hr": [
                            "ama",
                            "ali"
                        ],
                        "da": [
                            "dog"
                        ],
                        "hu": [
                            "nah\u00e1t"
                        ],
                        "no": [
                            "da",
                            "dog"
                        ],
                        "oc": [
                            "doncas",
                            "donc"
                        ],
                        "pt": [
                            "ent\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rend plus pressante une demande, une injonction\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "doch",
                            "endlich",
                            "mal"
                        ],
                        "en": [
                            "already"
                        ],
                        "hr": [
                            "ama"
                        ],
                        "da": [
                            "dog"
                        ],
                        "es": [
                            "ya"
                        ],
                        "no": [
                            "da"
                        ],
                        "oc": [
                            "doncas",
                            "donc"
                        ],
                        "pt": [
                            "j\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "donjon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Architecture m\u00e9di\u00e9vale) Tour la plus forte du ch\u00e2teau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Donjon",
                            "Wohnturm"
                        ],
                        "en": [
                            "keep",
                            "donjon",
                            "stronghold"
                        ],
                        "eu": [
                            "dorretxe"
                        ],
                        "br": [
                            "meur"
                        ],
                        "ca": [
                            "torre major",
                            "torre mestra"
                        ],
                        "hr": [
                            "kula"
                        ],
                        "es": [
                            "torre\u00f3n",
                            "torre del homenaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo\u011dejturo",
                            "donjono"
                        ],
                        "gl": [
                            "torre da homenaxe"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1rtorony"
                        ],
                        "ia": [
                            "donjon"
                        ],
                        "it": [
                            "dongione"
                        ],
                        "nl": [
                            "donjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "donjon",
                            "domnon",
                            "torrassa",
                            "torranha"
                        ],
                        "pl": [
                            "don\u017con"
                        ],
                        "pt": [
                            "torre de menagem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0437\u0435\u043c\u0435\u043b\u044c\u0435",
                            "\u0434\u043e\u043d\u0436\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "don\u017eon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donjon": [
                    "Singulier"
                ],
                "donjons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Point sur lequel on fonde un raisonnement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "data",
                            "premise"
                        ],
                        "hr": [
                            "podatak"
                        ],
                        "es": [
                            "dato"
                        ],
                        "eo": [
                            "datumo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "dado",
                            "premissa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quantit\u00e9 connue en math\u00e9matiques\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "data",
                            "given"
                        ],
                        "hr": [
                            "podatak",
                            "postavka"
                        ],
                        "es": [
                            "dato"
                        ],
                        "eo": [
                            "datumo"
                        ],
                        "it": [
                            "dato"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation informatique d\u2019une information\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "data"
                        ],
                        "hr": [
                            "podatak"
                        ],
                        "es": [
                            "dato"
                        ],
                        "eo": [
                            "datumo"
                        ],
                        "it": [
                            "dato"
                        ],
                        "pt": [
                            "dado"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1eef li\u1ec7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "donn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "donn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "donner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Transf\u00e9rer sans r\u00e9tribution la propri\u00e9t\u00e9 d\u2019une chose \u00e0 une autre personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geben",
                            "schenken"
                        ],
                        "en": [
                            "give",
                            "donate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "br": [
                            "rei\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dati"
                        ],
                        "es": [
                            "dar"
                        ],
                        "it": [
                            "dare",
                            "fare dono"
                        ],
                        "la": [
                            "dare"
                        ],
                        "nl": [
                            "geven",
                            "schenken",
                            "doneren"
                        ],
                        "oc": [
                            "donar"
                        ],
                        "pl": [
                            "da\u0107",
                            "dawa\u0107"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00fb"
                        ],
                        "sk": [
                            "da\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Livrer, mettre entre les mains\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "verm\u0259k"
                        ],
                        "hr": [
                            "predati"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "overhandigen"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0438\u0440\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "bermek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanskakel",
                            "aanbots",
                            "aangee",
                            "deurbring",
                            "oordra",
                            "uitgaan",
                            "gee",
                            "aangee"
                        ],
                        "sq": [
                            "dal",
                            "jap"
                        ],
                        "de": [
                            "geben",
                            "schenken",
                            "angeben",
                            "herreichen",
                            "verbringen",
                            "zubringen",
                            "ausgehen",
                            "ausr\u00fccken",
                            "hinausgehen",
                            "erteilen",
                            "verabreichen",
                            "hervorbringen",
                            "erzeugen",
                            "spenden",
                            "machen",
                            "\u00fcbergeben",
                            "\u00fcberantworten",
                            "anvertrauen",
                            "gew\u00e4hren",
                            "gestatten"
                        ],
                        "en": [
                            "pass",
                            "spend",
                            "exit",
                            "go out",
                            "alight",
                            "emerge",
                            "leave",
                            "quit",
                            "accord",
                            "administer",
                            "grant",
                            "impart",
                            "provide",
                            "confer",
                            "allow",
                            "spare",
                            "afford"
                        ],
                        "ang": [
                            "giefan"
                        ],
                        "br": [
                            "rei\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "donar",
                            "donar"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5 ud",
                            "stige ud",
                            "give"
                        ],
                        "es": [
                            "dar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dalti",
                            "pu\u015di\u011di",
                            "pasigi",
                            "eliri",
                            "doni"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara \u00fat",
                            "geva"
                        ],
                        "fi": [
                            "antaa",
                            "viett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanjaan",
                            "oanlangje",
                            "oanrikke",
                            "oanjaan"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir air"
                        ],
                        "hu": [
                            "adom\u00e1nyoz",
                            "kapcsol",
                            "ny\u00fajt"
                        ],
                        "io": [
                            "donar"
                        ],
                        "id": [
                            "beri",
                            "memberi"
                        ],
                        "is": [
                            "gefa"
                        ],
                        "it": [
                            "dare",
                            "donare",
                            "accendere",
                            "passare",
                            "uscire"
                        ],
                        "rw": [
                            "tanga"
                        ],
                        "ku": [
                            "dan"
                        ],
                        "la": [
                            "dare",
                            "donare"
                        ],
                        "ln": [
                            "ko pesa"
                        ],
                        "lt": [
                            "duoti"
                        ],
                        "jbo": [
                            "dunda"
                        ],
                        "ms": [
                            "meloncat",
                            "memberi"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u04e9\u0433\u04e9\u0445",
                            "\u04e9\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "schenken",
                            "geven",
                            "doneren",
                            "aandoen",
                            "aandraaien",
                            "aansteken",
                            "schakelen",
                            "inschakelen",
                            "aanbotsen",
                            "geduwd worden",
                            "zich stoten",
                            "aangeven",
                            "aanreiken",
                            "doorbrengen",
                            "verdrijven",
                            "uitgaan",
                            "uitkomen",
                            "uitlopen",
                            "uitstappen",
                            "uitstijgen",
                            "uittreden",
                            "opbrengen",
                            "toebrengen",
                            "toekennen",
                            "verlenen"
                        ],
                        "no": [
                            "gi"
                        ],
                        "oc": [
                            "balhar",
                            "donar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142\u0105cza\u0107",
                            "sp\u0119dza\u0107",
                            "wychodzi\u0107",
                            "wyj\u015b\u0107",
                            "da\u0107",
                            "dawa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ligar",
                            "acender",
                            "fazer passar",
                            "sair",
                            "dar",
                            "entregar",
                            "ministrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a dona",
                            "ie\u0219i",
                            "da"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "da\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4nka",
                            "ge",
                            "giva"
                        ],
                        "tl": [
                            "bigy\u00e1n",
                            "ibig\u00e1y",
                            "magbig\u00e1y"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1ti",
                            "d\u00e1vati"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131kmak",
                            "vermek",
                            "bah\u015fetmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dont": [
        {
            "type": "Pronom relatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De qui, de quoi, duquel, de laquelle, desquels, desquelles.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dessen",
                            "deren",
                            "wovon",
                            "von",
                            "\u00fcber den"
                        ],
                        "en": [
                            "whose",
                            "of which"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a",
                            "\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010diji",
                            "o \u010demu",
                            "iz koje",
                            "o kojem",
                            "od koje",
                            "koje"
                        ],
                        "da": [
                            "hvorom"
                        ],
                        "es": [
                            "cuyo",
                            "de quien",
                            "del cual"
                        ],
                        "eo": [
                            "el kie",
                            "kies",
                            "pri kio"
                        ],
                        "is": [
                            "hvers"
                        ],
                        "la": [
                            "cuius",
                            "quarum",
                            "quorum"
                        ],
                        "nl": [
                            "waarvan",
                            "waarvandaan",
                            "waarom",
                            "waarover",
                            "wiens",
                            "wier"
                        ],
                        "no": [
                            "som"
                        ],
                        "pl": [
                            "kt\u00f3ry"
                        ],
                        "pt": [
                            "cujo",
                            "cuja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445",
                            "kotorykh ant\u00e9c\u00e9dent au pluriel ou au \u0447\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "som"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0431\u0438\u0447\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Incluant.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "darunter"
                        ],
                        "en": [
                            "among which",
                            "including"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "od kojih"
                        ],
                        "es": [
                            "incluyendo"
                        ],
                        "nl": [
                            "waaronder"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dor\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "golden"
                        ],
                        "en": [
                            "golden"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91d1\u7684",
                            "\u91d1\u8272\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozla\u010ben",
                            "zlatan"
                        ],
                        "da": [
                            "gylden"
                        ],
                        "es": [
                            "dorado"
                        ],
                        "eo": [
                            "ora"
                        ],
                        "fi": [
                            "kultainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e5\u10e0\u10dd\u10e1\u10e4\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03c5\u03c3\u03b1\u03c6\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "dorato"
                        ],
                        "la": [
                            "aureus"
                        ],
                        "ms": [
                            "perang"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d",
                            "\u0430\u043b\u0442\u0430\u043d \u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "gouden"
                        ],
                        "no": [
                            "gyllen"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0142oty"
                        ],
                        "pt": [
                            "dourado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "zlat\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "gyllene"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatav\u00fd",
                            "zlat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dor\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dor\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dor\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dor\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergolden"
                        ],
                        "en": [
                            "gild"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozlatiti",
                            "pozla\u010bivati",
                            "odavati sjaj",
                            "sazoriti",
                            "glazirati",
                            "dozoriti"
                        ],
                        "es": [
                            "dorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ori"
                        ],
                        "io": [
                            "orizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergulden"
                        ],
                        "oc": [
                            "daurar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4cka med guld",
                            "guldpl\u00e4tera"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlatit",
                            "pozlatit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dorique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Dories"
                        ],
                        "de": [
                            "dorisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Dorian",
                            "Doric"
                        ],
                        "hr": [
                            "dorski"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00f3rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "dorika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dorika"
                        ],
                        "it": [
                            "dorico"
                        ],
                        "nl": [
                            "Dorisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00f3rica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dorique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "doriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dormir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se reposer dans un \u00e9tat inconscient",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaap"
                        ],
                        "sq": [
                            "fle"
                        ],
                        "de": [
                            "schlafen"
                        ],
                        "en": [
                            "sleep",
                            "be asleep"
                        ],
                        "ang": [
                            "sl\u00e6pan"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0584\u0576\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "yatmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "lo egin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "kousket"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043f\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "dormir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7761\u89c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub2e4",
                            "\uc7a0\uc790\ub2e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "cusca"
                        ],
                        "co": [
                            "dorm\u00e8"
                        ],
                        "hr": [
                            "spavati",
                            "spati",
                            "mirovati",
                            "po\u010divati"
                        ],
                        "da": [
                            "sove"
                        ],
                        "es": [
                            "dormir"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormi"
                        ],
                        "et": [
                            "magama"
                        ],
                        "fo": [
                            "sova"
                        ],
                        "fi": [
                            "nukkua"
                        ],
                        "fy": [
                            "sliepe"
                        ],
                        "gd": [
                            "caidil"
                        ],
                        "ga": [
                            "codail"
                        ],
                        "cy": [
                            "cysgu"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03b9\u03bc\u03ac\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "alszik"
                        ],
                        "io": [
                            "dormar"
                        ],
                        "is": [
                            "sofa"
                        ],
                        "it": [
                            "dormire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7720\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0439\u044b\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "rw": [
                            "sinzira"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043a\u0442\u043e\u043e"
                        ],
                        "ku": [
                            "nivistin",
                            "raketin",
                            "razan"
                        ],
                        "la": [
                            "dormio"
                        ],
                        "lv": [
                            "gul\u0113t"
                        ],
                        "li": [
                            "sjlafen"
                        ],
                        "lt": [
                            "miegoti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "tidur"
                        ],
                        "mg": [
                            "matory"
                        ],
                        "mt": [
                            "raqad"
                        ],
                        "gv": [
                            "cadley"
                        ],
                        "nl": [
                            "maffen",
                            "slapen",
                            "pitten"
                        ],
                        "no": [
                            "sove"
                        ],
                        "oc": [
                            "dormir"
                        ],
                        "uz": [
                            "uxlamoq"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0628\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "spa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dormir"
                        ],
                        "ro": [
                            "dormi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0441\u043f\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "spa\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "spati"
                        ],
                        "sv": [
                            "sova"
                        ],
                        "sw": [
                            "kulala usingizi"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0445\u043e\u0431\u0438\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00falog"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u043a\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "sp\u00e1t"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e2d\u0e19",
                            "\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "uyumak"
                        ],
                        "tk": [
                            "uklamak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ee7"
                        ],
                        "wa": [
                            "doirmi"
                        ],
                        "zu": [
                            "lele"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dormition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mort de la Sainte Vierge\u2026\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dormition"
                        ],
                        "hr": [
                            "smrt Marijina"
                        ],
                        "es": [
                            "dormici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dormizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "dormi\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dorsodental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dorsodental"
                        ],
                        "ca": [
                            "dorsodental"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u017enji zubni"
                        ],
                        "es": [
                            "dorsodental"
                        ],
                        "pt": [
                            "dorsodental"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dorsodental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dorsodentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dorsodentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dorsodentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rug"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12c8\u1308\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "back"
                        ],
                        "ang": [
                            "b\u00e6c"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "kein"
                        ],
                        "ca": [
                            "dors",
                            "esquena"
                        ],
                        "co": [
                            "spinu",
                            "spinu"
                        ],
                        "da": [
                            "ryg"
                        ],
                        "es": [
                            "espalda",
                            "dorso",
                            "env\u00e9s",
                            "reverso"
                        ],
                        "eo": [
                            "dorso"
                        ],
                        "fo": [
                            "bak",
                            "ryggur"
                        ],
                        "fi": [
                            "selk\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "r\u00each"
                        ],
                        "gd": [
                            "druim"
                        ],
                        "gl": [
                            "costas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c7\u03b7",
                            "\u03c0\u03bb\u03ac\u03c4\u03b7",
                            "\u03bd\u03ce\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1t"
                        ],
                        "id": [
                            "belakang",
                            "punggung"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u14c4"
                        ],
                        "it": [
                            "schiena",
                            "dorso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80cc\u4e2d",
                            "\u80cc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u049b\u0430"
                        ],
                        "rw": [
                            "gongo"
                        ],
                        "ku": [
                            "pi\u015ft"
                        ],
                        "la": [
                            "dorsum"
                        ],
                        "mt": [
                            "dahar"
                        ],
                        "nl": [
                            "rug"
                        ],
                        "no": [
                            "rygg"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquina"
                        ],
                        "pl": [
                            "plecy"
                        ],
                        "pt": [
                            "costas",
                            "dorso"
                        ],
                        "ro": [
                            "spate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "chrb\u00e1t"
                        ],
                        "so": [
                            "dhabar"
                        ],
                        "sv": [
                            "rygg"
                        ],
                        "tl": [
                            "lik\u00f3d"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1da"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie du corps humain situ\u00e9e au-dessus du post\u00e9rieur, depuis le cou jusqu\u2019aux reins.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fccken"
                        ],
                        "eu": [
                            "gibel",
                            "bizkar"
                        ],
                        "hr": [
                            "le\u0111a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u049b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80cc",
                            "\u80cc\u90e8"
                        ],
                        "no": [
                            "rygg",
                            "rygg"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzbiet"
                        ],
                        "sv": [
                            "rygg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "tk": [
                            "arka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dosage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Didactique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dosierung"
                        ],
                        "en": [
                            "dosage"
                        ],
                        "hr": [
                            "odre\u0111ivanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dosaggio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pharmacologie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dosierung"
                        ],
                        "en": [
                            "dosage"
                        ],
                        "hr": [
                            "doziranje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dosaggio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dosage": [
                    "Singulier"
                ],
                "dosages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dosis"
                        ],
                        "en": [
                            "dose"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "doza",
                            "doza ioniziraju\u010beg zra\u010benja"
                        ],
                        "es": [
                            "dosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "dozo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dosis"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00f2si"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1vka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dose": [
                    "Singulier"
                ],
                "doses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dossier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un si\u00e8ge contre laquelle on pose le dos.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehne",
                            "R\u00fcckenlehne"
                        ],
                        "en": [
                            "backrest",
                            "back"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "respatller",
                            "esquena"
                        ],
                        "co": [
                            "spallera"
                        ],
                        "hr": [
                            "naslon",
                            "naslon"
                        ],
                        "da": [
                            "rygl\u00e6n"
                        ],
                        "es": [
                            "respaldo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dorsapogilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1tt\u00e1mla"
                        ],
                        "io": [
                            "dorsapogilo"
                        ],
                        "id": [
                            "sandaran"
                        ],
                        "it": [
                            "schienale"
                        ],
                        "nl": [
                            "rugleuning",
                            "rugstuk"
                        ],
                        "oc": [
                            "dorsi\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u0633\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "oparcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "espaldar",
                            "encosto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryggst\u00f6d",
                            "ryggbr\u00e4da",
                            "stolskarm"
                        ],
                        "cs": [
                            "op\u011bradlo"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0ng",
                            "l\u01b0ng gh\u1ebf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assemblage de documents regroup\u00e9s dans un but d\u00e9termin\u00e9. (Une liasse de papiers \u00e9tiquet\u00e9e au dos)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akte",
                            "Akten",
                            "Aktenmaterial",
                            "Datei",
                            "Aktenordner"
                        ],
                        "en": [
                            "folder",
                            "file",
                            "dossier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0438\u0435",
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "carpeta",
                            "dossier"
                        ],
                        "co": [
                            "cartulare"
                        ],
                        "hr": [
                            "fascikl",
                            "fascikul",
                            "korice"
                        ],
                        "da": [
                            "sagsakter"
                        ],
                        "es": [
                            "expediente",
                            "legajo",
                            "carpeta",
                            "dossier"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktaro",
                            "dosierujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansio"
                        ],
                        "hu": [
                            "dosszi\u00e9",
                            "mappa"
                        ],
                        "io": [
                            "dokumentaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "dossier",
                            "bestand"
                        ],
                        "oc": [
                            "dorsi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "dossier"
                        ],
                        "pt": [
                            "autos",
                            "dossi\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "dokumentpacke"
                        ],
                        "cs": [
                            "spis"
                        ],
                        "tr": [
                            "dosya"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eadp t\u00e0i li\u1ec7u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Ensemble de pi\u00e8ces concernant telle ou telle personne.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dossier",
                            "file"
                        ],
                        "ca": [
                            "expedient"
                        ],
                        "co": [
                            "cartariu"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosje"
                        ],
                        "da": [
                            "journal"
                        ],
                        "es": [
                            "expediente"
                        ],
                        "eo": [
                            "dosiero"
                        ],
                        "nl": [
                            "persinformatiepakket"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) (Informatique) R\u00e9pertoire, emplacement virtuel dans lequel peuvent se trouver d\u2019autres dossiers ou des fichiers informatiques\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "folder",
                            "directory"
                        ],
                        "ca": [
                            "carpeta"
                        ],
                        "hr": [
                            "datoteka"
                        ],
                        "da": [
                            "mappe"
                        ],
                        "es": [
                            "carpeta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03ba\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30eb\u30c0"
                        ],
                        "sv": [
                            "folder",
                            "mapp"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eadp t\u00e0i li\u1ec7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dossier": [
                    "Singulier"
                ],
                "dossiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bien qu\u2019une femme apporte en mariage \u00e0 son \u00e9poux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitgift",
                            "Aussteuer"
                        ],
                        "en": [
                            "dowry"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkonsari"
                        ],
                        "br": [
                            "argouro\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dot"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ucc38\uae08"
                        ],
                        "hr": [
                            "dota",
                            "miraz"
                        ],
                        "da": [
                            "medgift"
                        ],
                        "es": [
                            "dote"
                        ],
                        "eo": [
                            "doto"
                        ],
                        "fi": [
                            "my\u00f6t\u00e4j\u00e4iset"
                        ],
                        "cy": [
                            "agweddi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03af\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hozom\u00e1ny"
                        ],
                        "it": [
                            "dote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6301\u53c2\u91d1"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u016brs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kraitis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dott"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruidsschat"
                        ],
                        "no": [
                            "medgift"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00f2t"
                        ],
                        "pl": [
                            "posag",
                            "wiano"
                        ],
                        "pt": [
                            "dote"
                        ],
                        "ro": [
                            "zestre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "hemgift"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dot": [
                    "Singulier"
                ],
                "dots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstatten",
                            "dotieren"
                        ],
                        "en": [
                            "donate",
                            "endow"
                        ],
                        "eu": [
                            "dohatu"
                        ],
                        "br": [
                            "argouraoui\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dotirati",
                            "obdariti",
                            "imati",
                            "sadr\u017eavati u sebi",
                            "osposobiti",
                            "opremiti"
                        ],
                        "eo": [
                            "doti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u2019o\u00f9": [
        {
            "type": "Adverbe interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De quel endroit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "woher"
                        ],
                        "en": [
                            "from where",
                            "whence"
                        ],
                        "br": [
                            "belec\u02bch"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ub514\uc11c"
                        ],
                        "kw": [
                            "ble"
                        ],
                        "es": [
                            "de d\u00f3nde"
                        ],
                        "eo": [
                            "el kie"
                        ],
                        "fi": [
                            "mist\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "da dove",
                            "onde"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u3053\u304b\u3089"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "donde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "varifr\u00e5n"
                        ],
                        "wa": [
                            "di wice",
                            "did dou",
                            "eyou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De quoi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "woher"
                        ],
                        "en": [
                            "from what",
                            "from where",
                            "whence"
                        ],
                        "fi": [
                            "mist\u00e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u3053\u304b\u3089"
                        ],
                        "nl": [
                            "vanwaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "donde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Administration charg\u00e9e de contr\u00f4ler les fronti\u00e8res et de percevoir des taxes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zoll",
                            "Zollverwaltung",
                            "Zollgeb\u00fchren",
                            "Zollgeb\u00fchr"
                        ],
                        "en": [
                            "customs"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u044b\u0442\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "duana"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uad00"
                        ],
                        "co": [
                            "dugana"
                        ],
                        "hr": [
                            "carinarnica",
                            "carina"
                        ],
                        "da": [
                            "told"
                        ],
                        "es": [
                            "aduana"
                        ],
                        "eo": [
                            "dogano"
                        ],
                        "et": [
                            "toll"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulli"
                        ],
                        "fy": [
                            "grinswacht"
                        ],
                        "ga": [
                            "custam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d1\u10d0\u10df\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03c9\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03c9\u03bd\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1mhivatal",
                            "v\u00e1m"
                        ],
                        "id": [
                            "bea dan cukai",
                            "pabean"
                        ],
                        "it": [
                            "dogana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a0e\u95a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "muita"
                        ],
                        "lt": [
                            "muitin\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "douane"
                        ],
                        "no": [
                            "toll"
                        ],
                        "oc": [
                            "doana"
                        ],
                        "pl": [
                            "c\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "alf\u00e2ndega",
                            "aduana"
                        ],
                        "ro": [
                            "vam\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u043e\u0436\u043d\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "colnica"
                        ],
                        "sl": [
                            "carina"
                        ],
                        "sv": [
                            "tull"
                        ],
                        "cs": [
                            "celnice",
                            "clo"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcmr\u00fck"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douane": [
                    "Singulier"
                ],
                "douanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douanier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "duaner"
                        ],
                        "hr": [
                            "carinski"
                        ],
                        "it": [
                            "doganale"
                        ],
                        "pt": [
                            "aduaneiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "celn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douanier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "douaniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "douani\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "douani\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "double": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dyfish"
                        ],
                        "de": [
                            "doppelt",
                            "zweifach"
                        ],
                        "en": [
                            "double",
                            "dual",
                            "twofold"
                        ],
                        "eu": [
                            "bikoitza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "doble"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvostruk",
                            "dupli",
                            "u dva primjerka",
                            "dvojni"
                        ],
                        "da": [
                            "dobbelt"
                        ],
                        "es": [
                            "doble"
                        ],
                        "eo": [
                            "duobla"
                        ],
                        "fo": [
                            "dupultur"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbbel",
                            "d\u00fbbeld"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03c3\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "duopla"
                        ],
                        "id": [
                            "berganda"
                        ],
                        "it": [
                            "doppio"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbel",
                            "tweeledig",
                            "tweevoudig"
                        ],
                        "oc": [
                            "doble"
                        ],
                        "pl": [
                            "podw\u00f3jny"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00faplice",
                            "duplo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u044f\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "dubbel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "double": [
                    "Singulier"
                ],
                "doubles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "double",
                            "duplicate"
                        ],
                        "br": [
                            "daougement"
                        ],
                        "ca": [
                            "doble"
                        ],
                        "hr": [
                            "duplikat"
                        ],
                        "es": [
                            "doble"
                        ],
                        "io": [
                            "sozio"
                        ],
                        "it": [
                            "sosia",
                            "doppio"
                        ],
                        "oc": [
                            "doble",
                            "dobla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "double": [
                    "Singulier"
                ],
                "doubles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doublement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "doubly"
                        ],
                        "ca": [
                            "dobladament"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvostruko",
                            "dvaput"
                        ],
                        "es": [
                            "dobladamente",
                            "doblemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "duoble"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c0\u03bb\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "doppiamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "doblament"
                        ],
                        "pt": [
                            "dobradamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "doublet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique)\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dublette",
                            "Scheideform"
                        ],
                        "en": [
                            "doublet"
                        ],
                        "hr": [
                            "dubleta"
                        ],
                        "es": [
                            "doblete"
                        ],
                        "it": [
                            "allotropo",
                            "doppietto"
                        ],
                        "nl": [
                            "doublet",
                            "tweelingwoord"
                        ],
                        "cs": [
                            "dubleta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doublet": [
                    "Singulier"
                ],
                "doublets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doublon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1) \u00c9l\u00e9ment redondant dans un ensemble",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "double",
                            "doublet",
                            "couple",
                            "duplicate"
                        ],
                        "hr": [
                            "repeticija",
                            "tiskarska pogre\u0161ka",
                            "dvogodac",
                            "dvojci"
                        ],
                        "es": [
                            "dobl\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "doppione"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbeling"
                        ],
                        "pt": [
                            "dobr\u00e3o",
                            "redundante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doublon": [
                    "Singulier"
                ],
                "doublons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doublure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9toffe ou toute autre mati\u00e8re dont une autre est doubl\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Futter"
                        ],
                        "en": [
                            "twin"
                        ],
                        "hr": [
                            "podstava",
                            "obloga"
                        ],
                        "fi": [
                            "sisuste"
                        ],
                        "it": [
                            "fodera"
                        ],
                        "sv": [
                            "foder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doublure": [
                    "Singulier"
                ],
                "doublures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}