{
    "dislocation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9placement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dislocation"
                        ],
                        "eu": [
                            "dislokazio"
                        ],
                        "hr": [
                            "dislokacija"
                        ],
                        "it": [
                            "dislocazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ee2\u79fb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dislocation": [
                    "Singulier"
                ],
                "dislocations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dispara\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "zhduken"
                        ],
                        "en": [
                            "disappear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062e\u062a\u0641\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "desapar\u00e8ixer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d88\u5931"
                        ],
                        "hr": [
                            "nestati"
                        ],
                        "da": [
                            "forsvinde"
                        ],
                        "es": [
                            "desaparecer"
                        ],
                        "it": [
                            "sparire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59ff\u3092\u6d88\u3057\u307e\u3059"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdwijnen"
                        ],
                        "oc": [
                            "desapar\u00e9isser"
                        ],
                        "pl": [
                            "znikn\u0105\u0107",
                            "znika\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desaparecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0441\u0447\u0435\u0437\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "mizet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cesser de para\u00eetre, ne plus \u00eatre visible\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wegfallen",
                            "verschwinden",
                            "aussterben"
                        ],
                        "en": [
                            "disappear"
                        ],
                        "az": [
                            "batmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "desagertu"
                        ],
                        "br": [
                            "dianadi\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "desaparecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "malaperi"
                        ],
                        "gl": [
                            "desaparecer"
                        ],
                        "wa": [
                            "disparexhe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cesser d\u2019\u00eatre, d\u2019exister\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vergehen",
                            "aussterben"
                        ],
                        "en": [
                            "pass away"
                        ],
                        "es": [
                            "desaparecer"
                        ],
                        "gl": [
                            "desaparecer"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorbijgaan"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupita"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "disparate": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disparate"
                        ],
                        "eu": [
                            "desarau"
                        ],
                        "hr": [
                            "disparatan"
                        ],
                        "es": [
                            "discordante"
                        ],
                        "it": [
                            "disparato"
                        ],
                        "sv": [
                            "omaka",
                            "of\u00f6renlig",
                            "disparat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disparate": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "disparates": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "disparit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Disparit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "disparity"
                        ],
                        "hr": [
                            "disparitet"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongelijkheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "disparitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "disparidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disparit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "disparit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disparition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertrek"
                        ],
                        "de": [
                            "Untergang",
                            "Verderbnis",
                            "Verschwinden",
                            "Abgang",
                            "Abreise",
                            "Abzug"
                        ],
                        "en": [
                            "disappearance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062e\u062a\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "desagertze"
                        ],
                        "ca": [
                            "desaparici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "nestanak",
                            "nestajanje"
                        ],
                        "da": [
                            "forsvindelse",
                            "afgang"
                        ],
                        "es": [
                            "desaparici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "pereo",
                            "malapero",
                            "foriro"
                        ],
                        "gl": [
                            "desaparici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "sparizione",
                            "scomparsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergang",
                            "verderf",
                            "verdwijning",
                            "vertrek"
                        ],
                        "no": [
                            "avgang",
                            "avreise"
                        ],
                        "oc": [
                            "desparicion",
                            "desaparicion"
                        ],
                        "pt": [
                            "desaparecimento",
                            "partida"
                        ],
                        "ro": [
                            "plecare",
                            "dispari\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disparition": [
                    "Singulier"
                ],
                "disparitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disparu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vermisster"
                        ],
                        "en": [
                            "missing person"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\ubc29\ubd88\uba85\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "nestao"
                        ],
                        "es": [
                            "desaparecido"
                        ],
                        "gl": [
                            "desaparecido"
                        ],
                        "it": [
                            "disperso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u65b9\u4e0d\u660e\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdwenen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desaparecido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disparu": [
                    "Singulier"
                ],
                "disparus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "missing"
                        ],
                        "eu": [
                            "desagertu"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\ubc29\ubd88\uba85"
                        ],
                        "hr": [
                            "nestao"
                        ],
                        "es": [
                            "desaparecido"
                        ],
                        "gl": [
                            "desaparecido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u65b9\u4e0d\u660e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disparu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "disparus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "disparue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "disparues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dispendieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dispendious",
                            "costly",
                            "expensive"
                        ],
                        "br": [
                            "mizus"
                        ],
                        "ca": [
                            "dispendi\u00f3s",
                            "dispendiosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "skup"
                        ],
                        "es": [
                            "dispendioso"
                        ],
                        "io": [
                            "kustoza"
                        ],
                        "it": [
                            "dispendioso"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispendioso"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyr",
                            "kostsam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dispendieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dispendieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dispense": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exemption, acte par lequel on dispense une personne de quelque chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "waiver",
                            "dispensation",
                            "exemption"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0639\u0641\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslobo\u0111enje"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispensa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dispense": [
                    "Singulier"
                ],
                "dispenses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dispenser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exempter de la r\u00e8gle ordinaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exempt",
                            "waive",
                            "dispense with"
                        ],
                        "hr": [
                            "osloboditi"
                        ],
                        "es": [
                            "dispensar"
                        ],
                        "it": [
                            "dispensare",
                            "esentare",
                            "esimere"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispensar",
                            "isentar",
                            "exceptuar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dispensa",
                            "scuti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Distribuer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dispense"
                        ],
                        "hr": [
                            "davati"
                        ],
                        "es": [
                            "dispensar"
                        ],
                        "it": [
                            "dispensare"
                        ],
                        "pt": [
                            "distribuir",
                            "dar",
                            "fornecer"
                        ],
                        "ro": [
                            "distribui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "disperser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u00e9parer des personnes ou des choses qui formaient un assemblage et les envoyer en divers lieux.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zerstreuen"
                        ],
                        "en": [
                            "disperse"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmetnuti"
                        ],
                        "fi": [
                            "hajottaa"
                        ],
                        "id": [
                            "membubarkan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disperse",
                            "scatter"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "dispersar",
                            "desparramar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dis\u0135eti",
                            "dismeti"
                        ],
                        "io": [
                            "dispersar"
                        ],
                        "is": [
                            "dreifa"
                        ],
                        "nl": [
                            "strooien",
                            "rondstrooien",
                            "uiteennemen"
                        ],
                        "no": [
                            "spre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0627\u06a9\u0646\u062f\u0647 \u06a9\u0631\u062f\u0646",
                            "\u0645\u062a\u0641\u0631\u0642 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "ro": [
                            "dispersa",
                            "\u00eempr\u0103\u0219tia"
                        ],
                        "sv": [
                            "skingra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "disponibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verf\u00fcgbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "availability"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspolo\u017eivost"
                        ],
                        "gl": [
                            "dispo\u00f1ibilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "disponibilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschikbaarheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "disponibilitat",
                            "disponibletat"
                        ],
                        "ro": [
                            "disponibilitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillg\u00e4nglighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disponibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "disponibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disponible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verf\u00fcgbar",
                            "vorr\u00e4tig"
                        ],
                        "en": [
                            "available"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspolo\u017eiv"
                        ],
                        "es": [
                            "disponible"
                        ],
                        "eo": [
                            "havebla"
                        ],
                        "it": [
                            "disponibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5229\u7528\u3067\u304d\u308b",
                            "\u624b\u306b\u5165\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschikbaar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyspozycyjny",
                            "dost\u0119pny"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispon\u00edvel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillg\u00e4nglig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dispos\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00eat \u00e0 faire quelque chose, en parlant de quelqu\u2019un.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bereit"
                        ],
                        "en": [
                            "ready"
                        ],
                        "hr": [
                            "sklon"
                        ],
                        "it": [
                            "disposto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dispos\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dispos\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dispos\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dispos\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "disposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arranger",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "re\u00ebl",
                            "bedissel",
                            "beredder",
                            "beskik"
                        ],
                        "de": [
                            "disponieren",
                            "stimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "tune",
                            "attune"
                        ],
                        "ca": [
                            "disposar"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasporediti"
                        ],
                        "da": [
                            "indrette",
                            "ordne"
                        ],
                        "es": [
                            "disponer"
                        ],
                        "eo": [
                            "disponi"
                        ],
                        "fo": [
                            "stilla"
                        ],
                        "fi": [
                            "viritt\u00e4\u00e4",
                            "j\u00e4rjest\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszpon\u00e1l",
                            "rendez",
                            "szervez"
                        ],
                        "io": [
                            "dispozar"
                        ],
                        "is": [
                            "innr\u00e9tta"
                        ],
                        "it": [
                            "disporre"
                        ],
                        "nl": [
                            "rangschikken",
                            "opstellen",
                            "inrichten",
                            "zich",
                            "voorbereiden",
                            "bewerken",
                            "beschikken",
                            "neigen",
                            "genegen zijn"
                        ],
                        "no": [
                            "innrede",
                            "ordne",
                            "innrette"
                        ],
                        "oc": [
                            "dispausar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysponowa\u0107",
                            "urz\u0105dza\u0107",
                            "organizowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispor"
                        ],
                        "sv": [
                            "arrangera",
                            "inreda"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fczenlemek",
                            "tertip etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dispositif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un jugement, d\u2019un arr\u00eat, qui en contient la d\u00e9cision et les dispositions pratiques.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spruch",
                            "Dispositiv",
                            "Tenor"
                        ],
                        "hr": [
                            "dispozitiv",
                            "pravorijek",
                            "presuda"
                        ],
                        "es": [
                            "fallo",
                            "parte resolutiva"
                        ],
                        "it": [
                            "dispositivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dictum",
                            "beschikkend gedeelte"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispositivo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Agencement d'\u00e9l\u00e9ments qui concourent \u00e0 une action ou \u00e0 un but.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vorrichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "device",
                            "mechanism"
                        ],
                        "ca": [
                            "dispositiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63aa\u65bd"
                        ],
                        "hr": [
                            "ure\u0111aj",
                            "naprava"
                        ],
                        "es": [
                            "dispositivo"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmad"
                        ],
                        "it": [
                            "dispositivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "inrichting",
                            "apparaat",
                            "instrument"
                        ],
                        "pl": [
                            "sprz\u0119t"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispositivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dispositif": [
                    "Singulier"
                ],
                "dispositifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disposition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de disposer ou r\u00e9sultat de cette action\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verf\u00fcgung"
                        ],
                        "en": [
                            "disposition"
                        ],
                        "hr": [
                            "dispozicija",
                            "raspolaganje"
                        ],
                        "it": [
                            "disposizione"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispor"
                        ],
                        "sv": [
                            "anordning",
                            "ordning",
                            "uppst\u00e4llning",
                            "anbringande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disposition": [
                    "Singulier"
                ],
                "dispositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dispute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streit",
                            "Auseinandersetzung",
                            "Wortwechsel",
                            "Disput"
                        ],
                        "en": [
                            "dispute"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahakar",
                            "disputa",
                            "aharra"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u0441\u043f\u0443\u0442\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0447\u0430\u0446\u0446\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "tabut"
                        ],
                        "ca": [
                            "agarrada",
                            "disputa",
                            "discussi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e89\u6267"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub17c\ubc15"
                        ],
                        "hr": [
                            "sva\u0111a"
                        ],
                        "da": [
                            "strid",
                            "tvist",
                            "disput"
                        ],
                        "es": [
                            "disputa",
                            "discusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "disputo"
                        ],
                        "fi": [
                            "riita",
                            "tora"
                        ],
                        "ga": [
                            "achrann"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03b9\u03c3\u03b2\u03ae\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "disputa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ef2\u9055\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruzie"
                        ],
                        "no": [
                            "akkedas"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142\u00f3tnia",
                            "dysputa"
                        ],
                        "pt": [
                            "disputa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordstrid",
                            "tvist",
                            "gr\u00e4l",
                            "dispyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dispute": [
                    "Singulier"
                ],
                "disputes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disputer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Transitif) Contester pour obtenir ou pour conserver quelque chose\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechten"
                        ],
                        "en": [
                            "fight over"
                        ],
                        "hr": [
                            "izboriti"
                        ],
                        "eo": [
                            "kontesti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e89\u53d6",
                            "\u4e89\u593a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) (Familier) Se disputer.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "streiten",
                            "rechten"
                        ],
                        "en": [
                            "argue",
                            "fight"
                        ],
                        "hr": [
                            "sva\u0111ati se"
                        ],
                        "eo": [
                            "disputi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kinastella"
                        ],
                        "hu": [
                            "veszekedik"
                        ],
                        "id": [
                            "bentur",
                            "berbenturan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e89\u6267",
                            "\u4e89\u8bba",
                            "\u4e89\u5435"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijden",
                            "ruzi\u00ebn",
                            "ruziemaken"
                        ],
                        "oc": [
                            "se cavilhar",
                            "se degatinhar",
                            "se carcanhar",
                            "se desbequinhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "certa"
                        ],
                        "sw": [
                            "kugombana"
                        ],
                        "wa": [
                            "si margay\u00ee",
                            "si dispetroner",
                            "si disburtiner",
                            "si dispiter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "disqualification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disqualification"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "hr": [
                            "diskvalifikacija",
                            "isklju\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "descalificaci\u00f3n"
                        ],
                        "ro": [
                            "descalificare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disqualification": [
                    "Singulier"
                ],
                "disqualifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disqualifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disqualify"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "diskvalificirati",
                            "isklju\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "descalificar"
                        ],
                        "io": [
                            "desqualifikar"
                        ],
                        "ro": [
                            "descalifica"
                        ],
                        "sv": [
                            "diskvalificera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "disque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Palet circulaire utilis\u00e9 pour le lancer de disque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diskus"
                        ],
                        "en": [
                            "discus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "disc"
                        ],
                        "hr": [
                            "disk"
                        ],
                        "da": [
                            "diskos"
                        ],
                        "es": [
                            "disco"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiekko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszkosz"
                        ],
                        "it": [
                            "disco"
                        ],
                        "nl": [
                            "discus"
                        ],
                        "no": [
                            "diskos"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysk"
                        ],
                        "pt": [
                            "disco"
                        ],
                        "ro": [
                            "disc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "diskus"
                        ],
                        "cs": [
                            "disk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Surface d\u00e9limit\u00e9e par un cercle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "disk",
                            "disc"
                        ],
                        "hr": [
                            "krug"
                        ],
                        "da": [
                            "skive"
                        ],
                        "nl": [
                            "schijf"
                        ],
                        "pt": [
                            "disco"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Support d\u2019enregistrement musical",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheibe",
                            "CD",
                            "Schallplatte"
                        ],
                        "en": [
                            "record"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5531\u7247"
                        ],
                        "hr": [
                            "plo\u010da"
                        ],
                        "da": [
                            "skive"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d8\u10e0\u10e4\u10d8\u10e2\u10d0"
                        ],
                        "it": [
                            "disco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ec\u30b3\u30fc\u30c9",
                            "\u30c7\u30a3\u30b9\u30af"
                        ],
                        "nl": [
                            "schijf"
                        ],
                        "no": [
                            "disk",
                            "skive",
                            "plate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skiva",
                            "platta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plaat",
                            "skyf"
                        ],
                        "sq": [
                            "disk"
                        ],
                        "en": [
                            "dial"
                        ],
                        "ang": [
                            "disc"
                        ],
                        "ca": [
                            "disc"
                        ],
                        "es": [
                            "disco"
                        ],
                        "eo": [
                            "disko"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiekko"
                        ],
                        "fy": [
                            "skiif"
                        ],
                        "hu": [
                            "lemez"
                        ],
                        "io": [
                            "disko"
                        ],
                        "it": [
                            "disco"
                        ],
                        "nl": [
                            "discus",
                            "plaat",
                            "schijf"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142yta",
                            "dysk"
                        ],
                        "sv": [
                            "platta",
                            "skiva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disque": [
                    "Singulier"
                ],
                "disques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disquette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diskette",
                            "kleine Scheibe"
                        ],
                        "en": [
                            "floppy disk",
                            "diskette"
                        ],
                        "eu": [
                            "diskete"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud50c\ub85c\ud53c \ub514\uc2a4\ud06c",
                            "\ub514\uc2a4\ucf13"
                        ],
                        "es": [
                            "disquete"
                        ],
                        "eo": [
                            "disketo"
                        ],
                        "it": [
                            "floppy disk",
                            "dischetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ed\u30c3\u30d4\u30fc\u30c7\u30a3\u30b9\u30af",
                            "\u30d5\u30ed\u30c3\u30d4\u30fc",
                            "\u30c7\u30a3\u30b9\u30b1\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "diskette"
                        ],
                        "oc": [
                            "disqueta"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0633\u06a9\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyskietka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "disquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de diss\u00e9quer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissection"
                        ],
                        "hr": [
                            "sekcija"
                        ],
                        "es": [
                            "disecci\u00f3n",
                            "disecaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dissezione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "dissektion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissection": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissemblable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissimilar"
                        ],
                        "br": [
                            "dishe\u00f1vel"
                        ],
                        "hr": [
                            "razli\u010dan",
                            "razli\u010dit"
                        ],
                        "es": [
                            "desemejante"
                        ],
                        "it": [
                            "dissimile"
                        ],
                        "la": [
                            "dissimilis"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissemelhante"
                        ],
                        "ro": [
                            "diferit"
                        ],
                        "sv": [
                            "olik"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozd\u00edln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissemblable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dissemblables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissemblance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anderssein",
                            "Andersartigkeit"
                        ],
                        "hr": [
                            "razli\u010dnost"
                        ],
                        "eo": [
                            "alieco"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferen\u00e7a"
                        ],
                        "sv": [
                            "olikhet",
                            "skillnad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissemblance": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissemblances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diss\u00e9miner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstreuen"
                        ],
                        "en": [
                            "disseminate"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasijati",
                            "ra\u0161trkati",
                            "raznijeti"
                        ],
                        "es": [
                            "diseminar"
                        ],
                        "io": [
                            "dissemar"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitstrooien",
                            "verspreiden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dissension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissension"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesuglasica",
                            "prijepor",
                            "razmirica"
                        ],
                        "es": [
                            "disensi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "la": [
                            "dissensio"
                        ],
                        "no": [
                            "uenighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissension": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diss\u00e9quer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sezieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dissect"
                        ],
                        "ca": [
                            "disseccionar"
                        ],
                        "hr": [
                            "secirati",
                            "analizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "disecar",
                            "diseccionar"
                        ],
                        "io": [
                            "dissekar"
                        ],
                        "it": [
                            "dissecare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontleden"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0430\u0442\u043e\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dissekera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dissertation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9veloppement le plus souvent \u00e9crit dans lequel on examine en d\u00e9tail une mati\u00e8re, une question, un ouvrage de l\u2019esprit.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doktorarbeit",
                            "Dissertation"
                        ],
                        "en": [
                            "dissertation"
                        ],
                        "hr": [
                            "disertacija"
                        ],
                        "eo": [
                            "diserta\u0135o",
                            "disertacio"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhandeling",
                            "studie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0441\u0435\u0440\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Composition que fait un \u00e9l\u00e8ve au lyc\u00e9e.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufsatz",
                            "Ausarbeitung"
                        ],
                        "en": [
                            "dissertation",
                            "essay"
                        ],
                        "br": [
                            "danevell"
                        ],
                        "hr": [
                            "disertacija"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissertation": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissertations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "disserter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expatiate",
                            "discourse"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspravljati"
                        ],
                        "es": [
                            "disertar"
                        ],
                        "eo": [
                            "diserti"
                        ],
                        "io": [
                            "disertar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dissident": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissident"
                        ],
                        "hr": [
                            "disident",
                            "otpadnik",
                            "disidentski"
                        ],
                        "es": [
                            "disidente"
                        ],
                        "fi": [
                            "toisinajattelija"
                        ],
                        "it": [
                            "dissidente"
                        ],
                        "nl": [
                            "dissident"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysydent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissident": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissidents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissidente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Opposante au r\u00e9gime",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dissidentin"
                        ],
                        "en": [
                            "dissident"
                        ],
                        "eo": [
                            "disidentino"
                        ],
                        "it": [
                            "dissidente"
                        ],
                        "nl": [
                            "dissidente"
                        ],
                        "ro": [
                            "disident\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "disidentka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissidente": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissidentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissimilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dissimilation"
                        ],
                        "en": [
                            "dissimilation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "hr": [
                            "disimilacija"
                        ],
                        "it": [
                            "dissimilazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissimilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissimilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissimulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissimulation",
                            "concealment"
                        ],
                        "hr": [
                            "skrivanje",
                            "disimulacija",
                            "prikrivanje"
                        ],
                        "it": [
                            "dissimulazione"
                        ],
                        "no": [
                            "hemmelighold",
                            "fortielse"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissimula\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissimulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissimulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissimuler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Cacher ses sentiments, ses desseins ou, par une conduite r\u00e9serv\u00e9e, artificieuse, ne pas les laisser apercevoir.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verhehlen"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikrivati"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03cd\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbergen"
                        ],
                        "no": [
                            "skjule"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissimular"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre moins apparent ou invisible",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verbergen",
                            "verhehlen"
                        ],
                        "en": [
                            "hide",
                            "conceal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062e\u0641\u064a",
                            "\u064a\u0636\u0645\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "prikriti"
                        ],
                        "es": [
                            "disimular"
                        ],
                        "io": [
                            "disimular"
                        ],
                        "id": [
                            "menyembunyikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbergen"
                        ],
                        "no": [
                            "skjule"
                        ],
                        "pl": [
                            "skrywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissimular"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043c\u0430\u0441\u043a\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6lja",
                            "skyla",
                            "hemligh\u00e5lla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dissipation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dissipation"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasprostranjenost",
                            "\u0161irenje",
                            "rasipni\u0161tvo",
                            "rastresenost"
                        ],
                        "it": [
                            "dissipazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissipa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "risip\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissipation": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissipations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissiper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auseinanderjagen"
                        ],
                        "en": [
                            "dissipate"
                        ],
                        "ang": [
                            "forspillan"
                        ],
                        "br": [
                            "fonta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "dissipar"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastjerati"
                        ],
                        "da": [
                            "spilde"
                        ],
                        "es": [
                            "disipar",
                            "acabar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u015dpari",
                            "dispeli"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferdwaan"
                        ],
                        "io": [
                            "disipar"
                        ],
                        "it": [
                            "dissipare"
                        ],
                        "nl": [
                            "opmaken",
                            "verdoen",
                            "verklungelen",
                            "verkwisten",
                            "vermorsen",
                            "verspillen",
                            "uiteendrijven",
                            "uiteenjagen",
                            "verspreiden",
                            "verstrooien"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissipar",
                            "esbanjar"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00f6sa",
                            "\u00f6da",
                            "\u00f6dsla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dissocier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dissoziieren",
                            "zergliedern",
                            "aufl\u00f6sen",
                            "trennen",
                            "abspalten",
                            "zersetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "dissociate",
                            "take apart",
                            "atomize"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastaviti"
                        ],
                        "es": [
                            "disociar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkombini",
                            "disocii",
                            "diserigi"
                        ],
                        "io": [
                            "desasociar",
                            "disociar"
                        ],
                        "nl": [
                            "dissoci\u00ebren",
                            "verkruimelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desagregar"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6nderdela",
                            "dissocier"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dissolu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausschweifend",
                            "liederlich",
                            "schwelgerisch",
                            "lasterhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "abandoned",
                            "dissolute",
                            "wanton"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspu\u0161ten"
                        ],
                        "es": [
                            "crapuloso",
                            "disoluto"
                        ],
                        "eo": [
                            "dibo\u0109a"
                        ],
                        "io": [
                            "debochanta"
                        ],
                        "it": [
                            "dissoluto"
                        ],
                        "nl": [
                            "liederlijk",
                            "losbandig",
                            "zwijnachtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "crapuloso",
                            "devasso",
                            "libertino"
                        ],
                        "sv": [
                            "utsv\u00e4vande",
                            "liderlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissolu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dissolus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dissolue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dissolues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissonance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dissonanz"
                        ],
                        "en": [
                            "dissonance"
                        ],
                        "ca": [
                            "disson\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "disonanca",
                            "disonancija",
                            "nesklad"
                        ],
                        "es": [
                            "disonancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "dissona\u0135o",
                            "disonanco"
                        ],
                        "et": [
                            "dissonants"
                        ],
                        "fi": [
                            "dissonanssi"
                        ],
                        "it": [
                            "dissonanza"
                        ],
                        "lt": [
                            "disonansas"
                        ],
                        "nl": [
                            "dissonantie"
                        ],
                        "no": [
                            "dissonans"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysonans"
                        ],
                        "sv": [
                            "dissonans",
                            "missljud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissonance": [
                    "Singulier"
                ],
                "dissonances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissonant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui forme dissonance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discordant",
                            "ajar"
                        ],
                        "hr": [
                            "disonantan",
                            "neskladan"
                        ],
                        "eo": [
                            "malharmonia",
                            "disonanca"
                        ],
                        "io": [
                            "disonancanta"
                        ],
                        "it": [
                            "dissonante"
                        ],
                        "nl": [
                            "wanluidend",
                            "wanklinkend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissonant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dissonants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dissonante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dissonantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissoudre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufl\u00f6sen"
                        ],
                        "en": [
                            "dissolve"
                        ],
                        "eu": [
                            "urtu"
                        ],
                        "br": [
                            "dileizha\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastvoriti",
                            "rastopiti",
                            "raspustiti"
                        ],
                        "es": [
                            "disolver"
                        ],
                        "eo": [
                            "solvi"
                        ],
                        "io": [
                            "dissolvar"
                        ],
                        "it": [
                            "sciogliere"
                        ],
                        "oc": [
                            "diss\u00f2lvre",
                            "diss\u00f2uvre"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozpu\u015bci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "decompor",
                            "desagregar",
                            "desintegrar",
                            "dissociar"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozpustit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dissuader": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abbringen",
                            "ausreden",
                            "abraten"
                        ],
                        "en": [
                            "dissuade",
                            "deter"
                        ],
                        "br": [
                            "dizalia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "disuadir"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvra\u010bati",
                            "razuvjeriti"
                        ],
                        "da": [
                            "afbringe",
                            "frar\u00e5de"
                        ],
                        "es": [
                            "disuadir"
                        ],
                        "eo": [
                            "deadmoni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c1\u03ad\u03c0\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "deskonsilar"
                        ],
                        "it": [
                            "dissuadere"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissuadir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dissuasif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deterrent"
                        ],
                        "hr": [
                            "uvjerljiv"
                        ],
                        "io": [
                            "impedanta"
                        ],
                        "it": [
                            "dissuasivo"
                        ],
                        "la": [
                            "dehortativus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissuasif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dissuasifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dissuasive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dissuasives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dissyllabique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disyllabic"
                        ],
                        "br": [
                            "divsilabennek"
                        ],
                        "it": [
                            "bisillabo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u97f3\u7bc0"
                        ],
                        "la": [
                            "bisyllabus",
                            "disyllabus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dissyllabique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dissyllabiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "distance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Intervalle, longueur\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u95f4\u8ddd",
                            "\u95f4\u9694"
                        ],
                        "hr": [
                            "udaljenost",
                            "daljina"
                        ],
                        "ga": [
                            "aga"
                        ],
                        "id": [
                            "jarak"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0430",
                            "\u0430\u0440\u0430\u049b\u0430\u0448\u044b\u049b\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0430\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b",
                            "\u049b\u0430\u0448\u044b\u049b\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "mg": [
                            "alavirana"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstand"
                        ],
                        "oc": [
                            "dist\u00e0ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "odleg\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "avst\u00e5nd"
                        ],
                        "tr": [
                            "uzakl\u0131k"
                        ],
                        "wa": [
                            "trote"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstand"
                        ],
                        "sq": [
                            "larg\u00ebsi"
                        ],
                        "de": [
                            "Distanz",
                            "Entfernung",
                            "Abstand",
                            "Weite"
                        ],
                        "en": [
                            "distance",
                            "way"
                        ],
                        "ca": [
                            "dist\u00e0ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "distanca",
                            "razmak"
                        ],
                        "da": [
                            "afstand"
                        ],
                        "es": [
                            "distancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "distanco"
                        ],
                        "fo": [
                            "fr\u00e1st\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "et\u00e4isyys"
                        ],
                        "fy": [
                            "dist\u00e2nsje",
                            "\u00f4fst\u00e2n"
                        ],
                        "gd": [
                            "astar"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e8\u05d7\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1vols\u00e1g"
                        ],
                        "is": [
                            "fjarl\u00e6g\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "distanza"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstand",
                            "eind",
                            "end"
                        ],
                        "no": [
                            "avstand"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0633\u0627\u0641\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "dist\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "distan\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "avst\u00e5nd",
                            "distans",
                            "tidsavst\u00e5nd",
                            "tidsskillnad"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwendo"
                        ],
                        "tl": [
                            "agw\u00e1t",
                            "lay\u00f2"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzd\u00e1lenost",
                            "odstup",
                            "rozd\u00edl",
                            "d\u00e1lka",
                            "d\u00e9lka",
                            "dosah"
                        ],
                        "tr": [
                            "mesafe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distance": [
                    "Singulier"
                ],
                "distances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distance"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmaknuti",
                            "odma\u010bi",
                            "nadma\u0161iti",
                            "isklju\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "distanciar"
                        ],
                        "it": [
                            "distanziare"
                        ],
                        "pt": [
                            "ultrapassar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "distant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u064a\u062f"
                        ],
                        "hr": [
                            "udaljen",
                            "rezerviran",
                            "povu\u010den"
                        ],
                        "es": [
                            "distante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "distanta"
                        ],
                        "it": [
                            "distante",
                            "remoto"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1798"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstandelijk",
                            "koel"
                        ],
                        "pt": [
                            "distante"
                        ],
                        "tr": [
                            "uzak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "distants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "distante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "distantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "disth\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kyanit"
                        ],
                        "en": [
                            "kyanite"
                        ],
                        "eu": [
                            "zianita"
                        ],
                        "hr": [
                            "kianit"
                        ],
                        "es": [
                            "cianita"
                        ],
                        "eo": [
                            "kianito"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fcaniit"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyaniitti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10d0\u10dc\u10d8\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05d0\u05e0\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "kianit"
                        ],
                        "it": [
                            "cianite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u85cd\u6676\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "kyaniet"
                        ],
                        "pl": [
                            "kyanit"
                        ],
                        "pt": [
                            "cianite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0430\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "kyanit"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyanit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0456\u0430\u043d\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "kyanit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "disth\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "disth\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distillat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distillate"
                        ],
                        "hr": [
                            "destilat"
                        ],
                        "es": [
                            "destilado"
                        ],
                        "eo": [
                            "distila\u0135o"
                        ],
                        "it": [
                            "distillato"
                        ],
                        "nl": [
                            "distillaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "destilado"
                        ],
                        "ro": [
                            "distilat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0442\u0438\u043b\u043b\u044f\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distillat": [
                    "Singulier"
                ],
                "distillats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distillateur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distiller"
                        ],
                        "eo": [
                            "distilisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "destilador"
                        ],
                        "nl": [
                            "brander",
                            "distilleerder",
                            "stoker"
                        ],
                        "pt": [
                            "destilador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distillateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "distillateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distillation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "distillasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Destillation"
                        ],
                        "en": [
                            "distillation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u0637\u064a\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "destilazio"
                        ],
                        "bs": [
                            "destilacija"
                        ],
                        "ca": [
                            "laci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "destilacija"
                        ],
                        "da": [
                            "destillation"
                        ],
                        "es": [
                            "destilaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "distilado"
                        ],
                        "et": [
                            "destilleerimine"
                        ],
                        "fi": [
                            "tislaus"
                        ],
                        "ga": [
                            "driogadh"
                        ],
                        "gl": [
                            "destilaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "desztill\u00e1ci\u00f3",
                            "lep\u00e1rl\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "distilo",
                            "distilado"
                        ],
                        "id": [
                            "penyulingan",
                            "distilasi"
                        ],
                        "it": [
                            "distillazione"
                        ],
                        "jv": [
                            "penyulingan",
                            "distilasi"
                        ],
                        "lv": [
                            "destil\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "distiliacija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Destillatioun"
                        ],
                        "ms": [
                            "penyulingan"
                        ],
                        "nl": [
                            "destillatie"
                        ],
                        "no": [
                            "destillasjon",
                            "destillasjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "destylacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "destila\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "distilare",
                            "distila\u021bie"
                        ],
                        "sk": [
                            "destil\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "destilacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "destillation"
                        ],
                        "tl": [
                            "destilasyon"
                        ],
                        "cs": [
                            "destilace"
                        ],
                        "tr": [
                            "dam\u0131tma"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u01b0ng c\u1ea5t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distillation": [
                    "Singulier"
                ],
                "distillations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distill"
                        ],
                        "hr": [
                            "destilirati"
                        ],
                        "es": [
                            "destilar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tislata"
                        ],
                        "gl": [
                            "destilar"
                        ],
                        "io": [
                            "distilar"
                        ],
                        "it": [
                            "distillare"
                        ],
                        "ro": [
                            "distila"
                        ],
                        "sv": [
                            "destillera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "distillerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Destillerie"
                        ],
                        "en": [
                            "distillery",
                            "still"
                        ],
                        "hr": [
                            "destilerija",
                            "pecara"
                        ],
                        "fi": [
                            "tislaamo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c5\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "distilerio"
                        ],
                        "it": [
                            "distilleria"
                        ],
                        "nl": [
                            "distilleerderij"
                        ],
                        "cs": [
                            "lihovar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distillerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "distilleries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distinct": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschieden"
                        ],
                        "en": [
                            "distinct",
                            "different",
                            "discrete"
                        ],
                        "hr": [
                            "razli\u010dit",
                            "jasan"
                        ],
                        "io": [
                            "distinta"
                        ],
                        "it": [
                            "distinto"
                        ],
                        "oc": [
                            "distint"
                        ],
                        "sv": [
                            "olika",
                            "s\u00e4rskild",
                            "tydlig",
                            "klar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distinct": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "distincts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "distincte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "distinctes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "distinctement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "clearly",
                            "distinctly"
                        ],
                        "es": [
                            "distintamente"
                        ],
                        "it": [
                            "distintamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "distinctament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0447\u0451\u0442\u043b\u0438\u0432\u043e",
                            "\u0432\u043d\u044f\u0442\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "distinctif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distinctive"
                        ],
                        "ca": [
                            "distintiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "distinktivni",
                            "razlikovni",
                            "ozna\u010duju\u010bi",
                            "zna\u010dajni"
                        ],
                        "es": [
                            "distintivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "erikoislaatuinen"
                        ],
                        "it": [
                            "distintivo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distinctif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "distinctifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "distinctive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "distinctives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "distinction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u00e9parer nettement une chose d\u2019une autre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterschied"
                        ],
                        "en": [
                            "distinction"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "distinci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "razlika"
                        ],
                        "es": [
                            "distinci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "distingo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "distingeso"
                        ],
                        "it": [
                            "distinzione"
                        ],
                        "oc": [
                            "distincion"
                        ],
                        "pt": [
                            "distin\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozd\u00edl"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9rogative, honneur, marque de pr\u00e9f\u00e9rence, d\u2019estime, d\u2019\u00e9gard.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auszeichnung"
                        ],
                        "en": [
                            "distinction"
                        ],
                        "hr": [
                            "odlika",
                            "otmjenost"
                        ],
                        "pt": [
                            "distin\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyznamen\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distinction": [
                    "Singulier"
                ],
                "distinctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distinguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderskei"
                        ],
                        "de": [
                            "unterscheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "distinguish"
                        ],
                        "ca": [
                            "distingir",
                            "destriar"
                        ],
                        "hr": [
                            "zapaziti",
                            "opaziti",
                            "odlikovati se"
                        ],
                        "es": [
                            "distinguir"
                        ],
                        "hu": [
                            "megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderscheiden"
                        ],
                        "oc": [
                            "distinguir",
                            "destriar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0634\u062e\u06cc\u0635 \u062f\u0627\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "distinguir"
                        ],
                        "ro": [
                            "distinge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "distique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "po\u00e9sie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "d\u00edstic"
                        ],
                        "hr": [
                            "distih",
                            "dvostih"
                        ],
                        "eo": [
                            "distiko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03c3\u03c4\u03b9\u03c7\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "distico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distique": [
                    "Singulier"
                ],
                "distiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distorsion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verzeichnung",
                            "Verzerrung"
                        ],
                        "en": [
                            "distortion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0644\u062a\u0648\u0627\u0621",
                            "\u0647"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskrivljenost",
                            "distorzija"
                        ],
                        "es": [
                            "distorsi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "distorsione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u305a\u307f",
                            "\u30c7\u30a3\u30b9\u30c8\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "distorsion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distorsion": [
                    "Singulier"
                ],
                "distorsions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inattention, inapplication de la pens\u00e9e aux choses dont on devrait s\u2019occuper.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zerstreuung"
                        ],
                        "en": [
                            "distraction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0647\u0645\u0627\u0644",
                            "\u062a\u0631\u0627\u062e\u064a"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastresenost"
                        ],
                        "fi": [
                            "huomaamattomuus"
                        ],
                        "ro": [
                            "distrac\u021bie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Ce qui amuse, d\u00e9lasse l\u2019esprit.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abwechslung",
                            "Zerstreuung"
                        ],
                        "ca": [
                            "distracci\u00f3",
                            "divertiment"
                        ],
                        "hr": [
                            "razonoda"
                        ],
                        "es": [
                            "distracci\u00f3n",
                            "diversi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvitus"
                        ],
                        "oc": [
                            "distraccion",
                            "divertiment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "distractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "distraire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besighou"
                        ],
                        "de": [
                            "zerstreuen",
                            "ablenken",
                            "unterhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "distract",
                            "entertain",
                            "amuse",
                            "divert",
                            "take away",
                            "remove",
                            "abstract"
                        ],
                        "ca": [
                            "distreure"
                        ],
                        "hr": [
                            "ometati",
                            "razonoditi",
                            "razdvojiti",
                            "zabaviti se"
                        ],
                        "es": [
                            "distraer"
                        ],
                        "eo": [
                            "distri"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4irit\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "distraktar"
                        ],
                        "it": [
                            "distrarre"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiden",
                            "verstrooien"
                        ],
                        "pt": [
                            "desviar a aten\u00e7\u00e3o",
                            "distrair",
                            "divertir",
                            "entreter"
                        ],
                        "ro": [
                            "a se distrage"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00e2ra ng\u00ee\u00e2"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "distrait": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a pas d\u2019attention \u00e0 ce qu\u2019il dit ou \u00e0 ce qu\u2019il fait, qui n\u2019est pas \u00e0 ce qu\u2019on lui dit.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agteloos",
                            "agtelosig",
                            "agterlosig"
                        ],
                        "de": [
                            "zerstreut",
                            "geistesabwesend"
                        ],
                        "en": [
                            "distracted",
                            "minded"
                        ],
                        "br": [
                            "diso\u00f1j"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u0440\u043a\u0430\u043d"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepa\u017eljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "descuidado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senatenta",
                            "malatenta"
                        ],
                        "fy": [
                            "sleau"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03b7\u03c1\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "atencema"
                        ],
                        "id": [
                            "alpa"
                        ],
                        "it": [
                            "negligente",
                            "noncurante",
                            "sbadato"
                        ],
                        "ms": [
                            "lalai"
                        ],
                        "nl": [
                            "achteloos",
                            "onachtzaam",
                            "onoplettend"
                        ],
                        "pt": [
                            "distra\u00eddo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "oaktsam",
                            "ouppm\u00e4rksam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distrait": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "distraits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "distraite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "distraites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "distribuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitdeel"
                        ],
                        "de": [
                            "austeilen",
                            "verallgemeinern",
                            "verteilen",
                            "zerlegen",
                            "austeilen",
                            "verteilen",
                            "zuteilen",
                            "ausgeben",
                            "geben",
                            "austragen"
                        ],
                        "en": [
                            "distribute",
                            "apportion",
                            "give out",
                            "hand round",
                            "hand out"
                        ],
                        "ang": [
                            "ged\u00e6lan"
                        ],
                        "ca": [
                            "distribuir"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijeliti"
                        ],
                        "da": [
                            "fordele"
                        ],
                        "es": [
                            "distribuir",
                            "repartir"
                        ],
                        "eo": [
                            "disdoni",
                            "distribui",
                            "dispartigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fdta \u00fat",
                            "b\u00fdta \u00fat"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f3r",
                            "terjeszt"
                        ],
                        "io": [
                            "disdonar"
                        ],
                        "it": [
                            "distribuire"
                        ],
                        "la": [
                            "dividere"
                        ],
                        "nl": [
                            "distribueren",
                            "rondbrengen",
                            "verdelen",
                            "ronddelen",
                            "rondgeven",
                            "uitdelen",
                            "uitreiken"
                        ],
                        "pt": [
                            "distribuir",
                            "dividir",
                            "distribuir"
                        ],
                        "ro": [
                            "distribui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utdela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "distribution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de distribuer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verteilung",
                            "Ausgeben",
                            "Verteilen",
                            "Verteilung",
                            "Austeilen",
                            "Austeilung"
                        ],
                        "en": [
                            "distribution"
                        ],
                        "eu": [
                            "banaketa",
                            "banakuntza",
                            "banatze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u914d",
                            "\u5206\u5e03"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\ud3ec"
                        ],
                        "hr": [
                            "distribucija"
                        ],
                        "da": [
                            "fordeling"
                        ],
                        "eo": [
                            "distribuo",
                            "disdonado"
                        ],
                        "fy": [
                            "distrib\u00fasje"
                        ],
                        "id": [
                            "penjatahan"
                        ],
                        "it": [
                            "distribuzione"
                        ],
                        "la": [
                            "distributio"
                        ],
                        "nl": [
                            "rolverdeling",
                            "distributie",
                            "verdeling",
                            "rolbezetting",
                            "toneelgezelschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "dystrybucja",
                            "rozpowszechnianie",
                            "obsada"
                        ],
                        "pt": [
                            "distribui\u00e7\u00e3o",
                            "companhia",
                            "tropa"
                        ],
                        "sv": [
                            "utdelning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "distribution": [
                    "Singulier"
                ],
                "distributions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "district": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezirk",
                            "Revier"
                        ],
                        "en": [
                            "district"
                        ],
                        "eu": [
                            "barruti"
                        ],
                        "ca": [
                            "districte"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u533a"
                        ],
                        "hr": [
                            "distrikt",
                            "kotar",
                            "\u017eupanija",
                            "kanton",
                            "odsjek",
                            "sektor"
                        ],
                        "es": [
                            "distrito"
                        ],
                        "eo": [
                            "distrikto"
                        ],
                        "fy": [
                            "distrikt",
                            "krite"
                        ],
                        "ha": [
                            "lardi"
                        ],
                        "it": [
                            "distretto"
                        ],
                        "li": [
                            "gebeed",
                            "kreits"
                        ],
                        "lb": [
                            "distrikt"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u04af\u04af\u0440\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebied"
                        ],
                        "sk": [
                            "okres"
                        ],
                        "sv": [
                            "distrikt",
                            "omr\u00e5de"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1eadn",
                            "huy\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "district": [
                    "Singulier"
                ],
                "districts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dithyrambique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dithyrambic",
                            "eulogistic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0645\u0644\u0642"
                        ],
                        "hr": [
                            "ditirampski",
                            "zanosan"
                        ],
                        "io": [
                            "ditirambala"
                        ],
                        "it": [
                            "ditirambico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dithyrambique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dithyrambiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diur\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diuretic"
                        ],
                        "br": [
                            "troazhus"
                        ],
                        "gl": [
                            "diur\u00e9tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "diuretico"
                        ],
                        "sv": [
                            "urindrivande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diur\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diur\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diuretikum"
                        ],
                        "en": [
                            "diuretic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0644\u0644\u0628\u0648\u0644"
                        ],
                        "hr": [
                            "diuretici"
                        ],
                        "gl": [
                            "diur\u00e9tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03bf\u03c5\u03c1\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "it": [
                            "diuretico"
                        ],
                        "lb": [
                            "Diuretikum"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ee3i ti\u1ec3u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diur\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "diur\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diurne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui dure un jour\u00a0(1))",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "daily"
                        ],
                        "hr": [
                            "dnevni"
                        ],
                        "eo": [
                            "diurna"
                        ],
                        "ia": [
                            "diurne"
                        ],
                        "it": [
                            "diurno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0456\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui rel\u00e8ve du jour, par opposition \u00e0 nocturne\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tagaktiv"
                        ],
                        "en": [
                            "diurnal"
                        ],
                        "hr": [
                            "danjski"
                        ],
                        "eo": [
                            "taga"
                        ],
                        "ia": [
                            "diurne"
                        ],
                        "it": [
                            "diurno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u663c\u884c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0456\u0437\u0433\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u04af\u0437\u0433\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "interdianus"
                        ],
                        "lt": [
                            "dieninis"
                        ],
                        "nl": [
                            "dagactief"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzienny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043d\u0435\u0432\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0434\u0435\u0437\u0433\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "denn\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcndizki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diurne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diurnes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diva": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cantatrice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diva"
                        ],
                        "en": [
                            "diva"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fea\u5a03",
                            "\u8fea\u74e6",
                            "\u5973\u540d",
                            "\u6b4c\u540e"
                        ],
                        "hr": [
                            "diva",
                            "zvijezda",
                            "star"
                        ],
                        "es": [
                            "diva"
                        ],
                        "fi": [
                            "diiva"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00edva"
                        ],
                        "it": [
                            "diva"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30a3\u30fc\u30d0",
                            "\u30c7\u30a3\u30fc\u30f4\u30a1",
                            "\u6b4c\u59eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "diva"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0646\u0646\u062f\u0647 \u0632\u0646"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "diva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9ductrice hyst\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diva"
                        ],
                        "en": [
                            "diva"
                        ],
                        "es": [
                            "diva"
                        ],
                        "fi": [
                            "diiva"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00edva"
                        ],
                        "nl": [
                            "diva",
                            "donna"
                        ],
                        "sv": [
                            "diva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diva": [
                    "Singulier"
                ],
                "divas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divaguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irren",
                            "fantasieren",
                            "spinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to ramble",
                            "s mind wander"
                        ],
                        "hr": [
                            "lunjati",
                            "vijugati",
                            "skretati",
                            "budala\u0161iti",
                            "lupetati"
                        ],
                        "es": [
                            "divagar"
                        ],
                        "eo": [
                            "forvagi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03b9\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "divagar"
                        ],
                        "pt": [
                            "divagar"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015f\u0131bo\u015f gezmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "divan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Liege",
                            "Diwan",
                            "Ottomane"
                        ],
                        "en": [
                            "divan",
                            "sofa",
                            "couch",
                            "day bed"
                        ],
                        "hr": [
                            "divan",
                            "otoman",
                            "psihoanaliza"
                        ],
                        "eo": [
                            "divano"
                        ],
                        "pl": [
                            "tapczan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0432\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divan": [
                    "Singulier"
                ],
                "divans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divehi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Dhivehi",
                            "Maldivian"
                        ],
                        "es": [
                            "maldivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "divehi"
                        ],
                        "it": [
                            "dhivehi",
                            "maldiviano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30a3\u30d9\u30d2\u8a9e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diverger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diverge"
                        ],
                        "hr": [
                            "razilaziti se"
                        ],
                        "io": [
                            "divergar"
                        ],
                        "id": [
                            "bias",
                            "membias"
                        ],
                        "it": [
                            "divergere"
                        ],
                        "no": [
                            "fjerne seg fra hverandre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "divers": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est de nature ou de qualit\u00e9 diff\u00e9rente\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diverse",
                            "miscellaneous",
                            "various"
                        ],
                        "ca": [
                            "divers"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc591\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "raznolik",
                            "razni"
                        ],
                        "da": [
                            "forskellig",
                            "adskillige",
                            "diverse"
                        ],
                        "es": [
                            "diverso"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0\u10d3\u10d0\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "diversa"
                        ],
                        "id": [
                            "aneka",
                            "berbagai"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u69d8\u3005",
                            "\u8272\u3005",
                            "\u591a\u69d8"
                        ],
                        "la": [
                            "varius"
                        ],
                        "oc": [
                            "div\u00e8rs"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3\u017cny",
                            "r\u00f3\u017cnorodny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbalimbali"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7e\u015fitli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diverse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diverses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diversification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diversification"
                        ],
                        "ca": [
                            "diversificaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "razvrstavanje",
                            "raspore\u0111ivanje"
                        ],
                        "it": [
                            "diversificazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwisseling",
                            "verscheidenheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diversification": [
                    "Singulier"
                ],
                "diversifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diversifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diversify"
                        ],
                        "ca": [
                            "diversificar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pro\u0161iriti",
                            "nadopuniti",
                            "unjeti raznolikost"
                        ],
                        "es": [
                            "diversificar"
                        ],
                        "io": [
                            "diversigar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diversion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9tourner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ablenkung"
                        ],
                        "en": [
                            "diversion"
                        ],
                        "ca": [
                            "diversi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "diverzija"
                        ],
                        "es": [
                            "diversi\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "diversion"
                        ],
                        "pt": [
                            "divers\u00e3o",
                            "desvio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diversion": [
                    "Singulier"
                ],
                "diversions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diversit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verschiedenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "diversity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u062f\u062f"
                        ],
                        "ast": [
                            "diversid\u00e1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc591\uc131"
                        ],
                        "hr": [
                            "raznolikost"
                        ],
                        "da": [
                            "diversitet",
                            "mangfoldighed"
                        ],
                        "es": [
                            "diversidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "diverseco"
                        ],
                        "gl": [
                            "diversidade"
                        ],
                        "hu": [
                            "soksz\u00edn\u0171s\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "diversit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u69d8\u6027"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "diversidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "olikhet",
                            "omv\u00e4xling",
                            "m\u00e5ngfald"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diversit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "diversit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diverticulose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Divertikulose"
                        ],
                        "en": [
                            "diverticulosis"
                        ],
                        "es": [
                            "diverticulosis"
                        ],
                        "fi": [
                            "divertikuloosi"
                        ],
                        "it": [
                            "diverticolosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "diverticulose"
                        ],
                        "pt": [
                            "diverticulose",
                            "doen\u00e7a diverticular"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diverticulose": [
                    "Singulier"
                ],
                "diverticuloses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divertir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9tourner de ce qui pr\u00e9occupe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entertain"
                        ],
                        "ca": [
                            "divertir"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabavljati"
                        ],
                        "es": [
                            "divertir"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u0443\u0432\u0430",
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u043d\u043e\u0434\u0443\u0432\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "underholde"
                        ],
                        "oc": [
                            "divertir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043b\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0430\u0432\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u011flendirmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "d\u00e9tourner d'une occupation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umleiten"
                        ],
                        "en": [
                            "distract"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u0648\u064a\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "divertir"
                        ],
                        "hr": [
                            "skrenuti pa\u017enju"
                        ],
                        "es": [
                            "divertir"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05e1\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "io": [
                            "distraktar"
                        ],
                        "oc": [
                            "divertir"
                        ],
                        "pt": [
                            "distrair"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0435\u043d\u0443\u0442\u0438"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00f6nlendirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "divertissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kurzweilig",
                            "unterhaltend"
                        ],
                        "en": [
                            "entertaining",
                            "fun",
                            "diverting"
                        ],
                        "br": [
                            "dudius"
                        ],
                        "ca": [
                            "divertit"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabavan"
                        ],
                        "es": [
                            "divertido"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvittava"
                        ],
                        "io": [
                            "distraktiva"
                        ],
                        "it": [
                            "divertente"
                        ],
                        "oc": [
                            "divertissent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divertissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "divertissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "divertissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "divertissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "divertissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9cr\u00e9ation, amusement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entertainment"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0432\u0435\u0441\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "diversi\u00f3",
                            "distracci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabava",
                            "razonoda"
                        ],
                        "es": [
                            "divertimento",
                            "divertimiento",
                            "diversi\u00f3n",
                            "distracci\u00f3n",
                            "entretenimiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "ratto",
                            "huvi",
                            "huvitus",
                            "ajanviete",
                            "viihde"
                        ],
                        "it": [
                            "divertimento",
                            "intrattenimento"
                        ],
                        "oc": [
                            "divertiment",
                            "distraccion",
                            "desp\u00f2rt",
                            "dep\u00f2rt"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozrywka"
                        ],
                        "pt": [
                            "divertimento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divertissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "divertissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divertisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterhalter"
                        ],
                        "en": [
                            "entertainer"
                        ],
                        "fi": [
                            "viihdytt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "sv": [
                            "underh\u00e5llare"
                        ],
                        "cs": [
                            "bavi\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divertisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "divertisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dividende": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Nombre \u00e0 diviser",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dividend"
                        ],
                        "ca": [
                            "dividend"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c\uc81c\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "dividend",
                            "djeljenik"
                        ],
                        "es": [
                            "dividendo"
                        ],
                        "fi": [
                            "jaettava"
                        ],
                        "it": [
                            "dividendo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u88ab\u9664\u6570"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043b\u0456\u043d\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0642\u0633\u0648\u0645"
                        ],
                        "sv": [
                            "dividend"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blenec"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9conomie) Portion du b\u00e9n\u00e9fice net qui revient aux actionnaires",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dividend"
                        ],
                        "eu": [
                            "dibidendu"
                        ],
                        "ca": [
                            "dividend"
                        ],
                        "hr": [
                            "dividenda"
                        ],
                        "es": [
                            "dividendo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dividendo"
                        ],
                        "it": [
                            "dividendo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u914d\u5f53"
                        ],
                        "nl": [
                            "dividend"
                        ],
                        "pl": [
                            "dywidenda"
                        ],
                        "sv": [
                            "utdelning"
                        ],
                        "cs": [
                            "dividenda",
                            "pod\u00edl na zisku"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dividende": [
                    "Singulier"
                ],
                "dividendes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divin": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "g\u00f6ttlich",
                            "lustvoll",
                            "woniglich",
                            "k\u00f6stlich",
                            "herrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "divine"
                        ],
                        "ca": [
                            "div\u00ed"
                        ],
                        "hr": [
                            "bo\u017eanstven",
                            "bo\u017eanski",
                            "divan"
                        ],
                        "da": [
                            "guddommelig"
                        ],
                        "es": [
                            "divino",
                            "sublime"
                        ],
                        "eo": [
                            "sublima",
                            "dia",
                            "delica"
                        ],
                        "fy": [
                            "godlik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "deala"
                        ],
                        "it": [
                            "divino"
                        ],
                        "la": [
                            "caelestis",
                            "dius",
                            "divus",
                            "sacer",
                            "sanctus"
                        ],
                        "lt": [
                            "dievi\u0161kas"
                        ],
                        "nl": [
                            "subliem",
                            "verheven",
                            "zielsverheffend",
                            "goddelijk",
                            "goddelijk",
                            "heerlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "guddommelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "divin"
                        ],
                        "pl": [
                            "boski",
                            "bo\u017cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "divino",
                            "sublime",
                            "magn\u00edfico",
                            "espl\u00eandido",
                            "grandioso",
                            "soberbo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0436\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0431\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u043e\u0436\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "gudomlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "bo\u017esk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "divins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "divine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "divines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "divinit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Religion) Essence divine.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "godheid"
                        ],
                        "de": [
                            "Gottheit"
                        ],
                        "en": [
                            "divinity",
                            "godhead"
                        ],
                        "eu": [
                            "jainkotasun"
                        ],
                        "br": [
                            "doueegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "divinitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "bo\u017eanstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "divinidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "divinit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "divinitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "bosko\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "divindade"
                        ],
                        "sv": [
                            "gudom"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "3. Dieu ou d\u00e9esse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "god",
                            "godin"
                        ],
                        "de": [
                            "Gott",
                            "G\u00f6ttin"
                        ],
                        "en": [
                            "god",
                            "goddess",
                            "deity"
                        ],
                        "ca": [
                            "de\u00eftat"
                        ],
                        "hr": [
                            "bo\u017eanstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "gud"
                        ],
                        "es": [
                            "deidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "dia\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "jumalus"
                        ],
                        "cy": [
                            "duwdod"
                        ],
                        "id": [
                            "dewa",
                            "dewi"
                        ],
                        "is": [
                            "go\u00f0"
                        ],
                        "jv": [
                            "dewa",
                            "dewi"
                        ],
                        "lv": [
                            "diev\u012bba",
                            "dievs"
                        ],
                        "lt": [
                            "dievas",
                            "deiv\u0117",
                            "dievyb\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "dewa",
                            "dewi"
                        ],
                        "nl": [
                            "god",
                            "godin",
                            "godheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "deitat",
                            "divinitat",
                            "diu",
                            "divessa"
                        ],
                        "pt": [
                            "deidade"
                        ],
                        "sl": [
                            "bo\u017eanstvo"
                        ],
                        "sw": [
                            "mungu"
                        ],
                        "cs": [
                            "bo\u017estvo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divinit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "divinit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diviser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "teilen",
                            "zerlegen",
                            "dividieren",
                            "einteilen",
                            "gliedern",
                            "verteilen",
                            "zerteilen",
                            "aufteilen"
                        ],
                        "ang": [
                            "d\u00e6lan",
                            "ged\u00e6lan"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u00f6lm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "darna\u00f1",
                            "ranna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "dividir",
                            "partir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub204\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "fordele",
                            "dele"
                        ],
                        "es": [
                            "dividir",
                            "partir"
                        ],
                        "eo": [
                            "partigi",
                            "onigi",
                            "dividi"
                        ],
                        "fo": [
                            "deila",
                            "b\u00fdta sundur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jakaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "diele",
                            "ferdiele",
                            "ferpartsje",
                            "partsje"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuid",
                            "roinn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b9\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "oszt"
                        ],
                        "io": [
                            "dividar"
                        ],
                        "it": [
                            "dividere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5272\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043b\u0443"
                        ],
                        "ms": [
                            "membagi"
                        ],
                        "nl": [
                            "indelen",
                            "verdelen",
                            "opsplitsen",
                            "delen",
                            "verdelen",
                            "afbreken",
                            "splitsen"
                        ],
                        "no": [
                            "dele",
                            "dele",
                            "dela"
                        ],
                        "oc": [
                            "devesir",
                            "dividir",
                            "partejar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzieli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmembrar",
                            "dividir",
                            "repartir"
                        ],
                        "ro": [
                            "diviza",
                            "desp\u0103r\u021bi",
                            "\u00eemp\u0103r\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dela"
                        ],
                        "tl": [
                            "hat\u00edin"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blit"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00f6lmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diviseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Divisor"
                        ],
                        "en": [
                            "divisor"
                        ],
                        "eu": [
                            "zatitzaile"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uc218",
                            "\uc57d\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "divizor",
                            "djelitelj"
                        ],
                        "eo": [
                            "divizoro"
                        ],
                        "it": [
                            "divisore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9664\u6570",
                            "\u7d04\u6570"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043b\u0433\u0456\u0448"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0642\u0633\u0648\u0645 \u0639\u0644\u06cc\u0647"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diviseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "diviseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divisible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divisible"
                        ],
                        "hr": [
                            "djeljiv"
                        ],
                        "it": [
                            "divisibile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5272\u308a\u5207\u308c\u308b"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bliteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divisible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "divisibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "division": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de diviser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "division"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\ud560"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u5272"
                        ],
                        "avk": [
                            "solparsera"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blen\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "divizaedje",
                            "p\u00e5rtixhaedje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Op\u00e9ration arithm\u00e9tique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Division",
                            "Teilung"
                        ],
                        "en": [
                            "division"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0633\u0645\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "ay": [
                            "jaljaya\u00f1a"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u00f6lm\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "zatiketa"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044f\u043b\u0435\u043d\u043d\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "dijeljenje"
                        ],
                        "br": [
                            "rannadur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "divisi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9664\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\ub217\uc148",
                            "\ub098\ub204\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijeljenje"
                        ],
                        "da": [
                            "division"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "divido"
                        ],
                        "et": [
                            "jagamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "jakolasku"
                        ],
                        "gd": [
                            "roinn"
                        ],
                        "gl": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhannu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d9\u05dc\u05d5\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "oszt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "divido"
                        ],
                        "id": [
                            "perbagian"
                        ],
                        "ia": [
                            "division"
                        ],
                        "is": [
                            "deiling"
                        ],
                        "it": [
                            "divisione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9664\u6cd5",
                            "\u5272\u308a\u7b97",
                            "\u9664\u7b97"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "la": [
                            "divisio"
                        ],
                        "lv": [
                            "dal\u012b\u0161ana"
                        ],
                        "lt": [
                            "dalyba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "nci": [
                            "tlaxexeloliztli"
                        ],
                        "nl": [
                            "delen"
                        ],
                        "no": [
                            "divisjon",
                            "divisjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "division"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0642\u0633\u06cc\u0645"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0642\u0633\u06cc\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzielenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ],
                        "qu": [
                            "rakiy"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemp\u0103r\u021bire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u0459\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "dijeljenje"
                        ],
                        "scn": [
                            "spartuta"
                        ],
                        "sk": [
                            "delenec"
                        ],
                        "sl": [
                            "deljenje"
                        ],
                        "so": [
                            "u qeybin"
                        ],
                        "sv": [
                            "division"
                        ],
                        "tl": [
                            "paghahati"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blen\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e32\u0e23\u0e2b\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u043b\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vec": [
                            "divixion"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e9p chia"
                        ],
                        "wa": [
                            "divizion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Biologie) Fait de se diviser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teilung"
                        ],
                        "en": [
                            "division"
                        ],
                        "ca": [
                            "divisi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "divisione"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011blen\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Grande unit\u00e9 ou formation tactique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Division"
                        ],
                        "en": [
                            "division"
                        ],
                        "hr": [
                            "divizija"
                        ],
                        "da": [
                            "division"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c1\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hadoszt\u00e1ly"
                        ],
                        "it": [
                            "divisione"
                        ],
                        "lt": [
                            "karinis regionas"
                        ],
                        "nl": [
                            "divisie"
                        ],
                        "no": [
                            "division"
                        ],
                        "pl": [
                            "dywizja"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "divizie"
                        ],
                        "cs": [
                            "divize"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcmen"
                        ],
                        "wa": [
                            "divizion"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Classification phylog\u00e9n\u00e9tique) Deuxi\u00e8me rang taxinomique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "divisie"
                        ],
                        "de": [
                            "Abteilung"
                        ],
                        "an": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "bs": [
                            "odjeljak"
                        ],
                        "ca": [
                            "divisi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "odjeljak"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "divizio"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaari"
                        ],
                        "gl": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "divisio"
                        ],
                        "ia": [
                            "division"
                        ],
                        "lv": [
                            "nodal\u012bjums"
                        ],
                        "lt": [
                            "skyrius"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "oddelenie"
                        ],
                        "sv": [
                            "division"
                        ],
                        "cs": [
                            "odd\u011blen\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0434\u0434\u0456\u043b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Autres sens \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Teilung",
                            "Einteilung"
                        ],
                        "en": [
                            "division",
                            "dividing",
                            "distribution",
                            "split"
                        ],
                        "eu": [
                            "zatiketa"
                        ],
                        "es": [
                            "divisi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "divido",
                            "dispartigo"
                        ],
                        "fy": [
                            "dieling",
                            "ferdieling"
                        ],
                        "it": [
                            "divisione"
                        ],
                        "ms": [
                            "pembagian"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdeling",
                            "spreiding"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzielenie",
                            "podzia\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "divis\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "division": [
                    "Singulier"
                ],
                "divisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divorce": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dissolution judiciaire du mariage\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "divorci"
                        ],
                        "de": [
                            "Scheidung",
                            "Ehescheidung"
                        ],
                        "en": [
                            "divorce"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0644\u0627\u0642"
                        ],
                        "ast": [
                            "divorciu"
                        ],
                        "az": [
                            "bo\u015fanma"
                        ],
                        "eu": [
                            "dibortzio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440a\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "dimezi\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "divorci"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ud63c"
                        ],
                        "co": [
                            "divorziu",
                            "spiccu"
                        ],
                        "hr": [
                            "razvod braka",
                            "rastava",
                            "prekid"
                        ],
                        "da": [
                            "skilsmisse"
                        ],
                        "es": [
                            "divorcio"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksedzi\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "abielulahutus"
                        ],
                        "fi": [
                            "avioero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b6\u03cd\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1l\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "perceraian"
                        ],
                        "it": [
                            "divorzio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96e2\u5a5a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0436\u044b\u0440\u0430\u0441\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "diffarreatio"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161\u0137ir\u0161an\u0101s"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "mt": [
                            "divorzju"
                        ],
                        "nl": [
                            "echtscheiding"
                        ],
                        "no": [
                            "skilsmisse"
                        ],
                        "oc": [
                            "div\u00f2rci"
                        ],
                        "uz": [
                            "nikohni bekor qilish"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozw\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "div\u00f3rcio"
                        ],
                        "qu": [
                            "aqanakuy"
                        ],
                        "ro": [
                            "divor\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sh": [
                            "razvod"
                        ],
                        "scn": [
                            "divorziu"
                        ],
                        "sk": [
                            "rozvod"
                        ],
                        "sl": [
                            "lo\u010ditev"
                        ],
                        "sv": [
                            "skilsm\u00e4ssa"
                        ],
                        "sw": [
                            "talaka"
                        ],
                        "tl": [
                            "diborsiyo"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozvod"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u015fanma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ly h\u00f4n"
                        ],
                        "wa": [
                            "divoir\u00e7aedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divorce": [
                    "Singulier"
                ],
                "divorces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "divorc\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divorc\u00e9",
                            "divorcee"
                        ],
                        "ca": [
                            "divorciat"
                        ],
                        "es": [
                            "divorciado"
                        ],
                        "oc": [
                            "divorciat"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozwodnik",
                            "rozw\u00f3dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divorc\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "divorc\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divorced"
                        ],
                        "ca": [
                            "divorciat"
                        ],
                        "es": [
                            "divorciado"
                        ],
                        "it": [
                            "divorziato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0436\u044b\u0440\u0430\u0441\u049b\u0430\u043d",
                            "\u0430\u0439\u044b\u0440\u044b\u043b\u044b\u0441\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "telaqday\u00ee"
                        ],
                        "oc": [
                            "divorciat"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozwiedziony",
                            "rozwiedziona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "divorc\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "divorc\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "divorc\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "divorc\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "divorcer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divorce"
                        ],
                        "co": [
                            "spiccassi"
                        ],
                        "fi": [
                            "erota toisistaan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0436\u044b\u0440\u0430\u0441\u0443",
                            "\u0430\u0439\u044b\u0440\u044b\u043b\u044b\u0441\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "telaq dan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0435\u0440\u044b\u043b\u0443",
                            "\u0430\u0435\u0440\u044b\u043b\u044b\u0448\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u015fanmak",
                            "ayr\u0131lmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fdryly\u015fmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "divulguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offenbaren"
                        ],
                        "en": [
                            "divulge",
                            "disclose"
                        ],
                        "hr": [
                            "objaviti"
                        ],
                        "es": [
                            "divulgar"
                        ],
                        "io": [
                            "divulgar"
                        ],
                        "ia": [
                            "divulgar"
                        ],
                        "it": [
                            "divulgare"
                        ],
                        "ro": [
                            "divulga"
                        ],
                        "sv": [
                            "utsprida",
                            "bekantg\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "DivX": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "DivX"
                        ],
                        "en": [
                            "DivX"
                        ],
                        "es": [
                            "DivX"
                        ],
                        "it": [
                            "DivX"
                        ],
                        "nl": [
                            "DivX"
                        ],
                        "pt": [
                            "DivX"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "neuf plus un",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dhjet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "zehn"
                        ],
                        "en": [
                            "ten"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0634\u0631\u0629"
                        ],
                        "an": [
                            "deu",
                            "diez"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u057d\u0568"
                        ],
                        "ast": [
                            "diez"
                        ],
                        "az": [
                            "on"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u0435\u0441\u044f\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "dek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "deu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0daf\u0dc4\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4",
                            "\uc2ed"
                        ],
                        "kw": [
                            "deg"
                        ],
                        "co": [
                            "deci"
                        ],
                        "hr": [
                            "deset"
                        ],
                        "da": [
                            "ti"
                        ],
                        "es": [
                            "diez"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek"
                        ],
                        "fi": [
                            "kymmenen"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsien"
                        ],
                        "gd": [
                            "deich"
                        ],
                        "ga": [
                            "deich"
                        ],
                        "gl": [
                            "dez"
                        ],
                        "cy": [
                            "deg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa6\u0ab6"
                        ],
                        "ha": [
                            "goma"
                        ],
                        "hsb": [
                            "d\u017aesa\u0107"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926\u0938"
                        ],
                        "ia": [
                            "dece"
                        ],
                        "it": [
                            "dieci"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u06c1",
                            "\u062f\u0627\u06c1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "deh"
                        ],
                        "la": [
                            "decem"
                        ],
                        "lv": [
                            "desmit"
                        ],
                        "lt": [
                            "de\u0161imt"
                        ],
                        "lb": [
                            "z\u00e9ng"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "mg": [
                            "folo"
                        ],
                        "mt": [
                            "g\u0127axra"
                        ],
                        "mi": [
                            "tekau"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "tien"
                        ],
                        "no": [
                            "ti",
                            "ti"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziesi\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dez"
                        ],
                        "ro": [
                            "zece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442"
                        ],
                        "scn": [
                            "deci"
                        ],
                        "sk": [
                            "desa\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "deset"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0430\u04b3"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "deset"
                        ],
                        "tr": [
                            "on"
                        ],
                        "tk": [
                            "on"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "vec": [
                            "di\u00e9xe"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "dijh"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e6\u05e2\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zehn"
                        ],
                        "en": [
                            "ten"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamar"
                        ],
                        "br": [
                            "deg"
                        ],
                        "ca": [
                            "deu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed"
                        ],
                        "es": [
                            "diez"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek"
                        ],
                        "fi": [
                            "kymmenen"
                        ],
                        "gd": [
                            "deich"
                        ],
                        "gl": [
                            "dez"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa6\u0ab6"
                        ],
                        "ha": [
                            "goma"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926\u0938"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00edz"
                        ],
                        "io": [
                            "dek"
                        ],
                        "it": [
                            "dieci"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "deh"
                        ],
                        "la": [
                            "decem"
                        ],
                        "lb": [
                            "Z\u00e9ng"
                        ],
                        "mg": [
                            "folo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0430\u0432"
                        ],
                        "nl": [
                            "tien"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziesi\u0105tka",
                            "dycha"
                        ],
                        "pt": [
                            "dez"
                        ],
                        "ro": [
                            "zece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "cs": [
                            "des\u00edtka"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "dijh"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-huit": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achtzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "eighteen"
                        ],
                        "eu": [
                            "hemezortzi"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "eitek"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\uc5ec\ub35f"
                        ],
                        "hr": [
                            "osamnaest"
                        ],
                        "es": [
                            "dieciocho"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek ok"
                        ],
                        "gd": [
                            "ochd deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d5\u10e0\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "diciotto"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u062f\u0627\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "hijdeh"
                        ],
                        "lv": [
                            "asto\u0146padsmit"
                        ],
                        "lb": [
                            "uechtz\u00e9ng"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430\u0439\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "achttien"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e u\u00e8ch",
                            "d\u00e8tz e u\u00e8it"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u062c\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezoito"
                        ],
                        "ro": [
                            "optsprezece"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091f\u0926\u0936"
                        ],
                        "tr": [
                            "on sekiz"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtzehn"
                        ],
                        "en": [
                            "eighteen"
                        ],
                        "eu": [
                            "hemezortzi"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "divuit"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\ud314",
                            "\uc5f4\uc5ec\ub35f"
                        ],
                        "da": [
                            "atten"
                        ],
                        "es": [
                            "dieciocho"
                        ],
                        "gd": [
                            "ochd deug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d5\u10e0\u10d0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03bf\u03c7\u03c4\u03ce",
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03bf\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "diciotto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u516b"
                        ],
                        "ku": [
                            "hijdeh"
                        ],
                        "la": [
                            "octodecim",
                            "duodeviginti"
                        ],
                        "lb": [
                            "Uechtz\u00e9ng"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u043d\u0430\u0439\u043c"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8tz e u\u00e8ch"
                        ],
                        "pl": [
                            "osiemna\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "dezoito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0435\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091f\u0926\u0936"
                        ],
                        "sv": [
                            "arton"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u0441\u0456\u043c\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00fbt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dix-huiti\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eighteenth"
                        ],
                        "br": [
                            "triwec\u02bchvet"
                        ],
                        "hr": [
                            "osamnaesti"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo octavo",
                            "d\u00e9cima octava"
                        ],
                        "it": [
                            "diciottesimo",
                            "diciottesima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dix-huiti\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dix-huiti\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "achtzehntes"
                        ],
                        "en": [
                            "eighteenth"
                        ],
                        "br": [
                            "triwec\u02bchvedenn"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9cimo octavo"
                        ],
                        "it": [
                            "diciottesimo"
                        ],
                        "nl": [
                            "achttiende"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9cimo oitavo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dix-huiti\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "dix-huiti\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}