{
    "dortoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grande salle o\u00f9 l\u2019on couche, garnie de plusieurs lits et qui se trouve dans les communaut\u00e9s religieuses, les maisons d\u2019\u00e9ducation ou dans certains hospices.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dormitory"
                        ],
                        "eu": [
                            "logela"
                        ],
                        "ca": [
                            "dormitori"
                        ],
                        "hr": [
                            "spavaonica"
                        ],
                        "it": [
                            "dormitorio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaapkamer"
                        ],
                        "de": [
                            "Schlafgemach",
                            "Schlafraum",
                            "Schlafsaal",
                            "Schlafzimmer"
                        ],
                        "eu": [
                            "ohe"
                        ],
                        "es": [
                            "dormitorio"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormejo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sv\u00f8vnsta\u00f0ur",
                            "sv\u00f8vnkamar",
                            "skemma"
                        ],
                        "io": [
                            "dormeyo"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaapkamer",
                            "slaapplaats"
                        ],
                        "oc": [
                            "dormit\u00f2ri",
                            "dormidor"
                        ],
                        "pt": [
                            "dormit\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dormitor"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ngplats"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dortoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "dortoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dorure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergoldung"
                        ],
                        "en": [
                            "gilding"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozlata"
                        ],
                        "it": [
                            "doratura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3081\u3063\u304d"
                        ],
                        "la": [
                            "inauratura"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergulden"
                        ],
                        "pl": [
                            "poz\u0142otnictwo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u043e\u043b\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "pozlatitev"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rgyllning"
                        ],
                        "cs": [
                            "zlacen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dorure": [
                    "Singulier"
                ],
                "dorures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doryphore": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Doryphora"
                        ],
                        "de": [
                            "Kartoffelk\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "Colorado beetle",
                            "potato beetle"
                        ],
                        "hr": [
                            "krumpirova zlatica"
                        ],
                        "es": [
                            "escarabajo de la patata"
                        ],
                        "eo": [
                            "terpoma skarabo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c1\u03c5\u03c6\u03cc\u03c1\u03bf\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03c0\u03b1\u03c4\u03ac\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "terpoma skarabeo"
                        ],
                        "it": [
                            "dorifora della patata"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u041a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u043e \u049b\u043e\u04a3\u044b\u0437\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "coloradokever"
                        ],
                        "no": [
                            "koloradobille",
                            "koloradobille"
                        ],
                        "pl": [
                            "stonka ziemniaczana",
                            "stonka",
                            "chrz\u0105szcz kolorado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u0440\u0430\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0436\u0443\u043a"
                        ],
                        "sl": [
                            "krompirjevec"
                        ],
                        "sv": [
                            "coloradobagge",
                            "koloradoskalbagge"
                        ],
                        "cs": [
                            "mandelinka bramborov\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doryphore": [
                    "Singulier"
                ],
                "doryphores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rug"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12c8\u1308\u1265"
                        ],
                        "en": [
                            "back"
                        ],
                        "ang": [
                            "b\u00e6c"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "kein"
                        ],
                        "ca": [
                            "dors",
                            "esquena"
                        ],
                        "co": [
                            "spinu",
                            "spinu"
                        ],
                        "da": [
                            "ryg"
                        ],
                        "es": [
                            "espalda",
                            "dorso",
                            "env\u00e9s",
                            "reverso"
                        ],
                        "eo": [
                            "dorso"
                        ],
                        "fo": [
                            "bak",
                            "ryggur"
                        ],
                        "fi": [
                            "selk\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "r\u00each"
                        ],
                        "gd": [
                            "druim"
                        ],
                        "gl": [
                            "costas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c7\u03b7",
                            "\u03c0\u03bb\u03ac\u03c4\u03b7",
                            "\u03bd\u03ce\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1t"
                        ],
                        "id": [
                            "belakang",
                            "punggung"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u14c4"
                        ],
                        "it": [
                            "schiena",
                            "dorso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80cc\u4e2d",
                            "\u80cc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u049b\u0430"
                        ],
                        "rw": [
                            "gongo"
                        ],
                        "ku": [
                            "pi\u015ft"
                        ],
                        "la": [
                            "dorsum"
                        ],
                        "mt": [
                            "dahar"
                        ],
                        "nl": [
                            "rug"
                        ],
                        "no": [
                            "rygg"
                        ],
                        "oc": [
                            "esquina"
                        ],
                        "pl": [
                            "plecy"
                        ],
                        "pt": [
                            "costas",
                            "dorso"
                        ],
                        "ro": [
                            "spate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "chrb\u00e1t"
                        ],
                        "so": [
                            "dhabar"
                        ],
                        "sv": [
                            "rygg"
                        ],
                        "tl": [
                            "lik\u00f3d"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1da"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie du corps humain situ\u00e9e au-dessus du post\u00e9rieur, depuis le cou jusqu\u2019aux reins.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fccken"
                        ],
                        "eu": [
                            "gibel",
                            "bizkar"
                        ],
                        "hr": [
                            "le\u0111a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u049b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80cc",
                            "\u80cc\u90e8"
                        ],
                        "no": [
                            "rygg",
                            "rygg"
                        ],
                        "pl": [
                            "grzbiet"
                        ],
                        "sv": [
                            "rygg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "tk": [
                            "arka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dosage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Didactique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dosierung"
                        ],
                        "en": [
                            "dosage"
                        ],
                        "hr": [
                            "odre\u0111ivanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dosaggio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pharmacologie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dosierung"
                        ],
                        "en": [
                            "dosage"
                        ],
                        "hr": [
                            "doziranje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c3\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dosaggio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dosage": [
                    "Singulier"
                ],
                "dosages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dosis"
                        ],
                        "en": [
                            "dose"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "doza",
                            "doza ioniziraju\u010beg zra\u010benja"
                        ],
                        "es": [
                            "dosis"
                        ],
                        "eo": [
                            "dozo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dosis"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00f2si"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1vka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dose": [
                    "Singulier"
                ],
                "doses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dosim\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dosimeter"
                        ],
                        "en": [
                            "dosemeter",
                            "dosimeter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0642\u064a\u0627\u0633 \u0627\u0644\u062c\u0631\u0639\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "doenventer"
                        ],
                        "ca": [
                            "dos\u00edmetre"
                        ],
                        "hr": [
                            "dozimetar"
                        ],
                        "da": [
                            "dosimeter"
                        ],
                        "es": [
                            "dos\u00edmetro"
                        ],
                        "eo": [
                            "dozometro"
                        ],
                        "et": [
                            "dosimeeter"
                        ],
                        "fi": [
                            "dosimetri"
                        ],
                        "hu": [
                            "dozim\u00e9ter"
                        ],
                        "it": [
                            "dosimetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dda\u91cf\u8a08"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u043e\u0437\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "lt": [
                            "dozimetras"
                        ],
                        "nl": [
                            "dosimeter"
                        ],
                        "no": [
                            "dosimeter",
                            "dosimeter"
                        ],
                        "uz": [
                            "betanurlar detektori"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0646\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "dozymetr"
                        ],
                        "pt": [
                            "dos\u00edmetro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0437\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "dozimetar"
                        ],
                        "sk": [
                            "dozimeter"
                        ],
                        "sv": [
                            "dosimeter"
                        ],
                        "cs": [
                            "dozimetr"
                        ],
                        "tr": [
                            "doz\u00f6l\u00e7er"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u0437\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y \u0111o li\u1ec1u b\u1ee9c x\u1ea1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dosim\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "dosim\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dosse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "slab"
                        ],
                        "br": [
                            "krustenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "samica"
                        ],
                        "nl": [
                            "schroeiplank"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0431\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00eca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dosse": [
                    "Singulier"
                ],
                "dosses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dossier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un si\u00e8ge contre laquelle on pose le dos.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehne",
                            "R\u00fcckenlehne"
                        ],
                        "en": [
                            "backrest",
                            "back"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "respatller",
                            "esquena"
                        ],
                        "co": [
                            "spallera"
                        ],
                        "hr": [
                            "naslon",
                            "naslon"
                        ],
                        "da": [
                            "rygl\u00e6n"
                        ],
                        "es": [
                            "respaldo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dorsapogilo"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00e1tt\u00e1mla"
                        ],
                        "io": [
                            "dorsapogilo"
                        ],
                        "id": [
                            "sandaran"
                        ],
                        "it": [
                            "schienale"
                        ],
                        "nl": [
                            "rugleuning",
                            "rugstuk"
                        ],
                        "oc": [
                            "dorsi\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u0633\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "oparcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "espaldar",
                            "encosto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryggst\u00f6d",
                            "ryggbr\u00e4da",
                            "stolskarm"
                        ],
                        "cs": [
                            "op\u011bradlo"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0ng",
                            "l\u01b0ng gh\u1ebf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Assemblage de documents regroup\u00e9s dans un but d\u00e9termin\u00e9. (Une liasse de papiers \u00e9tiquet\u00e9e au dos)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Akte",
                            "Akten",
                            "Aktenmaterial",
                            "Datei",
                            "Aktenordner"
                        ],
                        "en": [
                            "folder",
                            "file",
                            "dossier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0438\u0435",
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "carpeta",
                            "dossier"
                        ],
                        "co": [
                            "cartulare"
                        ],
                        "hr": [
                            "fascikl",
                            "fascikul",
                            "korice"
                        ],
                        "da": [
                            "sagsakter"
                        ],
                        "es": [
                            "expediente",
                            "legajo",
                            "carpeta",
                            "dossier"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktaro",
                            "dosierujo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansio"
                        ],
                        "hu": [
                            "dosszi\u00e9",
                            "mappa"
                        ],
                        "io": [
                            "dokumentaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "dossier",
                            "bestand"
                        ],
                        "oc": [
                            "dorsi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "dossier"
                        ],
                        "pt": [
                            "autos",
                            "dossi\u00ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "dokumentpacke"
                        ],
                        "cs": [
                            "spis"
                        ],
                        "tr": [
                            "dosya"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eadp t\u00e0i li\u1ec7u"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Ensemble de pi\u00e8ces concernant telle ou telle personne.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dossier",
                            "file"
                        ],
                        "ca": [
                            "expedient"
                        ],
                        "co": [
                            "cartariu"
                        ],
                        "hr": [
                            "dosje"
                        ],
                        "da": [
                            "journal"
                        ],
                        "es": [
                            "expediente"
                        ],
                        "eo": [
                            "dosiero"
                        ],
                        "nl": [
                            "persinformatiepakket"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) (Informatique) R\u00e9pertoire, emplacement virtuel dans lequel peuvent se trouver d\u2019autres dossiers ou des fichiers informatiques\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "folder",
                            "directory"
                        ],
                        "ca": [
                            "carpeta"
                        ],
                        "hr": [
                            "datoteka"
                        ],
                        "da": [
                            "mappe"
                        ],
                        "es": [
                            "carpeta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03ba\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30eb\u30c0"
                        ],
                        "nl": [
                            "map"
                        ],
                        "sv": [
                            "folder",
                            "mapp"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eadp t\u00e0i li\u1ec7u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dossier": [
                    "Singulier"
                ],
                "dossiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bien qu\u2019une femme apporte en mariage \u00e0 son \u00e9poux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitgift",
                            "Aussteuer"
                        ],
                        "en": [
                            "dowry"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezkonsari"
                        ],
                        "br": [
                            "argouro\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0435\u0441\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dot"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\ucc38\uae08"
                        ],
                        "hr": [
                            "dota",
                            "miraz"
                        ],
                        "da": [
                            "medgift"
                        ],
                        "es": [
                            "dote"
                        ],
                        "eo": [
                            "doto"
                        ],
                        "fi": [
                            "my\u00f6t\u00e4j\u00e4iset"
                        ],
                        "cy": [
                            "agweddi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03af\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hozom\u00e1ny"
                        ],
                        "it": [
                            "dote"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6301\u53c2\u91d1"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u016brs"
                        ],
                        "lt": [
                            "kraitis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dott"
                        ],
                        "nl": [
                            "bruidsschat"
                        ],
                        "no": [
                            "medgift"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00f2t"
                        ],
                        "pl": [
                            "posag",
                            "wiano"
                        ],
                        "pt": [
                            "dote"
                        ],
                        "ro": [
                            "zestre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0434\u0430\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "hemgift"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dot": [
                    "Singulier"
                ],
                "dots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstatten",
                            "dotieren"
                        ],
                        "en": [
                            "donate",
                            "endow"
                        ],
                        "eu": [
                            "dohatu"
                        ],
                        "br": [
                            "argouraoui\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dotirati",
                            "obdariti",
                            "imati",
                            "sadr\u017eavati u sebi",
                            "osposobiti",
                            "opremiti"
                        ],
                        "eo": [
                            "doti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u2019o\u00f9": [
        {
            "type": "Adverbe interrogatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De quel endroit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "woher"
                        ],
                        "en": [
                            "from where",
                            "whence"
                        ],
                        "br": [
                            "belec\u02bch"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ub514\uc11c"
                        ],
                        "kw": [
                            "ble"
                        ],
                        "es": [
                            "de d\u00f3nde"
                        ],
                        "eo": [
                            "el kie"
                        ],
                        "fi": [
                            "mist\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "da dove",
                            "onde"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u3053\u304b\u3089"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0439\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "donde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u0443\u0434\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "varifr\u00e5n"
                        ],
                        "wa": [
                            "di wice",
                            "did dou",
                            "eyou"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De quoi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "woher"
                        ],
                        "en": [
                            "from what",
                            "from where",
                            "whence"
                        ],
                        "fi": [
                            "mist\u00e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3069\u3053\u304b\u3089"
                        ],
                        "nl": [
                            "vanwaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "donde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Locution conjonctive",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "daher"
                        ],
                        "en": [
                            "hence",
                            "wherefore"
                        ],
                        "es": [
                            "de donde"
                        ],
                        "fi": [
                            "mist\u00e4",
                            "joten siit\u00e4"
                        ],
                        "pt": [
                            "da\u00ed",
                            "donde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dou-l-hidjja": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dhulhixhxhe"
                        ],
                        "de": [
                            "hiddscha"
                        ],
                        "en": [
                            "Hijjah"
                        ],
                        "az": [
                            "zilhicc\u0259"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u099c"
                        ],
                        "ca": [
                            "hijja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90fd\u723e\u9ed1\u54f2\u6708"
                        ],
                        "da": [
                            "hijja"
                        ],
                        "es": [
                            "hiyya"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "dzulhijjah"
                        ],
                        "it": [
                            "hijja"
                        ],
                        "jv": [
                            "dzulhijjah"
                        ],
                        "ku": [
                            "hice"
                        ],
                        "ms": [
                            "zulhijah"
                        ],
                        "no": [
                            "hidja"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0630\u0648\u0627\u0644\u062d\u062c\u06c3"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0630\u06cc\u062d\u062c\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "hid\u017cd\u017ca"
                        ],
                        "pt": [
                            "hija"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u043b\u044c\u0445\u0438\u0434\u0436\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "hid\u017ed\u017ee"
                        ],
                        "sv": [
                            "hijjah"
                        ],
                        "tt": [
                            "hicc\u00e4"
                        ],
                        "cs": [
                            "hid\u017ed\u017ea"
                        ],
                        "tr": [
                            "zilhicce"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u0456\u0434\u0436\u0436\u0430"
                        ],
                        "wo": [
                            "tabaski"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dou-l-qa\u2019da": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "qa\u02bfda"
                        ],
                        "en": [
                            "dah"
                        ],
                        "az": [
                            "zilq\u0259d\u0259"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2\u0995\u09a6"
                        ],
                        "ca": [
                            "qada"
                        ],
                        "da": [
                            "da"
                        ],
                        "es": [
                            "da"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e2\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "id": [
                            "dzulkaidah"
                        ],
                        "it": [
                            "da"
                        ],
                        "jv": [
                            "dzulkaidah"
                        ],
                        "ku": [
                            "de"
                        ],
                        "ms": [
                            "zulkaedah"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0630\u0648\u0627\u0644\u0642\u0639\u062f\u06c3"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0630\u06cc\u0642\u0639\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "qidah"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u043b\u044c\u043a\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "de"
                        ],
                        "sv": [
                            "dah"
                        ],
                        "tt": [
                            "q\u00e4\u011fd\u00e4"
                        ],
                        "tr": [
                            "zilkade"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0430\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "wo": [
                            "tabaski"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bien qu\u2019un mari apporte en mariage \u00e0 son \u00e9pouse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wittum"
                        ],
                        "en": [
                            "dower"
                        ],
                        "br": [
                            "trederann"
                        ],
                        "hr": [
                            "udov\u0161tina"
                        ],
                        "ga": [
                            "tionscra",
                            "tochra"
                        ],
                        "cy": [
                            "cynhysgaeth"
                        ],
                        "it": [
                            "dotario"
                        ],
                        "nl": [
                            "weduwgift"
                        ],
                        "tr": [
                            "mehir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "douaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Administration charg\u00e9e de contr\u00f4ler les fronti\u00e8res et de percevoir des taxes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zoll",
                            "Zollverwaltung",
                            "Zollgeb\u00fchren",
                            "Zollgeb\u00fchr"
                        ],
                        "en": [
                            "customs"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u044b\u0442\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "duana"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uad00"
                        ],
                        "co": [
                            "dugana"
                        ],
                        "hr": [
                            "carinarnica",
                            "carina"
                        ],
                        "da": [
                            "told"
                        ],
                        "es": [
                            "aduana"
                        ],
                        "eo": [
                            "dogano"
                        ],
                        "et": [
                            "toll"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulli"
                        ],
                        "fy": [
                            "grinswacht"
                        ],
                        "ga": [
                            "custam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d1\u10d0\u10df\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03c9\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03c9\u03bd\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1mhivatal",
                            "v\u00e1m"
                        ],
                        "id": [
                            "bea dan cukai",
                            "pabean"
                        ],
                        "it": [
                            "dogana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a0e\u95a2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "muita"
                        ],
                        "lt": [
                            "muitin\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "douane"
                        ],
                        "no": [
                            "toll"
                        ],
                        "oc": [
                            "doana"
                        ],
                        "pl": [
                            "c\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "alf\u00e2ndega",
                            "aduana"
                        ],
                        "ro": [
                            "vam\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u043e\u0436\u043d\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "colnica"
                        ],
                        "sl": [
                            "carina"
                        ],
                        "sv": [
                            "tull"
                        ],
                        "cs": [
                            "celnice",
                            "clo"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcmr\u00fck"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0438\u0442\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douane": [
                    "Singulier"
                ],
                "douanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douanier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "duaner"
                        ],
                        "hr": [
                            "carinski"
                        ],
                        "it": [
                            "doganale"
                        ],
                        "pt": [
                            "aduaneiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "celn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douanier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "douaniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "douani\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "douani\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Z\u00f6llner",
                            "Zollbeamter"
                        ],
                        "en": [
                            "customs officer"
                        ],
                        "eu": [
                            "aduanazain"
                        ],
                        "br": [
                            "maltouter"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc138\uad00\uc6d0"
                        ],
                        "co": [
                            "duganeru"
                        ],
                        "hr": [
                            "carinik",
                            "carinar"
                        ],
                        "es": [
                            "aduanero",
                            "vista"
                        ],
                        "eo": [
                            "doganisto"
                        ],
                        "fo": [
                            "tollari"
                        ],
                        "io": [
                            "doganisto"
                        ],
                        "it": [
                            "doganiere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a0e\u95a2\u540f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0434\u0435\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "lt": [
                            "muitininkas"
                        ],
                        "nl": [
                            "douanebeambte",
                            "tolbeambte"
                        ],
                        "pl": [
                            "celnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfandeg\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "snok",
                            "tullbetj\u00e4nt",
                            "tulltj\u00e4nsteman"
                        ],
                        "cs": [
                            "celn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douanier": [
                    "Singulier"
                ],
                "douaniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doublage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Cin\u00e9ma) (M\u00e9dias)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dubbing"
                        ],
                        "hr": [
                            "dubliranje"
                        ],
                        "es": [
                            "doblaje"
                        ],
                        "id": [
                            "sulih suara"
                        ],
                        "it": [
                            "doppiaggio"
                        ],
                        "pl": [
                            "dubbing"
                        ],
                        "pt": [
                            "dobragem",
                            "dublagem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doublage": [
                    "Singulier"
                ],
                "doublages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "double": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dyfish"
                        ],
                        "de": [
                            "doppelt",
                            "zweifach"
                        ],
                        "en": [
                            "double",
                            "dual",
                            "twofold"
                        ],
                        "eu": [
                            "bikoitza"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "doble"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvostruk",
                            "dupli",
                            "u dva primjerka",
                            "dvojni"
                        ],
                        "da": [
                            "dobbelt"
                        ],
                        "es": [
                            "doble"
                        ],
                        "eo": [
                            "duobla"
                        ],
                        "fo": [
                            "dupultur"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbbel",
                            "d\u00fbbeld"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c9\u03c3\u03af\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "duopla"
                        ],
                        "id": [
                            "berganda"
                        ],
                        "it": [
                            "doppio"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbel",
                            "tweeledig",
                            "tweevoudig"
                        ],
                        "oc": [
                            "doble"
                        ],
                        "pl": [
                            "podw\u00f3jny"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00faplice",
                            "duplo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u044f\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "dubbel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "double": [
                    "Singulier"
                ],
                "doubles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "double",
                            "duplicate"
                        ],
                        "br": [
                            "daougement"
                        ],
                        "ca": [
                            "doble"
                        ],
                        "hr": [
                            "duplikat"
                        ],
                        "es": [
                            "doble"
                        ],
                        "io": [
                            "sozio"
                        ],
                        "it": [
                            "sosia",
                            "doppio"
                        ],
                        "oc": [
                            "doble",
                            "dobla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "double": [
                    "Singulier"
                ],
                "doubles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "double-croche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sechzehntelnote"
                        ],
                        "en": [
                            "sixteenth note",
                            "semiquaver"
                        ],
                        "eu": [
                            "erdikortxea"
                        ],
                        "br": [
                            "hantergrogenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u516d\u5206\u97f3\u7b26"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161esnaestinka"
                        ],
                        "es": [
                            "semicorchea"
                        ],
                        "gd": [
                            "chaman"
                        ],
                        "gl": [
                            "Semicorchea"
                        ],
                        "cy": [
                            "hannercwafer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf \u03ad\u03ba\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "semicroma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u516d\u5206\u97f3\u7b26"
                        ],
                        "nl": [
                            "zestiende noot"
                        ],
                        "pl": [
                            "szesnastka"
                        ],
                        "pt": [
                            "semicolcheia"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219aisprezecime"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u0430\u044f \u043d\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161estnajstinka"
                        ],
                        "sv": [
                            "sextondelsnot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "double-croche": [
                    "Singulier"
                ],
                "doubles-croches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "double-clic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doppelklick"
                        ],
                        "en": [
                            "click"
                        ],
                        "es": [
                            "doble clic"
                        ],
                        "it": [
                            "doppio clic"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvojklik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "double-clic": [
                    "Singulier"
                ],
                "doubles-clics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doublement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "doubly"
                        ],
                        "ca": [
                            "dobladament"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvostruko",
                            "dvaput"
                        ],
                        "es": [
                            "dobladamente",
                            "doblemente"
                        ],
                        "eo": [
                            "duoble"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c0\u03bb\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "doppiamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "doblament"
                        ],
                        "pt": [
                            "dobradamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "doubler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre double\u00a0; mettre le double, augmenter d\u2019une fois autant, multiplier par deux. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "duplizieren",
                            "verdoppeln"
                        ],
                        "en": [
                            "double"
                        ],
                        "br": [
                            "daougementi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "duplirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "duobligi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c0\u03bb\u03b1\u03c3\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "la": [
                            "geminare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdubbelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "doblar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dubla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u0432\u043e\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passer devant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberholen"
                        ],
                        "en": [
                            "pass",
                            "overtake"
                        ],
                        "hr": [
                            "presti\u010bi"
                        ],
                        "eo": [
                            "preterpasi"
                        ],
                        "id": [
                            "menyalip"
                        ],
                        "nl": [
                            "inhalen",
                            "voordringen"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8re forbi"
                        ],
                        "oc": [
                            "passar",
                            "despassar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dep\u0103\u0219i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Effectuer le doublage d\u2019un film",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "duplizieren",
                            "synchronisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dub"
                        ],
                        "hr": [
                            "dublirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "dubli"
                        ],
                        "no": [
                            "dubbe"
                        ],
                        "oc": [
                            "doblar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dubbingowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Devenir double",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich verdoppeln"
                        ],
                        "en": [
                            "double"
                        ],
                        "hr": [
                            "udvostru\u010diti"
                        ],
                        "eo": [
                            "duobli\u011di"
                        ],
                        "oc": [
                            "doblar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "doublet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique)\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dublette",
                            "Scheideform"
                        ],
                        "en": [
                            "doublet"
                        ],
                        "hr": [
                            "dubleta"
                        ],
                        "es": [
                            "doblete"
                        ],
                        "it": [
                            "allotropo",
                            "doppietto"
                        ],
                        "nl": [
                            "doublet",
                            "tweelingwoord"
                        ],
                        "cs": [
                            "dubleta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doublet": [
                    "Singulier"
                ],
                "doublets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doublon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1) \u00c9l\u00e9ment redondant dans un ensemble",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "double",
                            "doublet",
                            "couple",
                            "duplicate"
                        ],
                        "hr": [
                            "repeticija",
                            "tiskarska pogre\u0161ka",
                            "dvogodac",
                            "dvojci"
                        ],
                        "es": [
                            "dobl\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "doppione"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubbeling"
                        ],
                        "pt": [
                            "dobr\u00e3o",
                            "redundante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doublon": [
                    "Singulier"
                ],
                "doublons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dublone"
                        ],
                        "en": [
                            "doubloon"
                        ],
                        "eu": [
                            "dobloi"
                        ],
                        "hr": [
                            "dublon"
                        ],
                        "es": [
                            "dobl\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubloen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "dublon",
                            "doblon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doublon": [
                    "Singulier"
                ],
                "doublons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doublure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9toffe ou toute autre mati\u00e8re dont une autre est doubl\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Futter"
                        ],
                        "en": [
                            "twin"
                        ],
                        "hr": [
                            "podstava",
                            "obloga"
                        ],
                        "fi": [
                            "sisuste"
                        ],
                        "it": [
                            "fodera"
                        ],
                        "sv": [
                            "foder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doublure": [
                    "Singulier"
                ],
                "doublures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douce-am\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Solanum dulcamara"
                        ],
                        "de": [
                            "Bitters\u00fc\u00dfer Nachtschatten"
                        ],
                        "en": [
                            "bittersweet"
                        ],
                        "hr": [
                            "paskvica",
                            "gorkoslad"
                        ],
                        "es": [
                            "dulcamara"
                        ],
                        "la": [
                            "salicastrum"
                        ],
                        "wa": [
                            "merveye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douce-am\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "douces-am\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doucement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "softly",
                            "slowly",
                            "careful",
                            "carefully"
                        ],
                        "ca": [
                            "suaument",
                            "lentament"
                        ],
                        "hr": [
                            "blago",
                            "polako",
                            "polagano",
                            "tiho",
                            "mirno"
                        ],
                        "es": [
                            "suavemente",
                            "despacio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c3\u03c5\u03c7\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "pelan"
                        ],
                        "it": [
                            "dolcemente",
                            "mitemente"
                        ],
                        "nl": [
                            "zacht",
                            "zachtjes"
                        ],
                        "no": [
                            "sakte",
                            "forsiktig",
                            "langsomt"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7ament",
                            "lentament"
                        ],
                        "pt": [
                            "docemente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u0445\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "yava\u015f yava\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "do\u00fb\u00e7mint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "doucereux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fc\u00dflich"
                        ],
                        "en": [
                            "ingratiating",
                            "squidgy",
                            "sweet"
                        ],
                        "hr": [
                            "mirno",
                            "spokojno"
                        ],
                        "es": [
                            "empalagoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "dol\u0109afekta",
                            "mildafekta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doucereuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "doucereuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "douceur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "S\u00fc\u00dfe"
                        ],
                        "en": [
                            "sweetness",
                            "softness",
                            "sweets"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7or"
                        ],
                        "hr": [
                            "nje\u017enost"
                        ],
                        "es": [
                            "dulzura",
                            "dulzor"
                        ],
                        "eo": [
                            "dol\u0109eco",
                            "dol\u0109a\u0135o"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10d7\u10d1\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03c5\u03ba\u03cd\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "taushi"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoetheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6tma"
                        ],
                        "tr": [
                            "tatl\u0131l\u0131k",
                            "yumu\u015fakl\u0131k",
                            "dinginlik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douceur": [
                    "Singulier"
                ],
                "douceurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Eau projet\u00e9e",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stort"
                        ],
                        "de": [
                            "Dusche"
                        ],
                        "en": [
                            "shower"
                        ],
                        "eu": [
                            "dutxa"
                        ],
                        "ca": [
                            "dutxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6dcb\u6d74"
                        ],
                        "hr": [
                            "tu\u0161",
                            "tu\u0161 kada",
                            "pljuska"
                        ],
                        "da": [
                            "brusebad"
                        ],
                        "es": [
                            "ducha"
                        ],
                        "eo": [
                            "du\u015do"
                        ],
                        "et": [
                            "du\u0161\u0161"
                        ],
                        "fi": [
                            "suihku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "pancuran"
                        ],
                        "it": [
                            "doccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "douche"
                        ],
                        "no": [
                            "dusj"
                        ],
                        "oc": [
                            "docha"
                        ],
                        "pl": [
                            "prysznic",
                            "tusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "chuveiro",
                            "ducha",
                            "duche"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0448"
                        ],
                        "sr": [
                            "tu\u0161"
                        ],
                        "sk": [
                            "sprcha"
                        ],
                        "cs": [
                            "sprcha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douche": [
                    "Singulier"
                ],
                "douches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "duschen"
                        ],
                        "en": [
                            "shower"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u062d\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "dutxatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "dutxar"
                        ],
                        "hr": [
                            "tu\u0161irati se",
                            "spustiti"
                        ],
                        "da": [
                            "douche",
                            "bade"
                        ],
                        "es": [
                            "duchar"
                        ],
                        "io": [
                            "dushar"
                        ],
                        "no": [
                            "dusje"
                        ],
                        "oc": [
                            "dochar"
                        ],
                        "pt": [
                            "duchar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dou\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a des dons pour faire quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begabt",
                            "begnadet"
                        ],
                        "en": [
                            "talented",
                            "gifted"
                        ],
                        "hr": [
                            "darovit",
                            "talentiran"
                        ],
                        "da": [
                            "dygtig",
                            "begavet",
                            "talentfuld"
                        ],
                        "eo": [
                            "talenta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dotita"
                        ],
                        "it": [
                            "dotato"
                        ],
                        "nl": [
                            "begaafd",
                            "begenadigd",
                            "getalenteerd"
                        ],
                        "no": [
                            "begavet"
                        ],
                        "pl": [
                            "utalentowany"
                        ],
                        "pt": [
                            "dotado",
                            "talentoso"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f3 n\u0103ng khi\u1ebfu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dou\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dou\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dou\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dou\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "douer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endow"
                        ],
                        "ca": [
                            "dotar"
                        ],
                        "hr": [
                            "obdariti"
                        ],
                        "da": [
                            "udstyre"
                        ],
                        "nl": [
                            "begaafd"
                        ],
                        "pl": [
                            "obdarzy\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "nadat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enveloppe d\u2019une cartouche dans les armes \u00e0 feu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "casing",
                            "cartridge case"
                        ],
                        "br": [
                            "klaouenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dahura"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuglingo"
                        ],
                        "id": [
                            "selongsong peluru",
                            "kelongsong peluru"
                        ],
                        "it": [
                            "bossolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "patroonhuls",
                            "cartouche"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un luminaire dans lequel on introduit le culot d\u2019une ampoule",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "socket"
                        ],
                        "br": [
                            "envez"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dahura"
                        ],
                        "da": [
                            "fatning"
                        ],
                        "eo": [
                            "ampolingo"
                        ],
                        "it": [
                            "virola"
                        ],
                        "nl": [
                            "lampfitting",
                            "lamphouder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douille": [
                    "Singulier"
                ],
                "douilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doula": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "doula"
                        ],
                        "en": [
                            "doula"
                        ],
                        "es": [
                            "doula"
                        ],
                        "it": [
                            "doula"
                        ],
                        "nl": [
                            "doula"
                        ],
                        "pt": [
                            "doula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "dula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doula": [
                    "Singulier"
                ],
                "doulas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "pyn"
                        ],
                        "sq": [
                            "dhembje"
                        ],
                        "de": [
                            "Schmerz",
                            "Leid",
                            "Weh"
                        ],
                        "en": [
                            "pain",
                            "ache",
                            "distress",
                            "soreness"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6ce",
                            "sar"
                        ],
                        "eu": [
                            "oinaze"
                        ],
                        "br": [
                            "gloaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "dolor"
                        ],
                        "hr": [
                            "bol"
                        ],
                        "da": [
                            "smerte"
                        ],
                        "es": [
                            "dolor"
                        ],
                        "eo": [
                            "doloro"
                        ],
                        "fo": [
                            "p\u00edna"
                        ],
                        "fi": [
                            "kipu",
                            "s\u00e4rky",
                            "k\u00e4rsimys",
                            "suru"
                        ],
                        "fy": [
                            "pine"
                        ],
                        "gd": [
                            "pian"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b8\u03bb\u03af\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1jdalom"
                        ],
                        "is": [
                            "verkur"
                        ],
                        "it": [
                            "dolore"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00ea\u015f",
                            "jan",
                            "azar",
                            "ezyet",
                            "ezab",
                            "\u015fkence",
                            "taz\u00eeb",
                            "nexwe\u015f\u00ee",
                            "kul",
                            "derd",
                            "elem",
                            "nesax\u00ee"
                        ],
                        "ms": [
                            "sakit"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijn",
                            "wee",
                            "zeer"
                        ],
                        "no": [
                            "pine",
                            "smerte"
                        ],
                        "oc": [
                            "dolor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u00f3l"
                        ],
                        "pt": [
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "dor"
                        ],
                        "ro": [
                            "durere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "pina",
                            "sm\u00e4rta",
                            "v\u00e4rk"
                        ],
                        "tl": [
                            "sak\u00edt"
                        ],
                        "cs": [
                            "bolen\u00ed",
                            "bolest"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131",
                            "a\u011fr\u0131",
                            "azap"
                        ],
                        "wo": [
                            "metit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "douleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douloureusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmerzhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "grievously",
                            "painfully"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u044a\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "dolorosament"
                        ],
                        "hr": [
                            "bolno"
                        ],
                        "es": [
                            "dolorosamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "dolore"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03ce\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dolorosamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "dolorosament"
                        ],
                        "pt": [
                            "dolorosamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "pl\u00e5gsamt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douloureux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmerzvoll"
                        ],
                        "en": [
                            "painful"
                        ],
                        "br": [
                            "gloazus",
                            "gwiridik"
                        ],
                        "ca": [
                            "dolor\u00f3s",
                            "dolorosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "bolan"
                        ],
                        "eo": [
                            "dolora",
                            "doloriga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kivulias"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03ce\u03b4\u03c5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "doloroso"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijnlijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "bolesny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00e4rtsam"
                        ],
                        "cs": [
                            "bolestn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douloureuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "douloureuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "doum": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Hyphaene thebaica"
                        ],
                        "en": [
                            "doum palm",
                            "doom palm",
                            "gingerbread tree"
                        ],
                        "es": [
                            "palmera dum"
                        ],
                        "eo": [
                            "dumpalmo"
                        ],
                        "it": [
                            "palma dum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doum": [
                    "Singulier"
                ],
                "doums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "twyfel"
                        ],
                        "de": [
                            "Bedenken",
                            "Zweifel"
                        ],
                        "en": [
                            "doubt"
                        ],
                        "eu": [
                            "dilinda",
                            "duda",
                            "maiko"
                        ],
                        "br": [
                            "arvario\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "dubte"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvojba",
                            "nedoumica"
                        ],
                        "da": [
                            "tvivl"
                        ],
                        "es": [
                            "duda"
                        ],
                        "eo": [
                            "dubo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5hklus"
                        ],
                        "fo": [
                            "ivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4ily",
                            "ep\u00e4ilys"
                        ],
                        "fy": [
                            "twivel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03b9\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9ts\u00e9g",
                            "k\u00e9tely"
                        ],
                        "is": [
                            "efi"
                        ],
                        "it": [
                            "dubbio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043c\u04d9\u043d",
                            "\u043a\u04af\u0434\u0456\u043a",
                            "\u0448\u04af\u0431\u04d9",
                            "\u0434\u04af\u0434\u04d9\u043c\u0430\u043b",
                            "\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "guman",
                            "\u015fik",
                            "\u015fube",
                            "g\u00fb\u015f",
                            "hulhul",
                            "\u015f\u00fbf"
                        ],
                        "la": [
                            "dubium"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161aubas"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejon\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "bimbang"
                        ],
                        "nl": [
                            "twijfeling",
                            "twijfel"
                        ],
                        "no": [
                            "tvil"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105tpliwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00favida",
                            "incerteza"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendoial\u0103",
                            "dubiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "pochybnos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "dvom"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvivel"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1linlangan"
                        ],
                        "cs": [
                            "pochybnost",
                            "pochyba"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015f\u00fcphe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doute": [
                    "Singulier"
                ],
                "doutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "twyfel",
                            "ambigeer"
                        ],
                        "de": [
                            "anzweifeln",
                            "bezweifeln",
                            "zweifeln",
                            "sich fragen"
                        ],
                        "en": [
                            "doubt",
                            "question",
                            "wonder",
                            "be unsure"
                        ],
                        "br": [
                            "arvari\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "dubtar"
                        ],
                        "hr": [
                            "sumnjati",
                            "dvojiti",
                            "naslu\u010bivati",
                            "posumnjati"
                        ],
                        "da": [
                            "tvivle"
                        ],
                        "es": [
                            "dudar",
                            "suponer"
                        ],
                        "eo": [
                            "dubi"
                        ],
                        "fo": [
                            "ivast"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4ill\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "betwivelje",
                            "twivelje"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9telkedik",
                            "k\u00e9tkedik"
                        ],
                        "io": [
                            "dubar"
                        ],
                        "id": [
                            "meragukan"
                        ],
                        "is": [
                            "efa"
                        ],
                        "it": [
                            "dubitare"
                        ],
                        "la": [
                            "dubitare",
                            "addubitare"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejoti"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubben",
                            "in dubio staan",
                            "twijfelen",
                            "betwijfelen"
                        ],
                        "no": [
                            "tvile",
                            "tvile"
                        ],
                        "oc": [
                            "dobtar"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105tpi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "duvidar",
                            "estar em d\u00favida",
                            "ter d\u00favida"
                        ],
                        "ro": [
                            "se \u00eendoi",
                            "a se \u00eendoi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0443\u0441\u043e\u043c\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvivla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dont on peut douter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweifelhaft",
                            "bedenklich"
                        ],
                        "en": [
                            "doubtful",
                            "dodgy"
                        ],
                        "hr": [
                            "sumnjiv"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03ad\u03b2\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "dubitabile"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejotinas"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fraglich",
                            "zweideutig",
                            "unzuverl\u00e4ssig",
                            "umstritten",
                            "unwahrscheinlich"
                        ],
                        "en": [
                            "untrustworthy",
                            "unreliable",
                            "doubting"
                        ],
                        "br": [
                            "arvarus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u043c\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dubt\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "dudoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfidinda"
                        ],
                        "gl": [
                            "dubidoso"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d4\u10ed\u10d5\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03af\u03b2\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dubitebla"
                        ],
                        "it": [
                            "dubbioso"
                        ],
                        "la": [
                            "dubius",
                            "dubitativus",
                            "dubitabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "twijfelachtig",
                            "dubieus"
                        ],
                        "oc": [
                            "dobt\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "duvidoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "pochybn\u00fd",
                            "sporn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "douteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "douve": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "planche de tonneau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Daube",
                            "Daubenholz"
                        ],
                        "en": [
                            "stave"
                        ],
                        "br": [
                            "tufenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "doga"
                        ],
                        "co": [
                            "duva"
                        ],
                        "hr": [
                            "duga"
                        ],
                        "es": [
                            "duela"
                        ],
                        "eo": [
                            "da\u016dbo"
                        ],
                        "cy": [
                            "erwydden"
                        ],
                        "hu": [
                            "donga"
                        ],
                        "it": [
                            "doga"
                        ],
                        "nl": [
                            "duig"
                        ],
                        "oc": [
                            "doga"
                        ],
                        "pt": [
                            "aduela"
                        ],
                        "ro": [
                            "doag\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "du\u017eina"
                        ],
                        "wa": [
                            "d\u00e8we"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "foss\u00e9 servant de limite aux champs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wassergraben"
                        ],
                        "en": [
                            "drainage ditch"
                        ],
                        "ca": [
                            "vall"
                        ],
                        "co": [
                            "fossu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jarak"
                        ],
                        "es": [
                            "caz"
                        ],
                        "it": [
                            "fogna"
                        ],
                        "nl": [
                            "gracht"
                        ],
                        "oc": [
                            "val",
                            "rasa"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edkop"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "foss\u00e9 rempli d'eau entourant un ch\u00e2teau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Burggraben",
                            "Gr\u00e4fte"
                        ],
                        "en": [
                            "moat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "fossat"
                        ],
                        "co": [
                            "fossu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jarak"
                        ],
                        "da": [
                            "voldgrav"
                        ],
                        "es": [
                            "foso",
                            "fosa"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffos"
                        ],
                        "it": [
                            "fossato"
                        ],
                        "nl": [
                            "slotgracht"
                        ],
                        "no": [
                            "vollgrav"
                        ],
                        "oc": [
                            "doga"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0646\u062f\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "fosa"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219an\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "vallgrav"
                        ],
                        "cs": [
                            "vodn\u00ed p\u0159\u00edkop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douve": [
                    "Singulier"
                ],
                "douves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Trematoda"
                        ],
                        "de": [
                            "Saugwurm"
                        ],
                        "en": [
                            "fluke"
                        ],
                        "hr": [
                            "metilj"
                        ],
                        "es": [
                            "duela"
                        ],
                        "it": [
                            "fasciola"
                        ],
                        "nl": [
                            "zuigworm"
                        ],
                        "pl": [
                            "przywra"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00favia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douve": [
                    "Singulier"
                ],
                "douves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agr\u00e9able au toucher.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weich"
                        ],
                        "en": [
                            "soft"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "ku\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7",
                            "suau"
                        ],
                        "hr": [
                            "nje\u017ean",
                            "nje\u017ean"
                        ],
                        "dlm": [
                            "dulco"
                        ],
                        "es": [
                            "suave"
                        ],
                        "hu": [
                            "puha"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "morbido"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u0441\u0430\u049b",
                            "\u0431\u0438\u044f\u0437\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "nerm"
                        ],
                        "nl": [
                            "zacht"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ],
                        "pt": [
                            "macio",
                            "macios"
                        ],
                        "sv": [
                            "mjuk"
                        ],
                        "cs": [
                            "hebk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yumu\u015fak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u2019une saveur peu prononc\u00e9e, ou de texture soyeuse.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mild"
                        ],
                        "en": [
                            "mild"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "blazus"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7",
                            "suau"
                        ],
                        "hr": [
                            "blag"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce",
                            "suave"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus",
                            "meddal"
                        ],
                        "it": [
                            "dolce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0449\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ],
                        "ro": [
                            "dulce"
                        ],
                        "sv": [
                            "mild"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Agr\u00e9able \u00e0 entendre.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sanft",
                            "lieblich"
                        ],
                        "en": [
                            "sweet",
                            "gentle"
                        ],
                        "br": [
                            "flour",
                            "heson"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7",
                            "suau"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugodan"
                        ],
                        "es": [
                            "suave"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u044b",
                            "\u0436\u0430\u0493\u044b\u043c\u0434\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u2019une eau \u00e0 teneur faible en sel ou min\u00e9raux.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fc\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "fresh",
                            "soft"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "milis"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eiva voda"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1gy"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0449\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00eer\u00een"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoet"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sucr\u00e9, en \u00e9voquant une nourriture, ou une boisson.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fc\u00df",
                            "lieblich",
                            "leicht"
                        ],
                        "en": [
                            "sweet",
                            "sweet"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "hwek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "blag"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce"
                        ],
                        "gl": [
                            "doce"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9des"
                        ],
                        "it": [
                            "dolce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0442\u0442\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00eer\u00een"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoet"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6t"
                        ],
                        "tr": [
                            "tatl\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fc\u00fdji"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Apportant du r\u00e9confort.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fc\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "gentle",
                            "tender"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "kennerzhus"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugodan"
                        ],
                        "it": [
                            "dolce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439\u043b\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) D\u2019un caract\u00e8re affable et conciliant.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mild"
                        ],
                        "br": [
                            "habask",
                            "ku\u00f1v"
                        ],
                        "hr": [
                            "miroljubiv"
                        ],
                        "nl": [
                            "zachtmoedig"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142agodny"
                        ],
                        "pt": [
                            "doce"
                        ],
                        "sv": [
                            "mild",
                            "saktmodig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est de temp\u00e9rature ti\u00e8de.\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mild"
                        ],
                        "br": [
                            "klouar"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlak"
                        ],
                        "nl": [
                            "zacht"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douce": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "douces": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "doux-amer": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bitters\u00fc\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "bittersweet"
                        ],
                        "es": [
                            "agridulce"
                        ],
                        "gl": [
                            "agridoce"
                        ],
                        "it": [
                            "dolceamaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307b\u308d\u82e6\u3044"
                        ],
                        "cs": [
                            "sladkoho\u0159k\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doux-amer": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "doux-amers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "douce-am\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "douces-am\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "douzaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Douze ou \u00e0 peu pr\u00e8s douze",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dosyn"
                        ],
                        "de": [
                            "Dutzend"
                        ],
                        "en": [
                            "dozen"
                        ],
                        "eu": [
                            "dozena"
                        ],
                        "br": [
                            "dousenn"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc2a4"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvanaestak",
                            "tucet"
                        ],
                        "da": [
                            "dusin"
                        ],
                        "es": [
                            "docena"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekduo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tylft"
                        ],
                        "fy": [
                            "dozyn"
                        ],
                        "gd": [
                            "dusan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03b4\u03b5\u03ba\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "lusin"
                        ],
                        "it": [
                            "dozzina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "ms": [
                            "dosin"
                        ],
                        "nl": [
                            "dozijn",
                            "twaalftal"
                        ],
                        "oc": [
                            "dotzena"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u062c\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "tuzin"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00fazia"
                        ],
                        "ro": [
                            "duzin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044e\u0436\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "dussin"
                        ],
                        "sw": [
                            "dazeni"
                        ],
                        "cs": [
                            "tucet"
                        ],
                        "wa": [
                            "dozinne"
                        ],
                        "zu": [
                            "idazini",
                            "ilidazini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douzaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "douzaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douze": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "twaalf"
                        ],
                        "sq": [
                            "dymb\u00ebdhjet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "zw\u00f6lf"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u1225\u122b \u1201\u1208\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "twelve"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062b\u0646\u0627 \u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u057d\u0576\u0565\u0580\u056f\u0578\u0582"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamabi"
                        ],
                        "br": [
                            "daouzek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dotze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\ub450"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvanaest"
                        ],
                        "es": [
                            "doce"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek du"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00e0 dheug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10dd\u10e0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ce\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "dodici"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0628\u0627\u06c1",
                            "\u06c1\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "dozdeh",
                            "duwanzde"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e9a\u0eaa\u0ead\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "duodecim"
                        ],
                        "lv": [
                            "divpadsmit"
                        ],
                        "lt": [
                            "dvylika"
                        ],
                        "lb": [
                            "zwielef"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0445\u043e\u0451\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "twaalf"
                        ],
                        "oc": [
                            "dotze"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u0627\u0632\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "doze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "sv": [
                            "tolv"
                        ],
                        "sw": [
                            "thenashara"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvan\u00e1ct\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "on iki"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi hai"
                        ],
                        "wa": [
                            "doze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zw\u00f6lf"
                        ],
                        "en": [
                            "twelve"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamabi"
                        ],
                        "br": [
                            "daouzek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dotze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uc774",
                            "\uc5f4\ub458"
                        ],
                        "es": [
                            "doce"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek du"
                        ],
                        "gd": [
                            "dh\u00e0 dheug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10dd\u10e0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ce\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "dodici"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "ku": [
                            "dozdeh",
                            "duwanzde"
                        ],
                        "la": [
                            "duodecim"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zwielef"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0445\u043e\u0451\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "twaalf"
                        ],
                        "oc": [
                            "dotze"
                        ],
                        "pt": [
                            "doze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvan\u00e1ct"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "doze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douzi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "twelfth"
                        ],
                        "br": [
                            "daouzekvet"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\ub450\uc9f8"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvanaesti"
                        ],
                        "da": [
                            "tolvte"
                        ],
                        "es": [
                            "duod\u00e9cimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dua"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahdestoista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03b4\u03ad\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dekeduesma"
                        ],
                        "it": [
                            "dodicesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b2c\u5341\u4e8c",
                            "\u5341\u4e8c\u756a\u76ee"
                        ],
                        "oc": [
                            "dotzen",
                            "dotzau"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwunasty"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvan\u00e1ct\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douzi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "douzi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doxologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "doxologie"
                        ],
                        "en": [
                            "doxology"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5149\u8363\u7ecf",
                            "\u9882\u4e3b\u8bf5",
                            "\u4e09\u4e00\u9882"
                        ],
                        "es": [
                            "doxolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "doksologio"
                        ],
                        "fi": [
                            "doksologia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03be\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dossologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u980c\u6804"
                        ],
                        "nl": [
                            "doxologie"
                        ],
                        "no": [
                            "doksologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "doksologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0441\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eddi n\u00f3i s\u00e1o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doxologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "doxologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doxylamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doxylamin"
                        ],
                        "en": [
                            "doxylamine"
                        ],
                        "es": [
                            "doxilamina"
                        ],
                        "it": [
                            "doxilamina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ad\u30b7\u30e9\u30df\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "doxilamina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "doyen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre de dignit\u00e9 eccl\u00e9siastique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dean"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekan"
                        ],
                        "oc": [
                            "degan"
                        ],
                        "pt": [
                            "de\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "decan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poste universitaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekan"
                        ],
                        "en": [
                            "dean"
                        ],
                        "ca": [
                            "deg\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekan"
                        ],
                        "es": [
                            "decano"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d9\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "dekan"
                        ],
                        "it": [
                            "decano"
                        ],
                        "oc": [
                            "degan",
                            "decan"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziekan"
                        ],
                        "pt": [
                            "reitor"
                        ],
                        "ro": [
                            "decan"
                        ],
                        "tr": [
                            "dekan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doyen": [
                    "Singulier"
                ],
                "doyens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doyenne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekanin"
                        ],
                        "en": [
                            "deaness",
                            "dean"
                        ],
                        "ca": [
                            "degana"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadstojnica"
                        ],
                        "eo": [
                            "dojenino"
                        ],
                        "pt": [
                            "reitora"
                        ],
                        "ro": [
                            "decan\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bkanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doyenne": [
                    "Singulier"
                ],
                "doyennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drachme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drachme"
                        ],
                        "en": [
                            "drachma"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4dc\ub77c\ud06c\ub9c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "drahma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b1\u03c7\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "dramma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30e9\u30af\u30de"
                        ],
                        "cs": [
                            "drachma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drachme": [
                    "Singulier"
                ],
                "drachmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "draconien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "drakonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "draconian",
                            "drastic"
                        ],
                        "br": [
                            "drakonek"
                        ],
                        "hr": [
                            "drakonski"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b1\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "draconiano"
                        ],
                        "oc": [
                            "draconian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "draconien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "draconiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "draconienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "draconiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "drag\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "confiserie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drag\u00e9e"
                        ],
                        "en": [
                            "drag\u00e9e"
                        ],
                        "ca": [
                            "confit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cd6\u8863\u4e38"
                        ],
                        "hr": [
                            "dra\u017eeja"
                        ],
                        "es": [
                            "peladilla",
                            "gragea"
                        ],
                        "eo": [
                            "dra\u011deo"
                        ],
                        "et": [
                            "dra\u017eee"
                        ],
                        "gl": [
                            "am\u00e9ndoa confeitada"
                        ],
                        "io": [
                            "drajeo"
                        ],
                        "it": [
                            "confetto"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dragee"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragee"
                        ],
                        "oc": [
                            "drag\u00e8a"
                        ],
                        "pl": [
                            "dra\u017cetki"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0436\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "dra\u017ee"
                        ],
                        "cs": [
                            "dra\u017e\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drag\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "drag\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dragline": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00fcrfk\u00fcbelbagger"
                        ],
                        "en": [
                            "dragline excavator"
                        ],
                        "hr": [
                            "gliboder",
                            "jaru\u017ealo"
                        ],
                        "pl": [
                            "koparka zgarniakowa"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4pgr\u00e4vmaskin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dragline": [
                    "Singulier"
                ],
                "draglines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dragon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Mythologie) Animal fabuleux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ku\u00e7ed\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Drache"
                        ],
                        "en": [
                            "dragon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0580\u0561\u056f\u0578\u0576",
                            "\u057e\u056b\u0577\u0561\u057a"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259jdaha"
                        ],
                        "eu": [
                            "herensuge",
                            "dragoi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u043c\u0435\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0430\u043ao\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "aerouant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u043ao\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "drac",
                            "drag\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f99"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "zmaj"
                        ],
                        "da": [
                            "drage"
                        ],
                        "es": [
                            "drag\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "drako"
                        ],
                        "et": [
                            "lohe"
                        ],
                        "fi": [
                            "lohik\u00e4\u00e4rme"
                        ],
                        "gl": [
                            "drag\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "draig"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e0\u10d0\u10d9\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03ac\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2",
                            "\u03b4\u03c1\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e8\u05e7\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rk\u00e1ny"
                        ],
                        "id": [
                            "naga"
                        ],
                        "ia": [
                            "dracon"
                        ],
                        "is": [
                            "dreki"
                        ],
                        "it": [
                            "drago",
                            "dragone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7adc",
                            "\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0434\u0430\u04bb\u0430\u0440",
                            "\u0430\u0436\u0434\u0430\u04bb\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "draco"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u016b\u0137is",
                            "drakons"
                        ],
                        "lt": [
                            "drakonas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Draach"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u043c\u0435\u0458"
                        ],
                        "ms": [
                            "naga"
                        ],
                        "mt": [
                            "dragun"
                        ],
                        "nl": [
                            "draak"
                        ],
                        "no": [
                            "drake",
                            "drage",
                            "drake"
                        ],
                        "oc": [
                            "dragon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0698\u062f\u0647\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "smok"
                        ],
                        "pt": [
                            "drag\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "balaur",
                            "dragon",
                            "zmeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d",
                            "\u0437\u043c\u0435\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0436\u0434\u0430\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "drak"
                        ],
                        "sl": [
                            "zmaj"
                        ],
                        "sv": [
                            "drake"
                        ],
                        "cs": [
                            "drak"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e01\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "ejderha",
                            "ejder"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u043c\u0456\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0430\u043ao\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1ed3ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) (Herp\u00e9tologie) L\u00e9zard \u00e0 ailes\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dragon"
                        ],
                        "ca": [
                            "drag\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilati zmaj"
                        ],
                        "ia": [
                            "dracon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30aa\u30c8\u30ab\u30b2"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Soldat d\u2019infanterie mont\u00e9e\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dragoner"
                        ],
                        "en": [
                            "dragoon",
                            "cavalryman"
                        ],
                        "ca": [
                            "drag\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "dragon",
                            "dragun"
                        ],
                        "da": [
                            "dragon"
                        ],
                        "es": [
                            "drag\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dragono"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakuuna"
                        ],
                        "hu": [
                            "dragonyos"
                        ],
                        "ia": [
                            "dragon"
                        ],
                        "it": [
                            "dragone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7adc\u9a0e\u5175"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragonder"
                        ],
                        "no": [
                            "dragon"
                        ],
                        "pl": [
                            "dragon"
                        ],
                        "pt": [
                            "drag\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "dragon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0433\u0443\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "dragon"
                        ],
                        "cs": [
                            "dragoun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dragon": [
                    "Singulier"
                ],
                "dragons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Dragon": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Constellation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drache"
                        ],
                        "en": [
                            "Draco"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u9f99\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "gl": [
                            "Drag\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "Dragone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u308a\u3085\u3046\u5ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "Draco"
                        ],
                        "lb": [
                            "Draach"
                        ],
                        "pl": [
                            "Smok"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ejderha"
                        ],
                        "vi": [
                            "Thi\u00ean Long"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Zodiaque chinois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drache"
                        ],
                        "en": [
                            "Dragon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fb0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4",
                            "\uc6a9",
                            "\uc6a9\ub760"
                        ],
                        "gl": [
                            "Drag\u00f3n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb0",
                            "\u8fb0\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b0\u043b\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00ecn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dragonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drachenstein",
                            "Dragonit"
                        ],
                        "en": [
                            "dragonite",
                            "dragomite"
                        ],
                        "es": [
                            "dragonita"
                        ],
                        "it": [
                            "dragonite",
                            "draconite"
                        ],
                        "pt": [
                            "dragonite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dragonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "dragonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dragonnet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poisson",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leierfisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dragonet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u064a\u062f\u0627\u0621"
                        ],
                        "es": [
                            "dragoncito"
                        ],
                        "it": [
                            "dragonetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "pitvis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dragonnet": [
                    "Singulier"
                ],
                "dragonnets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dragonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dracaena"
                        ],
                        "de": [
                            "Drachenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "dragon tree"
                        ],
                        "eu": [
                            "drago"
                        ],
                        "es": [
                            "drago"
                        ],
                        "io": [
                            "draceno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0446\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "dracena"
                        ],
                        "sl": [
                            "dracena"
                        ],
                        "cs": [
                            "drac\u00e9na",
                            "dra\u010dinec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dragonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "dragonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drague": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nasse pour la p\u00eache \u00e0 la tra\u00eene",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleppnetz"
                        ],
                        "en": [
                            "dredge",
                            "dragnet"
                        ],
                        "eu": [
                            "karramarro"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u010ba"
                        ],
                        "es": [
                            "draga"
                        ],
                        "pt": [
                            "draga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drague": [
                    "Singulier"
                ],
                "dragues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "draguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire la cour \u00e0 une personne dans le but d\u2019obtenir ses faveurs amoureuses.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anmachen",
                            "flirten",
                            "aufrei\u00dfen",
                            "anbaggern"
                        ],
                        "en": [
                            "pick up",
                            "court",
                            "chat up",
                            "hit on"
                        ],
                        "ca": [
                            "lligar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc791\uc5c5\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "udvarati",
                            "kofirati"
                        ],
                        "es": [
                            "cortejar",
                            "ligar"
                        ],
                        "eo": [
                            "amindumi"
                        ],
                        "hu": [
                            "udvarol"
                        ],
                        "it": [
                            "corteggiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ca\u30f3\u30d1\u3059\u308b"
                        ],
                        "mg": [
                            "manjengy"
                        ],
                        "nl": [
                            "flirten",
                            "versieren",
                            "sjansen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaleca\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "paquerar",
                            "chegar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0445\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "drain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0631\u0641 \u0645\u064a\u0627\u0647",
                            "\u0623\u062d\u0641\u0648\u0636"
                        ],
                        "hr": [
                            "dren"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00e6n",
                            "afl\u00f8b"
                        ],
                        "it": [
                            "dreno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drain": [
                    "Singulier"
                ],
                "drains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drainage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agriculture",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drainage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0635\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647",
                            "\u062a\u062d\u0641\u064a\u0636"
                        ],
                        "hr": [
                            "drena\u017ea",
                            "priljev novca"
                        ],
                        "it": [
                            "drenaggio"
                        ],
                        "no": [
                            "drenering"
                        ],
                        "pt": [
                            "drenagem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drainage": [
                    "Singulier"
                ],
                "drainages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drainer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9barasser un terrain de l\u2019exc\u00e8s d\u2019humidit\u00e9",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aftap",
                            "afwater"
                        ],
                        "de": [
                            "entw\u00e4ssern",
                            "dr\u00e4nieren",
                            "dr\u00e4nen",
                            "trockenlegen",
                            "abflie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "drain"
                        ],
                        "ca": [
                            "drenar"
                        ],
                        "hr": [
                            "drenirati"
                        ],
                        "es": [
                            "drenar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dreni"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4ftaapje",
                            "\u00f4fwetterje"
                        ],
                        "hsb": [
                            "dren\u011browa\u0107"
                        ],
                        "io": [
                            "drenar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aftappen",
                            "afwateren",
                            "draineren",
                            "droogleggen"
                        ],
                        "pt": [
                            "drenar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "draisienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Draisine"
                        ],
                        "en": [
                            "dandy horse",
                            "horse"
                        ],
                        "hr": [
                            "bicikl na hod"
                        ],
                        "fi": [
                            "potkupy\u00f6r\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "draisina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "draisienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "draisiennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "draisine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule l\u00e9ger sur voie ferr\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Draisine"
                        ],
                        "en": [
                            "draisine",
                            "handcar",
                            "pump trolley",
                            "pump car",
                            "jigger"
                        ],
                        "hr": [
                            "drezina"
                        ],
                        "fi": [
                            "resiina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03b6\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "draisina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0435\u0437\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "draisine": [
                    "Singulier"
                ],
                "draisines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dramatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dramatic"
                        ],
                        "br": [
                            "reuzus"
                        ],
                        "hr": [
                            "dramski"
                        ],
                        "it": [
                            "drammatico"
                        ],
                        "cs": [
                            "dramatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dramatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dramatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dramatiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dramatisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dramatize"
                        ],
                        "ca": [
                            "dramatitzar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dramatizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "dramatizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dramigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "dramatigar"
                        ],
                        "it": [
                            "drammatizzare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dramaturge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Auteur ou autrice de pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dramatikerin",
                            "Dramatiker"
                        ],
                        "en": [
                            "playwright",
                            "dramatist"
                        ],
                        "ast": [
                            "dramaturga",
                            "dramaturgu"
                        ],
                        "ca": [
                            "dramaturga",
                            "dramaturg"
                        ],
                        "hr": [
                            "dramaturg",
                            "dramati\u010dar"
                        ],
                        "es": [
                            "dramaturga",
                            "dramaturgo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dramisto"
                        ],
                        "gl": [
                            "dramaturga",
                            "dramaturgo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "drammaturga",
                            "drammaturgo"
                        ],
                        "lv": [
                            "dramatur\u0123e",
                            "dramaturgs"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dramatikerin",
                            "Dramatiker"
                        ],
                        "nl": [
                            "toneelschrijfster",
                            "toneelschrijver"
                        ],
                        "ro": [
                            "dramaturg\u0103",
                            "dramaturg"
                        ],
                        "sl": [
                            "dramati\u010darka",
                            "dramatik"
                        ],
                        "cs": [
                            "dramati\u010dka",
                            "dramatik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dramaturge": [
                    "Singulier"
                ],
                "dramaturges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dramaturgie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dramaturgy"
                        ],
                        "hr": [
                            "dramaturgija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "drammaturgia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0442\u0443\u0440\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dramaturgie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dramaturgies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drama"
                        ],
                        "hr": [
                            "drama"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytelm\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "dramma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "drama",
                            "\u010dinohra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drame": [
                    "Singulier"
                ],
                "drames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drap": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9toffe fine isolant le dormeur du matelas ou des couvertures.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "laken",
                            "bedlaken"
                        ],
                        "de": [
                            "Laken",
                            "Betttuch",
                            "Bettlaken"
                        ],
                        "en": [
                            "sheet",
                            "bedclothes",
                            "bedding",
                            "bed sheet"
                        ],
                        "eu": [
                            "maindire",
                            "mihise"
                        ],
                        "br": [
                            "li\u00f1sel"
                        ],
                        "ca": [
                            "llen\u00e7ol",
                            "drap"
                        ],
                        "co": [
                            "linzolu"
                        ],
                        "hr": [
                            "plahta"
                        ],
                        "da": [
                            "lagen"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e1bana",
                            "pa\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "drapo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lak"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakana"
                        ],
                        "ga": [
                            "braillin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "leped\u0151",
                            "takar\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "drapo"
                        ],
                        "it": [
                            "lenzuolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439\u043c\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0435\u0439\u0448\u0435\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "laken"
                        ],
                        "no": [
                            "laken"
                        ],
                        "oc": [
                            "drap"
                        ],
                        "pl": [
                            "prze\u015bcierad\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "len\u00e7ol"
                        ],
                        "ro": [
                            "cear\u0219af"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u010dar\u0161av"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u04d9\u0439\u043c\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "prost\u011bradlo",
                            "sukno"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6rt\u00fcm"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u0103n tr\u1ea3i gi\u01b0\u1eddng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drap": [
                    "Singulier"
                ],
                "draps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drapeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce d\u2019\u00e9toffe qu\u2019on attache \u00e0 une esp\u00e8ce de lance",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vlag"
                        ],
                        "sq": [
                            "flamur"
                        ],
                        "de": [
                            "Banner",
                            "Fahne",
                            "Standarte",
                            "Flagge"
                        ],
                        "en": [
                            "standard",
                            "banner",
                            "flag",
                            "colours",
                            "ensign"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0580\u0578\u0577",
                            "\u0564\u0580\u0578\u0577\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "bayraq"
                        ],
                        "eu": [
                            "bandera",
                            "zutoihal"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "banniel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435",
                            "\u0441\u0442\u044f\u0433",
                            "\u0444\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "estendard",
                            "senyera",
                            "bandera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65d7\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30",
                            "\uae43\ubc1c"
                        ],
                        "hr": [
                            "zastava",
                            "barjak"
                        ],
                        "da": [
                            "fane",
                            "flag"
                        ],
                        "es": [
                            "bandera",
                            "estandarte"
                        ],
                        "eo": [
                            "standardo",
                            "flago"
                        ],
                        "et": [
                            "lipp"
                        ],
                        "fo": [
                            "merki",
                            "flagg"
                        ],
                        "fi": [
                            "lippu"
                        ],
                        "fy": [
                            "flagge"
                        ],
                        "gd": [
                            "bratach"
                        ],
                        "ga": [
                            "bratach"
                        ],
                        "gl": [
                            "bandeira"
                        ],
                        "cy": [
                            "baner"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e0\u10dd\u10e8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5\u0a9c"
                        ],
                        "hsb": [
                            "chorhoj"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d2\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "z\u00e1szl\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "bendera"
                        ],
                        "ia": [
                            "bandiera",
                            "standardo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u1403\u14bb\u14aa\u144e"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1ni",
                            "flagg"
                        ],
                        "it": [
                            "stendardo",
                            "bandiera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65d7"
                        ],
                        "csb": [
                            "fana"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0430\u0443",
                            "\u0442\u0443",
                            "\u0431\u0430\u0439\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "ala"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "vexillum"
                        ],
                        "lv": [
                            "karogs"
                        ],
                        "lt": [
                            "v\u0117liava"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00e4ndel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u043c\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "bendera"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d15"
                        ],
                        "mt": [
                            "bandiera"
                        ],
                        "gv": [
                            "brattagh"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935\u091c"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u0443\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "banier",
                            "veldteken",
                            "standaard",
                            "vaandel",
                            "vendel",
                            "wimpel",
                            "vaan",
                            "dundoek",
                            "vaan",
                            "vlag",
                            "kleuren",
                            "vaandel"
                        ],
                        "no": [
                            "flagg"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u06be\u0646\u0688\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "bayroq"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u062c\u06be\u0646\u0689\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0686\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "flaga",
                            "proporzec"
                        ],
                        "pt": [
                            "bandeira",
                            "estandarte",
                            "pend\u00e3o",
                            "l\u00e1baro",
                            "pavilh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "drapel",
                            "steag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0430\u0433",
                            "\u0441\u0442\u044f\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vlajka"
                        ],
                        "sl": [
                            "zastava"
                        ],
                        "sv": [
                            "standar",
                            "flagg",
                            "flagga"
                        ],
                        "sw": [
                            "bendera"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043f\u0430\u0440\u0447\u0430\u043c"
                        ],
                        "tl": [
                            "bandil\u00e0",
                            "wat\u00e1wat"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0439\u0440\u0430\u043a",
                            "\u04d9\u043b\u04d9\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "prapor",
                            "vlajka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e18\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayar",
                            "bayrak"
                        ],
                        "tk": [
                            "ba\u00fddak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u043f\u043e\u0440",
                            "\u0444\u043b\u0430\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1edd"
                        ],
                        "wa": [
                            "drapea"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05d0\u05df"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drapeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "drapeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drave": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00f6\u00dferei",
                            "Felsenbl\u00fcmchen",
                            "Hungerbl\u00fcmchen"
                        ],
                        "en": [
                            "whitlow grass"
                        ],
                        "es": [
                            "draba"
                        ],
                        "eo": [
                            "drabo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hongerbloempje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drave": [
                    "Singulier"
                ],
                "draves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dreadlocks": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreadlocks",
                            "Dreads"
                        ],
                        "en": [
                            "dreadlocks",
                            "dreads"
                        ],
                        "hu": [
                            "dreadlocks"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ec\u30c3\u30c9",
                            "\u30c9\u30ec\u30c3\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "dred"
                        ],
                        "cs": [
                            "dred"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dreadlock": [
                    "Singulier"
                ],
                "dreadlocks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dr\u00e8ge": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2. Peigne \u00e0 \u00e9grener",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Riffel",
                            "Riffelkamm"
                        ],
                        "en": [
                            "ripple"
                        ],
                        "br": [
                            "breuz"
                        ],
                        "it": [
                            "scapecchiatoio"
                        ],
                        "nl": [
                            "repel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dr\u00e8ge": [
                    "Singulier"
                ],
                "dr\u00e8ges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dressage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "discipline \u00e9questre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dressage"
                        ],
                        "hr": [
                            "dresura"
                        ],
                        "es": [
                            "adiestramiento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03c3\u03ac\u03b6"
                        ],
                        "it": [
                            "dressage"
                        ],
                        "ro": [
                            "dresaj",
                            "dresare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0435\u0437\u0434\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dressage": [
                    "Singulier"
                ],
                "dressages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9riger, \u00e9lever\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufbauen",
                            "aufstellen",
                            "errichten"
                        ],
                        "en": [
                            "to put up"
                        ],
                        "ca": [
                            "dre\u00e7ar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspraviti"
                        ],
                        "es": [
                            "erguir"
                        ],
                        "io": [
                            "erektar",
                            "dresar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opbouwen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzty\u010dit",
                            "postavit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Former, habituer \u00e0 un certain comportement\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dressieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to tame",
                            "to train"
                        ],
                        "hr": [
                            "obu\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "domar",
                            "adiestrar"
                        ],
                        "gl": [
                            "amestrar"
                        ],
                        "hsb": [
                            "dres\u011browa\u0107"
                        ],
                        "it": [
                            "addestrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "dresseren"
                        ],
                        "pt": [
                            "domar",
                            "adestrar"
                        ],
                        "sl": [
                            "dresirati"
                        ],
                        "cs": [
                            "drez\u00edrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dressoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tag\u00e8re pour la vaisselle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anrichte",
                            "Sp\u00fcltisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dresser",
                            "cupboard"
                        ],
                        "br": [
                            "listrier"
                        ],
                        "ca": [
                            "escudeller"
                        ],
                        "hr": [
                            "kredenc"
                        ],
                        "oc": [
                            "dreissador",
                            "vaisseli\u00e8r",
                            "escudeli\u00e8r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dressoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "dressoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dribbler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "football",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dribbeln"
                        ],
                        "en": [
                            "dribble"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "driblati"
                        ],
                        "gl": [
                            "driblar"
                        ],
                        "no": [
                            "drible"
                        ],
                        "sv": [
                            "dribbla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "drill": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mandrillus leucophaeus"
                        ],
                        "de": [
                            "Drill"
                        ],
                        "en": [
                            "drill"
                        ],
                        "br": [
                            "dril"
                        ],
                        "ca": [
                            "dril"
                        ],
                        "hr": [
                            "mandril"
                        ],
                        "da": [
                            "dril"
                        ],
                        "es": [
                            "drill"
                        ],
                        "fi": [
                            "drilli"
                        ],
                        "gl": [
                            "dril"
                        ],
                        "hu": [
                            "drill"
                        ],
                        "it": [
                            "drillo"
                        ],
                        "lv": [
                            "drils"
                        ],
                        "lt": [
                            "drilas"
                        ],
                        "nl": [
                            "dril"
                        ],
                        "no": [
                            "drill"
                        ],
                        "oc": [
                            "dril"
                        ],
                        "pl": [
                            "mandryl r\u00f3wnikowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "dril"
                        ],
                        "sv": [
                            "drill"
                        ],
                        "cs": [
                            "dril \u010dernol\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u1ec9 m\u1eb7t ch\u00f3 t\u00e2y phi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drill": [
                    "Singulier"
                ],
                "drills": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drill"
                        ],
                        "hr": [
                            "dril"
                        ],
                        "da": [
                            "dril"
                        ],
                        "es": [
                            "dril"
                        ],
                        "fi": [
                            "drilli"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0438\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drill": [
                    "Singulier"
                ],
                "drills": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drisse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopf"
                        ],
                        "en": [
                            "halyard"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017ee za podizanje zastave"
                        ],
                        "es": [
                            "driza"
                        ],
                        "it": [
                            "drizza"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlaggenlijn"
                        ],
                        "no": [
                            "fall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "drisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drochki": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Droschke"
                        ],
                        "en": [
                            "droshky"
                        ],
                        "eo": [
                            "dro\u015dko"
                        ],
                        "pl": [
                            "doro\u017cka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0436\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drochki": [
                    "Singulier"
                ],
                "drochkis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drogman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dragoman"
                        ],
                        "en": [
                            "dragoman"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "drogman"
                        ],
                        "hr": [
                            "dragoman"
                        ],
                        "es": [
                            "dragom\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dragomano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b1\u03b3\u03bf\u03c5\u03bc\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e8\u05d2\u05d5\u05de\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "dragomanno"
                        ],
                        "nl": [
                            "drogman"
                        ],
                        "pl": [
                            "dragoman"
                        ],
                        "ro": [
                            "dragoman"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "dragoman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0433\u043e\u043c\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drogman": [
                    "Singulier"
                ],
                "drogmans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drogue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "substance psychotrope",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drug",
                            "narcotic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u062f\u0631\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "droga",
                            "estupefaent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc57d"
                        ],
                        "hr": [
                            "droga"
                        ],
                        "es": [
                            "droga",
                            "estupefaciente"
                        ],
                        "eo": [
                            "toksa\u0135o",
                            "narkota\u0135o",
                            "narko",
                            "drogo"
                        ],
                        "fi": [
                            "huume",
                            "huumausaine"
                        ],
                        "it": [
                            "droga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ebb\u85ac",
                            "\u30c9\u30e9\u30c3\u30b0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0456\u0440\u0442\u043a\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "toxicum",
                            "drug",
                            "narcoticum",
                            "verdovend middel"
                        ],
                        "pl": [
                            "narkotyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "entorpecente",
                            "narc\u00f3tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "droga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "drogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droguerie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drogerie"
                        ],
                        "en": [
                            "drugstore"
                        ],
                        "ca": [
                            "adrogueria"
                        ],
                        "hr": [
                            "drogerija"
                        ],
                        "es": [
                            "droguer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "drogejo"
                        ],
                        "gl": [
                            "drogar\u00eda",
                            "droguer\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "drogheria"
                        ],
                        "nl": [
                            "drogisterij"
                        ],
                        "pt": [
                            "drogaria"
                        ],
                        "ro": [
                            "drogherie"
                        ],
                        "cs": [
                            "drogerie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droguerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "drogueries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droguiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drogist"
                        ],
                        "en": [
                            "druggist"
                        ],
                        "ca": [
                            "adroguer",
                            "droguista"
                        ],
                        "hr": [
                            "drogerist"
                        ],
                        "es": [
                            "droguista",
                            "droguero"
                        ],
                        "eo": [
                            "drogisto"
                        ],
                        "it": [
                            "droghiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "drogist"
                        ],
                        "pt": [
                            "drogueiro",
                            "droguista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droguiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "droguistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est du c\u00f4t\u00e9 droit.2",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "recht"
                        ],
                        "en": [
                            "right",
                            "hand"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0642"
                        ],
                        "hr": [
                            "desni",
                            "desna ruka"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jre"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekstra"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikea",
                            "oikeanpuolinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ef\u10d5\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03be\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "jobb",
                            "jobboldali"
                        ],
                        "ia": [
                            "dextre",
                            "dextere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u04a3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u04a3"
                        ],
                        "la": [
                            "dextrae"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechts"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u04a3"
                        ],
                        "cs": [
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sa\u011f"
                        ],
                        "tk": [
                            "sag"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rectiligne ou rectilin\u00e9aire.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gerade"
                        ],
                        "en": [
                            "straight",
                            "direct",
                            "straightforward"
                        ],
                        "az": [
                            "do\u011fru"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuzen"
                        ],
                        "hr": [
                            "ravan"
                        ],
                        "da": [
                            "lige",
                            "ret"
                        ],
                        "fi": [
                            "suora"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10ec\u10dd\u10e0\u10d8",
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10d3\u10d0\u10de\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "recht"
                        ],
                        "pl": [
                            "prosty"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0443\u0440\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fru"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6ni",
                            "dogry"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Perpendiculaire.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "recht"
                        ],
                        "en": [
                            "square",
                            "angle"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspravan",
                            "pravi kut",
                            "okomit",
                            "vertikalan"
                        ],
                        "da": [
                            "ret"
                        ],
                        "fi": [
                            "suorakulmainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "loodrecht"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravo\u00fahl\u00fd",
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas couch\u00e9.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "erect",
                            "upright"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspravan"
                        ],
                        "da": [
                            "rank"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalkeilla",
                            "pystyss\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechtovereind"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Juste, \u00e9quitable, sinc\u00e8re.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "right",
                            "faithful",
                            "loyal",
                            "upright",
                            "staunch",
                            "true",
                            "trusty"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravi",
                            "pravedan",
                            "ispravan"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rlig"
                        ],
                        "eo": [
                            "juro"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikeamielinen",
                            "suoraluonteinen",
                            "suora",
                            "rehti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "benar",
                            "beres"
                        ],
                        "cs": [
                            "spravedliv\u00fd",
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "direk",
                            "reghoekig"
                        ],
                        "sq": [
                            "djatht\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "rechts",
                            "aufrecht",
                            "direkt",
                            "gradlinig",
                            "unmittelbar",
                            "rechtwinklig",
                            "bieder",
                            "loyal",
                            "rechter"
                        ],
                        "ang": [
                            "riht"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskuin",
                            "eskubi",
                            "eskuma",
                            "eskoa"
                        ],
                        "ca": [
                            "dret",
                            "recte",
                            "directe",
                            "ortogonal",
                            "lleial",
                            "dret"
                        ],
                        "da": [
                            "lige",
                            "tro",
                            "h\u00f8jre"
                        ],
                        "es": [
                            "derecho",
                            "recto",
                            "directo",
                            "estricto",
                            "tieso",
                            "leal"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekta",
                            "orta",
                            "lojala"
                        ],
                        "fo": [
                            "beinur",
                            "h\u00f8gri"
                        ],
                        "fi": [
                            "suora",
                            "uskollinen",
                            "oikeanpuolinen"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceart"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03ad\u03c1\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rekta"
                        ],
                        "id": [
                            "kanan"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00e9ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "destro",
                            "fedele",
                            "destro"
                        ],
                        "la": [
                            "rectus"
                        ],
                        "ms": [
                            "setia"
                        ],
                        "nl": [
                            "direct",
                            "live",
                            "recht",
                            "rechtstreeks",
                            "haaks",
                            "recht",
                            "rechthoekig",
                            "loyaal",
                            "trouw",
                            "getrouw",
                            "trouwhartig",
                            "rechts",
                            "vandehands"
                        ],
                        "oc": [
                            "dreit",
                            "drech"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawy"
                        ],
                        "pt": [
                            "direito",
                            "direto",
                            "reto",
                            "recto",
                            "reto",
                            "fiel",
                            "leal",
                            "destro",
                            "direito"
                        ],
                        "ro": [
                            "direct"
                        ],
                        "sv": [
                            "rak",
                            "r\u00e4t",
                            "lojal"
                        ],
                        "sw": [
                            "a kuume"
                        ],
                        "tl": [
                            "tam\u00e1",
                            "tama",
                            "wast\u00f4"
                        ],
                        "zu": [
                            "lungileyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "droits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "droite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "droites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "drejt\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "geradeaus"
                        ],
                        "en": [
                            "straight"
                        ],
                        "hr": [
                            "ravno"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10d3\u10d0\u10de\u10d8\u10e0"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyenesen"
                        ],
                        "id": [
                            "lurus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307e\u3063\u3059\u3050"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043a\u0435",
                            "\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0437",
                            "\u0442\u0443\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "pl": [
                            "prosto"
                        ],
                        "pt": [
                            "para a frente",
                            "para a frente"
                        ],
                        "sv": [
                            "rakt"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fcz",
                            "do\u011fru"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fondement des r\u00e8gles, des codes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "reg",
                            "reg"
                        ],
                        "sq": [
                            "drejt\u00ebsi",
                            "e drejt\u00eb juridike"
                        ],
                        "de": [
                            "Recht"
                        ],
                        "en": [
                            "law",
                            "right",
                            "entitlement"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00fcquq"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuzenbide"
                        ],
                        "ca": [
                            "dret jur\u00eddic",
                            "dret"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravo"
                        ],
                        "da": [
                            "ret"
                        ],
                        "es": [
                            "derecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "juro",
                            "rajto"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e6ttindi"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikeus"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00f2ir"
                        ],
                        "hu": [
                            "jog"
                        ],
                        "io": [
                            "yuro"
                        ],
                        "id": [
                            "hak"
                        ],
                        "ia": [
                            "derecto"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00e9ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "diritto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u049b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "recht",
                            "bevoegdheid",
                            "recht"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawo"
                        ],
                        "pt": [
                            "direito",
                            "jurisprud\u00eancia",
                            "direito",
                            "jus"
                        ],
                        "ro": [
                            "drept"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00e1vo"
                        ],
                        "zu": [
                            "ililungelo",
                            "ilungelo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales et obligatoires pos\u00e9es par l\u2019autorit\u00e9 \u00e9tatique...\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regte"
                        ],
                        "de": [
                            "Recht",
                            "Rechte"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravo"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9rogative\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Recht",
                            "Befugnis"
                        ],
                        "en": [
                            "right"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravo"
                        ],
                        "es": [
                            "derecho"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droit": [
                    "Singulier"
                ],
                "droits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 droit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechte"
                        ],
                        "en": [
                            "right"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuzen",
                            "eskuma",
                            "eskuin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dreta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f3",
                            "\u53f3\u8fb9",
                            "\u53f3\u9762",
                            "\u53f3\u65b9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub978\ucabd",
                            "\uc6b0\uce21"
                        ],
                        "hr": [
                            "desna strana",
                            "u desno"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jre"
                        ],
                        "es": [
                            "derecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekstro"
                        ],
                        "et": [
                            "parem"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03be\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "jobb"
                        ],
                        "io": [
                            "rekto"
                        ],
                        "it": [
                            "destra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f3",
                            "\u53f3\u5074",
                            "\u53f3\u65b9"
                        ],
                        "lv": [
                            "labais"
                        ],
                        "lt": [
                            "de\u0161inys"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankavanana"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechts",
                            "rechterkant"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8yre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawy"
                        ],
                        "pt": [
                            "direito"
                        ],
                        "ro": [
                            "drept"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "desni"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6ger"
                        ],
                        "tl": [
                            "kanan"
                        ],
                        "cs": [
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sa\u011f"
                        ],
                        "wa": [
                            "droete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partis politiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "right"
                        ],
                        "ca": [
                            "dreta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f3\u6d3e"
                        ],
                        "hr": [
                            "desnica"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekstrularo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f3\u7ffc",
                            "\u53f3",
                            "\u53f3\u6d3e"
                        ],
                        "wa": [
                            "droete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trait",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "line"
                        ],
                        "ca": [
                            "dreta",
                            "l\u00ednia recta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f4\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c1\uc120"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravac"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekto"
                        ],
                        "it": [
                            "retta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f4\u7dda"
                        ],
                        "wa": [
                            "droete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droite": [
                    "Singulier"
                ],
                "droites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droitement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "dretament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravo",
                            "pravedno"
                        ],
                        "es": [
                            "rectamente",
                            "derechamente"
                        ],
                        "it": [
                            "drittamente",
                            "dirittamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "drechament"
                        ],
                        "pt": [
                            "direitamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "droitier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 la main droite dominante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechtsh\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "handed"
                        ],
                        "hr": [
                            "desnoruk",
                            "de\u0161njak"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jreh\u00e5ndet"
                        ],
                        "es": [
                            "diestro"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekstra"
                        ],
                        "io": [
                            "uzero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f3\u5229\u304d"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawor\u0119czny"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gerh\u00e4nt"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravoruk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aux opinions de droite",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wing",
                            "conservative"
                        ],
                        "hr": [
                            "desni\u010darski"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jreorienteret"
                        ],
                        "io": [
                            "dextrano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f3\u6d3e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droitier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "droitiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "droiti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "droiti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 la main droite dominante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechtsh\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "hander",
                            "rightie"
                        ],
                        "hr": [
                            "de\u0161njak"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jreh\u00e5ndet"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekstrulo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f3\u5229\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u04a3\u049b\u0430\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "prav\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droitier": [
                    "Singulier"
                ],
                "droitiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droiture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rectitude",
                            "uprightness"
                        ],
                        "az": [
                            "do\u011fruluq"
                        ],
                        "ca": [
                            "rectitud"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepristranost",
                            "ravnopravan"
                        ],
                        "es": [
                            "derechura"
                        ],
                        "fi": [
                            "rehtiys",
                            "vilpitt\u00f6myys"
                        ],
                        "id": [
                            "kebenaran"
                        ],
                        "it": [
                            "rettitudine"
                        ],
                        "ln": [
                            "bos\u00e9mbo"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawo\u015b\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0442\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droiture": [
                    "Singulier"
                ],
                "droitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drojki": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Droschke"
                        ],
                        "en": [
                            "droshky"
                        ],
                        "eo": [
                            "dro\u015dko"
                        ],
                        "pl": [
                            "doro\u017cka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0436\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drojki": [
                    "Singulier"
                ],
                "drojkis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dr\u00f4le": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Comique, marrant, rigolo (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eienaardig",
                            "amusant"
                        ],
                        "de": [
                            "ulkig",
                            "lustig",
                            "spa\u00dfig",
                            "am\u00fcsant",
                            "drollig",
                            "unterhaltend",
                            "unterhaltsam",
                            "erg\u00f6tzlich",
                            "belustigend",
                            "kurzweilig"
                        ],
                        "en": [
                            "funny"
                        ],
                        "br": [
                            "farsus",
                            "hoarzhus",
                            "fentus"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrany",
                            "c\u00f2mic"
                        ],
                        "hr": [
                            "smije\u0161an"
                        ],
                        "da": [
                            "gal",
                            "s\u00e6r",
                            "tosset",
                            "underlig",
                            "komisk",
                            "sjov",
                            "morsom"
                        ],
                        "es": [
                            "gracioso",
                            "chistoso",
                            "chusco",
                            "c\u00f3mico",
                            "jocoso",
                            "divertido"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015derca",
                            "stranga",
                            "ridiga",
                            "komika",
                            "gajiga",
                            "amuza"
                        ],
                        "fo": [
                            "serur",
                            "egin",
                            "l\u00f8gin",
                            "l\u00f8gin",
                            "margh\u00e1ttligur",
                            "l\u00e1turligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kummallinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "frjemd",
                            "komysk",
                            "fermaaklik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tr\u00e9f\u00e1s",
                            "vicces",
                            "vid\u00e1mm\u00e1 tev\u0151",
                            "sz\u00f3rakoztat\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "drola"
                        ],
                        "is": [
                            "skr\u00fdtinn",
                            "vitlaus"
                        ],
                        "it": [
                            "strano",
                            "bizzaro",
                            "comico",
                            "divertente"
                        ],
                        "nl": [
                            "boertig",
                            "luimig",
                            "schertsend",
                            "eigenaardig",
                            "gek",
                            "raar",
                            "vreemd",
                            "vreemdsoortig",
                            "wonderlijk",
                            "lollig",
                            "lachwekkend",
                            "grappig",
                            "koddig",
                            "komisch",
                            "moppig",
                            "amusant",
                            "aardig",
                            "amusant",
                            "leuk",
                            "vermakelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "gal",
                            "rar",
                            "spr\u00f8"
                        ],
                        "oc": [
                            "estranh",
                            "risoli\u00e8r",
                            "dr\u00f2lle"
                        ],
                        "pl": [
                            "zabawny"
                        ],
                        "pt": [
                            "engra\u00e7ado",
                            "estranho",
                            "esquisito",
                            "exc\u00eantrico",
                            "caprichoso",
                            "singular",
                            "original",
                            "c\u00f3mico",
                            "c\u00f4mico",
                            "divertido",
                            "recreativo"
                        ],
                        "ro": [
                            "caraghios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "lustig",
                            "l\u00f6jlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcl\u00fcn\u00e7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bizarre, inhabituel, qui sort du commun.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "komisch",
                            "eigenartig",
                            "merkw\u00fcrdig",
                            "sonderbar"
                        ],
                        "en": [
                            "funny",
                            "strange",
                            "odd"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dudan"
                        ],
                        "es": [
                            "extra\u00f1o",
                            "curioso",
                            "raro"
                        ],
                        "oc": [
                            "dr\u00f2lle"
                        ],
                        "sv": [
                            "lustig",
                            "konstig"
                        ],
                        "tr": [
                            "acayip",
                            "tuhaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dr\u00f4le": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dr\u00f4les": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dromadaire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Camelus dromedarius"
                        ],
                        "af": [
                            "dromedaris",
                            "Arabiese kameel"
                        ],
                        "de": [
                            "Dromedar",
                            "Einh\u00f6ckriges Kamel",
                            "Arabisches Kamel"
                        ],
                        "en": [
                            "dromedary"
                        ],
                        "ast": [
                            "dromedariu",
                            "camellu ar\u00e1bigu"
                        ],
                        "az": [
                            "birh\u00fcrg\u00fccl\u00fc d\u0259v\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "dromedario"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u044f\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434 \u0430\u0434\u043d\u0430\u0433\u043e\u0440\u0431\u044b",
                            "\u0434\u0440\u0430\u043c\u0435\u0434\u0430\u0440",
                            "\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u044d\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "dremedal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u044a\u0440\u0431\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dromedari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5355\u5cf0\u9a86\u9a7c"
                        ],
                        "hr": [
                            "jednogrba deva",
                            "dromedar"
                        ],
                        "da": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "es": [
                            "dromedario",
                            "camello ar\u00e1bigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dromedaro"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fcksk\u00fc\u00fcrkaamel",
                            "dromedar"
                        ],
                        "fi": [
                            "dromedaari"
                        ],
                        "gd": [
                            "dromadair"
                        ],
                        "ga": [
                            "dromadaire"
                        ],
                        "gl": [
                            "dromedario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1",
                            "\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03bc\u03ae\u03bb\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03ae\u03bb\u03b1 \u03b7 \u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyp\u00fap\u00fa teve",
                            "dromed\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "unta arab"
                        ],
                        "is": [
                            "dr\u00f3medari"
                        ],
                        "it": [
                            "dromedario",
                            "cammello arabo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u30c8\u30b3\u30d6\u30e9\u30af\u30c0"
                        ],
                        "csb": [
                            "dromader"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0443\u0430\u043d\u0430",
                            "\u043c\u0430\u044f",
                            "\u0411\u0456\u0440 \u04e9\u0440\u043a\u0435\u0448\u0442\u0456 \u0442\u04af\u0439\u0435"
                        ],
                        "avk": [
                            "cwol"
                        ],
                        "la": [
                            "dromas"
                        ],
                        "lv": [
                            "vienkupra kamielis",
                            "dromed\u0101rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "vienkupris kupranugaris",
                            "dromedaras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u0440\u0431\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430",
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0430\u0440",
                            "\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "unta arab"
                        ],
                        "gv": [
                            "dromedaree"
                        ],
                        "nl": [
                            "dromedaris",
                            "eenbultige kameel"
                        ],
                        "no": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "oc": [
                            "dromadari"
                        ],
                        "uz": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielb\u0142\u0105d jednogarbny",
                            "dromader",
                            "dromedar"
                        ],
                        "pt": [
                            "dromed\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dromader"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u0440\u0431\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "scn": [
                            "drumidariu"
                        ],
                        "sk": [
                            "tava",
                            "dromed\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "enogrba kamela",
                            "dromedar"
                        ],
                        "sv": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "dromedaryo"
                        ],
                        "cs": [
                            "velbloud jednohrb\u00fd",
                            "dromed\u00e1r",
                            "dromed\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "tek h\u00f6rg\u00fc\u00e7l\u00fc deve"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0431\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434",
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0435\u0440",
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ea1c \u0111\u00e0 m\u1ed9t b\u01b0\u1edbu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dromadaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "dromadaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dromon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "navire byzantin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dromone"
                        ],
                        "en": [
                            "dromon"
                        ],
                        "es": [
                            "dromon"
                        ],
                        "it": [
                            "dromone"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "drom\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dromon": [
                    "Singulier"
                ],
                "dromons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drone": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avion sans pilote",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onbemande vliegtuig",
                            "onbemande lugtuig"
                        ],
                        "de": [
                            "unbemanntes Luftfahrzeug",
                            "Drohne"
                        ],
                        "en": [
                            "drone",
                            "unmanned aerial vehicle",
                            "UAV"
                        ],
                        "ang": [
                            "unmannod lyftw\u00e6gn"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0585\u0564\u0561\u0579\u0578\u0582 \u0569\u057c\u0579\u0578\u0572 \u057d\u0561\u0580\u0584",
                            "\u0531\u0539\u054d"
                        ],
                        "ast": [
                            "veh\u00edculu aereu non tripul\u00e1u",
                            "VANT",
                            "dron"
                        ],
                        "az": [
                            "pilotsuz u\u00e7u\u015f aparat\u0131",
                            "dron"
                        ],
                        "eu": [
                            "tripulaziorik gabeko aireko ibilgailu",
                            "dron"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0456\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b \u043b\u044f\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442",
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0456\u043b\u043e\u0442\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "bs": [
                            "bespilotna letjelica"
                        ],
                        "br": [
                            "dron",
                            "dron"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "vehicle aeri no tripulat",
                            "dron",
                            "UAV"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uc778 \ube44\ud589\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "bespilotna letjelica"
                        ],
                        "da": [
                            "UAV",
                            "drone"
                        ],
                        "es": [
                            "veh\u00edculo a\u00e9reo no tripulado",
                            "VANT",
                            "dron"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpilota aviadilo",
                            "droneo"
                        ],
                        "et": [
                            "mehitamata \u00f5hus\u00f5iduk",
                            "droon"
                        ],
                        "fi": [
                            "alus",
                            "UAV"
                        ],
                        "ga": [
                            "aerfheithicil gan foireann",
                            "AGF",
                            "dord\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "veh\u00edculo a\u00e9reo non tripulado",
                            "UAV",
                            "dron"
                        ],
                        "cy": [
                            "dr\u00f4n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7 \u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "pil\u00f3ta n\u00e9lk\u00fcli rep\u00fcl\u0151g\u00e9p",
                            "dr\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "pesawat tanpa awak",
                            "pesawat nirawak"
                        ],
                        "is": [
                            "dr\u00f3ni",
                            "flygildi"
                        ],
                        "it": [
                            "APR",
                            "drone",
                            "aeromobile a pilotaggio remoto"
                        ],
                        "jv": [
                            "montor mabur nirawak"
                        ],
                        "nl": [
                            "drone"
                        ],
                        "oc": [
                            "dr\u00f2n"
                        ],
                        "pt": [
                            "VANT",
                            "VARP",
                            "drone"
                        ],
                        "sv": [
                            "dr\u00f6nare"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezpilotn\u00ed letadlo",
                            "dron"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y bay kh\u00f4ng ng\u01b0\u1eddi l\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drone": [
                    "Singulier"
                ],
                "drones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}