{
    "douce-am\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Solanum dulcamara"
                        ],
                        "de": [
                            "Bitters\u00fc\u00dfer Nachtschatten"
                        ],
                        "en": [
                            "bittersweet"
                        ],
                        "hr": [
                            "paskvica",
                            "gorkoslad"
                        ],
                        "es": [
                            "dulcamara"
                        ],
                        "la": [
                            "salicastrum"
                        ],
                        "wa": [
                            "merveye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douce-am\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "douces-am\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doucement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "softly",
                            "slowly",
                            "careful",
                            "carefully"
                        ],
                        "ca": [
                            "suaument",
                            "lentament"
                        ],
                        "hr": [
                            "blago",
                            "polako",
                            "polagano",
                            "tiho",
                            "mirno"
                        ],
                        "es": [
                            "suavemente",
                            "despacio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c3\u03c5\u03c7\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "pelan"
                        ],
                        "it": [
                            "dolcemente",
                            "mitemente"
                        ],
                        "nl": [
                            "zacht",
                            "zachtjes"
                        ],
                        "no": [
                            "sakte",
                            "forsiktig",
                            "langsomt"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7ament",
                            "lentament"
                        ],
                        "pt": [
                            "docemente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u0445\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "yava\u015f yava\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "do\u00fb\u00e7mint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Eau projet\u00e9e",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "stort"
                        ],
                        "de": [
                            "Dusche"
                        ],
                        "en": [
                            "shower"
                        ],
                        "eu": [
                            "dutxa"
                        ],
                        "ca": [
                            "dutxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6dcb\u6d74"
                        ],
                        "hr": [
                            "tu\u0161",
                            "tu\u0161 kada",
                            "pljuska"
                        ],
                        "da": [
                            "brusebad"
                        ],
                        "es": [
                            "ducha"
                        ],
                        "eo": [
                            "du\u015do"
                        ],
                        "et": [
                            "du\u0161\u0161"
                        ],
                        "fi": [
                            "suihku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "pancuran"
                        ],
                        "it": [
                            "doccia"
                        ],
                        "nl": [
                            "douche"
                        ],
                        "no": [
                            "dusj"
                        ],
                        "oc": [
                            "docha"
                        ],
                        "pl": [
                            "prysznic",
                            "tusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "chuveiro",
                            "ducha",
                            "duche"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0448"
                        ],
                        "sr": [
                            "tu\u0161"
                        ],
                        "sk": [
                            "sprcha"
                        ],
                        "cs": [
                            "sprcha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douche": [
                    "Singulier"
                ],
                "douches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dou\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a des dons pour faire quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begabt",
                            "begnadet"
                        ],
                        "en": [
                            "talented",
                            "gifted"
                        ],
                        "hr": [
                            "darovit",
                            "talentiran"
                        ],
                        "da": [
                            "dygtig",
                            "begavet",
                            "talentfuld"
                        ],
                        "eo": [
                            "talenta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dotita"
                        ],
                        "it": [
                            "dotato"
                        ],
                        "nl": [
                            "begaafd",
                            "begenadigd",
                            "getalenteerd"
                        ],
                        "no": [
                            "begavet"
                        ],
                        "pl": [
                            "utalentowany"
                        ],
                        "pt": [
                            "dotado",
                            "talentoso"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00f3 n\u0103ng khi\u1ebfu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dou\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dou\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dou\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dou\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "douer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endow"
                        ],
                        "ca": [
                            "dotar"
                        ],
                        "hr": [
                            "obdariti"
                        ],
                        "da": [
                            "udstyre"
                        ],
                        "nl": [
                            "begaafd"
                        ],
                        "pl": [
                            "obdarzy\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "nadat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enveloppe d\u2019une cartouche dans les armes \u00e0 feu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "casing",
                            "cartridge case"
                        ],
                        "br": [
                            "klaouenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dahura"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuglingo"
                        ],
                        "id": [
                            "selongsong peluru",
                            "kelongsong peluru"
                        ],
                        "it": [
                            "bossolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "patroonhuls",
                            "cartouche"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un luminaire dans lequel on introduit le culot d\u2019une ampoule",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "socket"
                        ],
                        "br": [
                            "envez"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dahura"
                        ],
                        "da": [
                            "fatning"
                        ],
                        "eo": [
                            "ampolingo"
                        ],
                        "it": [
                            "virola"
                        ],
                        "nl": [
                            "lampfitting",
                            "lamphouder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douille": [
                    "Singulier"
                ],
                "douilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doula": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "doula"
                        ],
                        "en": [
                            "doula"
                        ],
                        "es": [
                            "doula"
                        ],
                        "it": [
                            "doula"
                        ],
                        "nl": [
                            "doula"
                        ],
                        "pt": [
                            "doula"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0443\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "dula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doula": [
                    "Singulier"
                ],
                "doulas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "twyfel"
                        ],
                        "de": [
                            "Bedenken",
                            "Zweifel"
                        ],
                        "en": [
                            "doubt"
                        ],
                        "eu": [
                            "dilinda",
                            "duda",
                            "maiko"
                        ],
                        "br": [
                            "arvario\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "dubte"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvojba",
                            "nedoumica"
                        ],
                        "da": [
                            "tvivl"
                        ],
                        "es": [
                            "duda"
                        ],
                        "eo": [
                            "dubo"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00f5hklus"
                        ],
                        "fo": [
                            "ivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4ily",
                            "ep\u00e4ilys"
                        ],
                        "fy": [
                            "twivel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03b9\u03b2\u03bf\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05e4\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9ts\u00e9g",
                            "k\u00e9tely"
                        ],
                        "is": [
                            "efi"
                        ],
                        "it": [
                            "dubbio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u043c\u04d9\u043d",
                            "\u043a\u04af\u0434\u0456\u043a",
                            "\u0448\u04af\u0431\u04d9",
                            "\u0434\u04af\u0434\u04d9\u043c\u0430\u043b",
                            "\u0448\u0435\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "guman",
                            "\u015fik",
                            "\u015fube",
                            "g\u00fb\u015f",
                            "hulhul",
                            "\u015f\u00fbf"
                        ],
                        "la": [
                            "dubium"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0161aubas"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejon\u0117"
                        ],
                        "ms": [
                            "bimbang"
                        ],
                        "nl": [
                            "twijfeling",
                            "twijfel"
                        ],
                        "no": [
                            "tvil"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105tpliwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00favida",
                            "incerteza"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendoial\u0103",
                            "dubiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "pochybnos\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "dvom"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvivel"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1linlangan"
                        ],
                        "cs": [
                            "pochybnost",
                            "pochyba"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015f\u00fcphe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doute": [
                    "Singulier"
                ],
                "doutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "douter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "twyfel",
                            "ambigeer"
                        ],
                        "de": [
                            "anzweifeln",
                            "bezweifeln",
                            "zweifeln",
                            "sich fragen"
                        ],
                        "en": [
                            "doubt",
                            "question",
                            "wonder",
                            "be unsure"
                        ],
                        "br": [
                            "arvari\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "dubtar"
                        ],
                        "hr": [
                            "sumnjati",
                            "dvojiti",
                            "naslu\u010bivati",
                            "posumnjati"
                        ],
                        "da": [
                            "tvivle"
                        ],
                        "es": [
                            "dudar",
                            "suponer"
                        ],
                        "eo": [
                            "dubi"
                        ],
                        "fo": [
                            "ivast"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4ill\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "betwivelje",
                            "twivelje"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9telkedik",
                            "k\u00e9tkedik"
                        ],
                        "io": [
                            "dubar"
                        ],
                        "id": [
                            "meragukan"
                        ],
                        "is": [
                            "efa"
                        ],
                        "it": [
                            "dubitare"
                        ],
                        "la": [
                            "dubitare",
                            "addubitare"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejoti"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubben",
                            "in dubio staan",
                            "twijfelen",
                            "betwijfelen"
                        ],
                        "no": [
                            "tvile",
                            "tvile"
                        ],
                        "oc": [
                            "dobtar"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105tpi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "duvidar",
                            "estar em d\u00favida",
                            "ter d\u00favida"
                        ],
                        "ro": [
                            "se \u00eendoi",
                            "a se \u00eendoi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0443\u0441\u043e\u043c\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvivla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dont on peut douter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweifelhaft",
                            "bedenklich"
                        ],
                        "en": [
                            "doubtful",
                            "dodgy"
                        ],
                        "hr": [
                            "sumnjiv"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b2\u03ad\u03b2\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "dubitabile"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejotinas"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fraglich",
                            "zweideutig",
                            "unzuverl\u00e4ssig",
                            "umstritten",
                            "unwahrscheinlich"
                        ],
                        "en": [
                            "untrustworthy",
                            "unreliable",
                            "doubting"
                        ],
                        "br": [
                            "arvarus"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u043c\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dubt\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "dudoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfidinda"
                        ],
                        "gl": [
                            "dubidoso"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10d4\u10ed\u10d5\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c6\u03af\u03b2\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dubitebla"
                        ],
                        "it": [
                            "dubbioso"
                        ],
                        "la": [
                            "dubius",
                            "dubitativus",
                            "dubitabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "twijfelachtig",
                            "dubieus"
                        ],
                        "oc": [
                            "dobt\u00f3s"
                        ],
                        "pt": [
                            "duvidoso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "pochybn\u00fd",
                            "sporn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "douteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "douve": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "planche de tonneau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Daube",
                            "Daubenholz"
                        ],
                        "en": [
                            "stave"
                        ],
                        "br": [
                            "tufenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "doga"
                        ],
                        "co": [
                            "duva"
                        ],
                        "hr": [
                            "duga"
                        ],
                        "es": [
                            "duela"
                        ],
                        "eo": [
                            "da\u016dbo"
                        ],
                        "cy": [
                            "erwydden"
                        ],
                        "hu": [
                            "donga"
                        ],
                        "it": [
                            "doga"
                        ],
                        "nl": [
                            "duig"
                        ],
                        "oc": [
                            "doga"
                        ],
                        "pt": [
                            "aduela"
                        ],
                        "ro": [
                            "doag\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "du\u017eina"
                        ],
                        "wa": [
                            "d\u00e8we"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "foss\u00e9 servant de limite aux champs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wassergraben"
                        ],
                        "en": [
                            "drainage ditch"
                        ],
                        "ca": [
                            "vall"
                        ],
                        "co": [
                            "fossu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jarak"
                        ],
                        "es": [
                            "caz"
                        ],
                        "it": [
                            "fogna"
                        ],
                        "nl": [
                            "gracht"
                        ],
                        "oc": [
                            "val",
                            "rasa"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edkop"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "foss\u00e9 rempli d'eau entourant un ch\u00e2teau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Burggraben",
                            "Gr\u00e4fte"
                        ],
                        "en": [
                            "moat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "fossat"
                        ],
                        "co": [
                            "fossu"
                        ],
                        "hr": [
                            "jarak"
                        ],
                        "da": [
                            "voldgrav"
                        ],
                        "es": [
                            "foso",
                            "fosa"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffos"
                        ],
                        "it": [
                            "fossato"
                        ],
                        "nl": [
                            "slotgracht"
                        ],
                        "no": [
                            "vollgrav"
                        ],
                        "oc": [
                            "doga"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0646\u062f\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "fosa"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219an\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "vallgrav"
                        ],
                        "cs": [
                            "vodn\u00ed p\u0159\u00edkop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douve": [
                    "Singulier"
                ],
                "douves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agr\u00e9able au toucher.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weich"
                        ],
                        "en": [
                            "soft"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "ku\u00f1v"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7",
                            "suau"
                        ],
                        "hr": [
                            "nje\u017ean",
                            "nje\u017ean"
                        ],
                        "dlm": [
                            "dulco"
                        ],
                        "es": [
                            "suave"
                        ],
                        "hu": [
                            "puha"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u1466\u1450\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "morbido"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u0441\u0430\u049b",
                            "\u0431\u0438\u044f\u0437\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "nerm"
                        ],
                        "nl": [
                            "zacht"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ],
                        "pt": [
                            "macio",
                            "macios"
                        ],
                        "sv": [
                            "mjuk"
                        ],
                        "cs": [
                            "hebk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "yumu\u015fak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u2019une saveur peu prononc\u00e9e, ou de texture soyeuse.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mild"
                        ],
                        "en": [
                            "mild"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "blazus"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7",
                            "suau"
                        ],
                        "hr": [
                            "blag"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce",
                            "suave"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus",
                            "meddal"
                        ],
                        "it": [
                            "dolce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0449\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ],
                        "ro": [
                            "dulce"
                        ],
                        "sv": [
                            "mild"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Agr\u00e9able \u00e0 entendre.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sanft",
                            "lieblich"
                        ],
                        "en": [
                            "sweet",
                            "gentle"
                        ],
                        "br": [
                            "flour",
                            "heson"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7",
                            "suau"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugodan"
                        ],
                        "es": [
                            "suave"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u044b",
                            "\u0436\u0430\u0493\u044b\u043c\u0434\u044b"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u2019une eau \u00e0 teneur faible en sel ou min\u00e9raux.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fc\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "fresh",
                            "soft"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "milis"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eiva voda"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1gy"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u0449\u044b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00eer\u00een"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoet"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sucr\u00e9, en \u00e9voquant une nourriture, ou une boisson.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fc\u00df",
                            "lieblich",
                            "leicht"
                        ],
                        "en": [
                            "sweet",
                            "sweet"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "hwek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dol\u00e7"
                        ],
                        "hr": [
                            "blag"
                        ],
                        "es": [
                            "dulce"
                        ],
                        "gl": [
                            "doce"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9des"
                        ],
                        "it": [
                            "dolce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0442\u0442\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015f\u00eer\u00een"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoet"
                        ],
                        "oc": [
                            "do\u00e7"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6t"
                        ],
                        "tr": [
                            "tatl\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fc\u00fdji"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Apportant du r\u00e9confort.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "s\u00fc\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "gentle",
                            "tender"
                        ],
                        "br": [
                            "dous",
                            "kennerzhus"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugodan"
                        ],
                        "it": [
                            "dolce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439\u043b\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00f6t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) D\u2019un caract\u00e8re affable et conciliant.\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mild"
                        ],
                        "br": [
                            "habask",
                            "ku\u00f1v"
                        ],
                        "hr": [
                            "miroljubiv"
                        ],
                        "nl": [
                            "zachtmoedig"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142agodny"
                        ],
                        "pt": [
                            "doce"
                        ],
                        "sv": [
                            "mild",
                            "saktmodig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est de temp\u00e9rature ti\u00e8de.\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mild"
                        ],
                        "br": [
                            "klouar"
                        ],
                        "hr": [
                            "mlak"
                        ],
                        "nl": [
                            "zacht"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douce": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "douces": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "douze": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "twaalf"
                        ],
                        "sq": [
                            "dymb\u00ebdhjet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "zw\u00f6lf"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12a0\u1225\u122b \u1201\u1208\u1275"
                        ],
                        "en": [
                            "twelve"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062b\u0646\u0627 \u0639\u0634\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0561\u057d\u0576\u0565\u0580\u056f\u0578\u0582"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamabi"
                        ],
                        "br": [
                            "daouzek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dotze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\ub450"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvanaest"
                        ],
                        "es": [
                            "doce"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek du"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00e0 dheug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10dd\u10e0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ce\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "dodici"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0628\u0627\u06c1",
                            "\u06c1\u06c1"
                        ],
                        "ku": [
                            "dozdeh",
                            "duwanzde"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e9a\u0eaa\u0ead\u0e87"
                        ],
                        "la": [
                            "duodecim"
                        ],
                        "lv": [
                            "divpadsmit"
                        ],
                        "lt": [
                            "dvylika"
                        ],
                        "lb": [
                            "zwielef"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0445\u043e\u0451\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "twaalf"
                        ],
                        "oc": [
                            "dotze"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648\u0627\u0632\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "doze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "sv": [
                            "tolv"
                        ],
                        "sw": [
                            "thenashara"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvan\u00e1ct\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "on iki"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u01b0\u1eddi hai"
                        ],
                        "wa": [
                            "doze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zw\u00f6lf"
                        ],
                        "en": [
                            "twelve"
                        ],
                        "eu": [
                            "hamabi"
                        ],
                        "br": [
                            "daouzek"
                        ],
                        "ca": [
                            "dotze"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uc774",
                            "\uc5f4\ub458"
                        ],
                        "es": [
                            "doce"
                        ],
                        "eo": [
                            "dek du"
                        ],
                        "gd": [
                            "dh\u00e0 dheug"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10dd\u10e0\u10db\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ce\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930\u0939"
                        ],
                        "it": [
                            "dodici"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e8c"
                        ],
                        "ku": [
                            "dozdeh",
                            "duwanzde"
                        ],
                        "la": [
                            "duodecim"
                        ],
                        "lb": [
                            "Zwielef"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0432\u0430\u043d \u0445\u043e\u0451\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "twaalf"
                        ],
                        "oc": [
                            "dotze"
                        ],
                        "pt": [
                            "doze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0435\u043d\u0430\u0434\u0446\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0926\u0936"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvan\u00e1ct"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0432\u0430\u043d\u0430\u0434\u0446\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "doze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "douzi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ordinal",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "twelfth"
                        ],
                        "br": [
                            "daouzekvet"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f4\ub450\uc9f8"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvanaesti"
                        ],
                        "da": [
                            "tolvte"
                        ],
                        "es": [
                            "duod\u00e9cimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dua"
                        ],
                        "fi": [
                            "kahdestoista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03b4\u03ad\u03ba\u03b1\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dekeduesma"
                        ],
                        "it": [
                            "dodicesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b2c\u5341\u4e8c",
                            "\u5341\u4e8c\u756a\u76ee"
                        ],
                        "oc": [
                            "dotzen",
                            "dotzau"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwunasty"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvan\u00e1ct\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "douzi\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "douzi\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doxylamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doxylamin"
                        ],
                        "en": [
                            "doxylamine"
                        ],
                        "es": [
                            "doxilamina"
                        ],
                        "it": [
                            "doxilamina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ad\u30b7\u30e9\u30df\u30f3"
                        ],
                        "pt": [
                            "doxilamina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "doyen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Titre de dignit\u00e9 eccl\u00e9siastique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dean"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekan"
                        ],
                        "oc": [
                            "degan"
                        ],
                        "pt": [
                            "de\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "decan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poste universitaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekan"
                        ],
                        "en": [
                            "dean"
                        ],
                        "ca": [
                            "deg\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekan"
                        ],
                        "es": [
                            "decano"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d9\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "dekan"
                        ],
                        "it": [
                            "decano"
                        ],
                        "oc": [
                            "degan",
                            "decan"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziekan"
                        ],
                        "pt": [
                            "reitor"
                        ],
                        "ro": [
                            "decan"
                        ],
                        "tr": [
                            "dekan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doyen": [
                    "Singulier"
                ],
                "doyens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "doyenne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekanin"
                        ],
                        "en": [
                            "deaness",
                            "dean"
                        ],
                        "ca": [
                            "degana"
                        ],
                        "hr": [
                            "nadstojnica"
                        ],
                        "eo": [
                            "dojenino"
                        ],
                        "pt": [
                            "reitora"
                        ],
                        "ro": [
                            "decan\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bkanka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "doyenne": [
                    "Singulier"
                ],
                "doyennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "draconien": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "drakonisch"
                        ],
                        "en": [
                            "draconian",
                            "drastic"
                        ],
                        "br": [
                            "drakonek"
                        ],
                        "hr": [
                            "drakonski"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b1\u03ba\u03cc\u03bd\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "draconiano"
                        ],
                        "oc": [
                            "draconian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "draconien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "draconiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "draconienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "draconiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "drag\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "confiserie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drag\u00e9e"
                        ],
                        "en": [
                            "drag\u00e9e"
                        ],
                        "ca": [
                            "confit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cd6\u8863\u4e38"
                        ],
                        "hr": [
                            "dra\u017eeja"
                        ],
                        "es": [
                            "peladilla",
                            "gragea"
                        ],
                        "eo": [
                            "dra\u011deo"
                        ],
                        "et": [
                            "dra\u017eee"
                        ],
                        "gl": [
                            "am\u00e9ndoa confeitada"
                        ],
                        "io": [
                            "drajeo"
                        ],
                        "it": [
                            "confetto"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dragee"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragee"
                        ],
                        "oc": [
                            "drag\u00e8a"
                        ],
                        "pl": [
                            "dra\u017cetki"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0436\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "dra\u017ee"
                        ],
                        "cs": [
                            "dra\u017e\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drag\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "drag\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dragon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Mythologie) Animal fabuleux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ku\u00e7ed\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Drache"
                        ],
                        "en": [
                            "dragon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0580\u0561\u056f\u0578\u0576",
                            "\u057e\u056b\u0577\u0561\u057a"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259jdaha"
                        ],
                        "eu": [
                            "herensuge",
                            "dragoi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u043c\u0435\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0430\u043ao\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "aerouant"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u043ao\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "drac",
                            "drag\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9f99"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9"
                        ],
                        "hr": [
                            "zmaj"
                        ],
                        "da": [
                            "drage"
                        ],
                        "es": [
                            "drag\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "drako"
                        ],
                        "et": [
                            "lohe"
                        ],
                        "fi": [
                            "lohik\u00e4\u00e4rme"
                        ],
                        "gl": [
                            "drag\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "draig"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e0\u10d0\u10d9\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03ac\u03ba\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2",
                            "\u03b4\u03c1\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e8\u05e7\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00e1rk\u00e1ny"
                        ],
                        "id": [
                            "naga"
                        ],
                        "ia": [
                            "dracon"
                        ],
                        "is": [
                            "dreki"
                        ],
                        "it": [
                            "drago",
                            "dragone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7adc",
                            "\u30c9\u30e9\u30b4\u30f3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0434\u0430\u04bb\u0430\u0440",
                            "\u0430\u0436\u0434\u0430\u04bb\u0430"
                        ],
                        "la": [
                            "draco"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u016b\u0137is",
                            "drakons"
                        ],
                        "lt": [
                            "drakonas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Draach"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u043c\u0435\u0458"
                        ],
                        "ms": [
                            "naga"
                        ],
                        "mt": [
                            "dragun"
                        ],
                        "nl": [
                            "draak"
                        ],
                        "no": [
                            "drake",
                            "drage",
                            "drake"
                        ],
                        "oc": [
                            "dragon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0698\u062f\u0647\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "smok"
                        ],
                        "pt": [
                            "drag\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "balaur",
                            "dragon",
                            "zmeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d",
                            "\u0437\u043c\u0435\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0436\u0434\u0430\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "drak"
                        ],
                        "sl": [
                            "zmaj"
                        ],
                        "sv": [
                            "drake"
                        ],
                        "cs": [
                            "drak"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07\u0e01\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "ejderha",
                            "ejder"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u043c\u0456\u0439",
                            "\u0434\u0440\u0430\u043ao\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1ed3ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par analogie) (Herp\u00e9tologie) L\u00e9zard \u00e0 ailes\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dragon"
                        ],
                        "ca": [
                            "drag\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "krilati zmaj"
                        ],
                        "ia": [
                            "dracon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30aa\u30c8\u30ab\u30b2"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Militaire) Soldat d\u2019infanterie mont\u00e9e\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dragoner"
                        ],
                        "en": [
                            "dragoon",
                            "cavalryman"
                        ],
                        "ca": [
                            "drag\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "dragon",
                            "dragun"
                        ],
                        "da": [
                            "dragon"
                        ],
                        "es": [
                            "drag\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dragono"
                        ],
                        "fi": [
                            "rakuuna"
                        ],
                        "hu": [
                            "dragonyos"
                        ],
                        "ia": [
                            "dragon"
                        ],
                        "it": [
                            "dragone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7adc\u9a0e\u5175"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragonder"
                        ],
                        "no": [
                            "dragon"
                        ],
                        "pl": [
                            "dragon"
                        ],
                        "pt": [
                            "drag\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "dragon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u0433\u0443\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "dragon"
                        ],
                        "cs": [
                            "dragoun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dragon": [
                    "Singulier"
                ],
                "dragons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Dragon": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Constellation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drache"
                        ],
                        "en": [
                            "Draco"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u9f99\u5ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6a9\uc790\ub9ac"
                        ],
                        "gl": [
                            "Drag\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "Dragone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u308a\u3085\u3046\u5ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "Draco"
                        ],
                        "lb": [
                            "Draach"
                        ],
                        "pl": [
                            "Smok"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u0440\u0430\u043a\u043e\u043d"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ejderha"
                        ],
                        "vi": [
                            "Thi\u00ean Long"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Zodiaque chinois",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drache"
                        ],
                        "en": [
                            "Dragon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fb0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4",
                            "\uc6a9",
                            "\uc6a9\ub760"
                        ],
                        "gl": [
                            "Drag\u00f3n"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb0",
                            "\u8fb0\u5e74"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b0\u043b\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00ecn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "drague": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nasse pour la p\u00eache \u00e0 la tra\u00eene",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schleppnetz"
                        ],
                        "en": [
                            "dredge",
                            "dragnet"
                        ],
                        "eu": [
                            "karramarro"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u010ba"
                        ],
                        "es": [
                            "draga"
                        ],
                        "pt": [
                            "draga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drague": [
                    "Singulier"
                ],
                "dragues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0631\u0641 \u0645\u064a\u0627\u0647",
                            "\u0623\u062d\u0641\u0648\u0636"
                        ],
                        "hr": [
                            "dren"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00e6n",
                            "afl\u00f8b"
                        ],
                        "it": [
                            "dreno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drain": [
                    "Singulier"
                ],
                "drains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drainage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agriculture",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drainage"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0635\u0631\u064a\u0641 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u0647",
                            "\u062a\u062d\u0641\u064a\u0636"
                        ],
                        "hr": [
                            "drena\u017ea",
                            "priljev novca"
                        ],
                        "it": [
                            "drenaggio"
                        ],
                        "no": [
                            "drenering"
                        ],
                        "pt": [
                            "drenagem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drainage": [
                    "Singulier"
                ],
                "drainages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "draisine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule l\u00e9ger sur voie ferr\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Draisine"
                        ],
                        "en": [
                            "draisine",
                            "handcar",
                            "pump trolley",
                            "pump car",
                            "jigger"
                        ],
                        "hr": [
                            "drezina"
                        ],
                        "fi": [
                            "resiina"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03b6\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "draisina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0435\u0437\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "draisine": [
                    "Singulier"
                ],
                "draisines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dramatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dramatic"
                        ],
                        "br": [
                            "reuzus"
                        ],
                        "hr": [
                            "dramski"
                        ],
                        "it": [
                            "drammatico"
                        ],
                        "cs": [
                            "dramatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dramatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dramatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "drame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drama"
                        ],
                        "hr": [
                            "drama"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4ytelm\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "dramma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "drama",
                            "\u010dinohra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drame": [
                    "Singulier"
                ],
                "drames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drap": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9toffe fine isolant le dormeur du matelas ou des couvertures.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "laken",
                            "bedlaken"
                        ],
                        "de": [
                            "Laken",
                            "Betttuch",
                            "Bettlaken"
                        ],
                        "en": [
                            "sheet",
                            "bedclothes",
                            "bedding",
                            "bed sheet"
                        ],
                        "eu": [
                            "maindire",
                            "mihise"
                        ],
                        "br": [
                            "li\u00f1sel"
                        ],
                        "ca": [
                            "llen\u00e7ol",
                            "drap"
                        ],
                        "co": [
                            "linzolu"
                        ],
                        "hr": [
                            "plahta"
                        ],
                        "da": [
                            "lagen"
                        ],
                        "es": [
                            "s\u00e1bana",
                            "pa\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "drapo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lak"
                        ],
                        "fi": [
                            "lakana"
                        ],
                        "ga": [
                            "braillin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b5\u03bd\u03c4\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "leped\u0151",
                            "takar\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "drapo"
                        ],
                        "it": [
                            "lenzuolo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0439\u043c\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0435\u0439\u0448\u0435\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "laken"
                        ],
                        "no": [
                            "laken"
                        ],
                        "oc": [
                            "drap"
                        ],
                        "pl": [
                            "prze\u015bcierad\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "len\u00e7ol"
                        ],
                        "ro": [
                            "cear\u0219af"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u010dar\u0161av"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u04d9\u0439\u043c\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "prost\u011bradlo",
                            "sukno"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00f6rt\u00fcm"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u0103n tr\u1ea3i gi\u01b0\u1eddng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drap": [
                    "Singulier"
                ],
                "draps": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drave": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00f6\u00dferei",
                            "Felsenbl\u00fcmchen",
                            "Hungerbl\u00fcmchen"
                        ],
                        "en": [
                            "whitlow grass"
                        ],
                        "es": [
                            "draba"
                        ],
                        "eo": [
                            "drabo"
                        ],
                        "nl": [
                            "hongerbloempje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drave": [
                    "Singulier"
                ],
                "draves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dreadlocks": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dreadlocks",
                            "Dreads"
                        ],
                        "en": [
                            "dreadlocks",
                            "dreads"
                        ],
                        "hu": [
                            "dreadlocks"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ec\u30c3\u30c9",
                            "\u30c9\u30ec\u30c3\u30c9\u30ed\u30c3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "dred"
                        ],
                        "cs": [
                            "dred"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dreadlock": [
                    "Singulier"
                ],
                "dreadlocks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dressage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "discipline \u00e9questre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dressage"
                        ],
                        "hr": [
                            "dresura"
                        ],
                        "es": [
                            "adiestramiento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03c1\u03b5\u03c3\u03ac\u03b6"
                        ],
                        "it": [
                            "dressage"
                        ],
                        "ro": [
                            "dresaj",
                            "dresare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0435\u0437\u0434\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dressage": [
                    "Singulier"
                ],
                "dressages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dresser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9riger, \u00e9lever\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufbauen",
                            "aufstellen",
                            "errichten"
                        ],
                        "en": [
                            "to put up"
                        ],
                        "ca": [
                            "dre\u00e7ar"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspraviti"
                        ],
                        "es": [
                            "erguir"
                        ],
                        "io": [
                            "erektar",
                            "dresar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opbouwen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzty\u010dit",
                            "postavit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Former, habituer \u00e0 un certain comportement\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dressieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to tame",
                            "to train"
                        ],
                        "hr": [
                            "obu\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "domar",
                            "adiestrar"
                        ],
                        "gl": [
                            "amestrar"
                        ],
                        "hsb": [
                            "dres\u011browa\u0107"
                        ],
                        "it": [
                            "addestrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "dresseren"
                        ],
                        "pt": [
                            "domar",
                            "adestrar"
                        ],
                        "sl": [
                            "dresirati"
                        ],
                        "cs": [
                            "drez\u00edrovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dressoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tag\u00e8re pour la vaisselle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anrichte",
                            "Sp\u00fcltisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dresser",
                            "cupboard"
                        ],
                        "br": [
                            "listrier"
                        ],
                        "ca": [
                            "escudeller"
                        ],
                        "hr": [
                            "kredenc"
                        ],
                        "oc": [
                            "dreissador",
                            "vaisseli\u00e8r",
                            "escudeli\u00e8r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dressoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "dressoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dribbler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "football",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dribbeln"
                        ],
                        "en": [
                            "dribble"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "driblati"
                        ],
                        "gl": [
                            "driblar"
                        ],
                        "no": [
                            "drible"
                        ],
                        "sv": [
                            "dribbla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "drill": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Mandrillus leucophaeus"
                        ],
                        "de": [
                            "Drill"
                        ],
                        "en": [
                            "drill"
                        ],
                        "br": [
                            "dril"
                        ],
                        "ca": [
                            "dril"
                        ],
                        "hr": [
                            "mandril"
                        ],
                        "da": [
                            "dril"
                        ],
                        "es": [
                            "drill"
                        ],
                        "fi": [
                            "drilli"
                        ],
                        "gl": [
                            "dril"
                        ],
                        "hu": [
                            "drill"
                        ],
                        "it": [
                            "drillo"
                        ],
                        "lv": [
                            "drils"
                        ],
                        "lt": [
                            "drilas"
                        ],
                        "nl": [
                            "dril"
                        ],
                        "no": [
                            "drill"
                        ],
                        "oc": [
                            "dril"
                        ],
                        "pl": [
                            "mandryl r\u00f3wnikowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "dril"
                        ],
                        "sv": [
                            "drill"
                        ],
                        "cs": [
                            "dril \u010dernol\u00edc\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "kh\u1ec9 m\u1eb7t ch\u00f3 t\u00e2y phi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drill": [
                    "Singulier"
                ],
                "drills": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drill"
                        ],
                        "hr": [
                            "dril"
                        ],
                        "da": [
                            "dril"
                        ],
                        "es": [
                            "dril"
                        ],
                        "fi": [
                            "drilli"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0438\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drill": [
                    "Singulier"
                ],
                "drills": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drisse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kopf"
                        ],
                        "en": [
                            "halyard"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017ee za podizanje zastave"
                        ],
                        "es": [
                            "driza"
                        ],
                        "it": [
                            "drizza"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlaggenlijn"
                        ],
                        "no": [
                            "fall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "drisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drogue": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "substance psychotrope",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drug",
                            "narcotic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u062f\u0631\u0627\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "droga",
                            "estupefaent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\uc57d"
                        ],
                        "hr": [
                            "droga"
                        ],
                        "es": [
                            "droga",
                            "estupefaciente"
                        ],
                        "eo": [
                            "toksa\u0135o",
                            "narkota\u0135o",
                            "narko",
                            "drogo"
                        ],
                        "fi": [
                            "huume",
                            "huumausaine"
                        ],
                        "it": [
                            "droga"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9ebb\u85ac",
                            "\u30c9\u30e9\u30c3\u30b0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0456\u0440\u0442\u043a\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "toxicum",
                            "drug",
                            "narcoticum",
                            "verdovend middel"
                        ],
                        "pl": [
                            "narkotyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "entorpecente",
                            "narc\u00f3tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043a\u043e\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "droga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "drogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droguerie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drogerie"
                        ],
                        "en": [
                            "drugstore"
                        ],
                        "ca": [
                            "adrogueria"
                        ],
                        "hr": [
                            "drogerija"
                        ],
                        "es": [
                            "droguer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "drogejo"
                        ],
                        "gl": [
                            "drogar\u00eda",
                            "droguer\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "drogheria"
                        ],
                        "nl": [
                            "drogisterij"
                        ],
                        "pt": [
                            "drogaria"
                        ],
                        "ro": [
                            "drogherie"
                        ],
                        "cs": [
                            "drogerie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droguerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "drogueries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est du c\u00f4t\u00e9 droit.2",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "recht"
                        ],
                        "en": [
                            "right",
                            "hand"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0642"
                        ],
                        "hr": [
                            "desni",
                            "desna ruka"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jre"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekstra"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikea",
                            "oikeanpuolinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10ef\u10d5\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03be\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "jobb",
                            "jobboldali"
                        ],
                        "ia": [
                            "dextre",
                            "dextere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u04a3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u04a3"
                        ],
                        "la": [
                            "dextrae"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechts"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u04a3"
                        ],
                        "cs": [
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sa\u011f"
                        ],
                        "tk": [
                            "sag"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rectiligne ou rectilin\u00e9aire.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gerade"
                        ],
                        "en": [
                            "straight",
                            "direct",
                            "straightforward"
                        ],
                        "az": [
                            "do\u011fru"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuzen"
                        ],
                        "hr": [
                            "ravan"
                        ],
                        "da": [
                            "lige",
                            "ret"
                        ],
                        "fi": [
                            "suora"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10ec\u10dd\u10e0\u10d8",
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10d3\u10d0\u10de\u10d8\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "recht"
                        ],
                        "pl": [
                            "prosty"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u043c\u043e\u0439"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0443\u0440\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fru"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6ni",
                            "dogry"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Perpendiculaire.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "recht"
                        ],
                        "en": [
                            "square",
                            "angle"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspravan",
                            "pravi kut",
                            "okomit",
                            "vertikalan"
                        ],
                        "da": [
                            "ret"
                        ],
                        "fi": [
                            "suorakulmainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "loodrecht"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravo\u00fahl\u00fd",
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas couch\u00e9.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufrecht"
                        ],
                        "en": [
                            "erect",
                            "upright"
                        ],
                        "hr": [
                            "uspravan"
                        ],
                        "da": [
                            "rank"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalkeilla",
                            "pystyss\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechtovereind"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Juste, \u00e9quitable, sinc\u00e8re.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "right",
                            "faithful",
                            "loyal",
                            "upright",
                            "staunch",
                            "true",
                            "trusty"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravi",
                            "pravedan",
                            "ispravan"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6rlig"
                        ],
                        "eo": [
                            "juro"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikeamielinen",
                            "suoraluonteinen",
                            "suora",
                            "rehti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03ba\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "benar",
                            "beres"
                        ],
                        "cs": [
                            "spravedliv\u00fd",
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "direk",
                            "reghoekig"
                        ],
                        "sq": [
                            "djatht\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "rechts",
                            "aufrecht",
                            "direkt",
                            "gradlinig",
                            "unmittelbar",
                            "rechtwinklig",
                            "bieder",
                            "loyal",
                            "rechter"
                        ],
                        "ang": [
                            "riht"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskuin",
                            "eskubi",
                            "eskuma",
                            "eskoa"
                        ],
                        "ca": [
                            "dret",
                            "recte",
                            "directe",
                            "ortogonal",
                            "lleial",
                            "dret"
                        ],
                        "da": [
                            "lige",
                            "tro",
                            "h\u00f8jre"
                        ],
                        "es": [
                            "derecho",
                            "recto",
                            "directo",
                            "estricto",
                            "tieso",
                            "leal"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekta",
                            "orta",
                            "lojala"
                        ],
                        "fo": [
                            "beinur",
                            "h\u00f8gri"
                        ],
                        "fi": [
                            "suora",
                            "uskollinen",
                            "oikeanpuolinen"
                        ],
                        "gd": [
                            "ceart"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03ad\u03c1\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "rekta"
                        ],
                        "id": [
                            "kanan"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00e9ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "destro",
                            "fedele",
                            "destro"
                        ],
                        "la": [
                            "rectus"
                        ],
                        "ms": [
                            "setia"
                        ],
                        "nl": [
                            "direct",
                            "live",
                            "recht",
                            "rechtstreeks",
                            "haaks",
                            "recht",
                            "rechthoekig",
                            "loyaal",
                            "trouw",
                            "getrouw",
                            "trouwhartig",
                            "rechts",
                            "vandehands"
                        ],
                        "oc": [
                            "dreit",
                            "drech"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawy"
                        ],
                        "pt": [
                            "direito",
                            "direto",
                            "reto",
                            "recto",
                            "reto",
                            "fiel",
                            "leal",
                            "destro",
                            "direito"
                        ],
                        "ro": [
                            "direct"
                        ],
                        "sv": [
                            "rak",
                            "r\u00e4t",
                            "lojal"
                        ],
                        "sw": [
                            "a kuume"
                        ],
                        "tl": [
                            "tam\u00e1",
                            "tama",
                            "wast\u00f4"
                        ],
                        "zu": [
                            "lungileyo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "droits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "droite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "droites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "drejt\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "geradeaus"
                        ],
                        "en": [
                            "straight"
                        ],
                        "hr": [
                            "ravno"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10de\u10d8\u10e0\u10d3\u10d0\u10de\u10d8\u10e0"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyenesen"
                        ],
                        "id": [
                            "lurus"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307e\u3063\u3059\u3050"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0456\u043a\u0435",
                            "\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0437",
                            "\u0442\u0443\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "pl": [
                            "prosto"
                        ],
                        "pt": [
                            "para a frente",
                            "para a frente"
                        ],
                        "sv": [
                            "rakt"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fcz",
                            "do\u011fru"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fondement des r\u00e8gles, des codes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "reg",
                            "reg"
                        ],
                        "sq": [
                            "drejt\u00ebsi",
                            "e drejt\u00eb juridike"
                        ],
                        "de": [
                            "Recht"
                        ],
                        "en": [
                            "law",
                            "right",
                            "entitlement"
                        ],
                        "az": [
                            "h\u00fcquq"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuzenbide"
                        ],
                        "ca": [
                            "dret jur\u00eddic",
                            "dret"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravo"
                        ],
                        "da": [
                            "ret"
                        ],
                        "es": [
                            "derecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "juro",
                            "rajto"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00e6ttindi"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikeus"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00f2ir"
                        ],
                        "hu": [
                            "jog"
                        ],
                        "io": [
                            "yuro"
                        ],
                        "id": [
                            "hak"
                        ],
                        "ia": [
                            "derecto"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00e9ttur"
                        ],
                        "it": [
                            "diritto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u049b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "recht",
                            "bevoegdheid",
                            "recht"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawo"
                        ],
                        "pt": [
                            "direito",
                            "jurisprud\u00eancia",
                            "direito",
                            "jus"
                        ],
                        "ro": [
                            "drept"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u00e1vo"
                        ],
                        "zu": [
                            "ililungelo",
                            "ilungelo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ensemble des r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales et obligatoires pos\u00e9es par l\u2019autorit\u00e9 \u00e9tatique...\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "regte"
                        ],
                        "de": [
                            "Recht",
                            "Rechte"
                        ],
                        "en": [
                            "law"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravo"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9rogative\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Recht",
                            "Befugnis"
                        ],
                        "en": [
                            "right"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravo"
                        ],
                        "es": [
                            "derecho"
                        ],
                        "wa": [
                            "droet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droit": [
                    "Singulier"
                ],
                "droits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 droit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rechte"
                        ],
                        "en": [
                            "right"
                        ],
                        "eu": [
                            "zuzen",
                            "eskuma",
                            "eskuin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "dreta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f3",
                            "\u53f3\u8fb9",
                            "\u53f3\u9762",
                            "\u53f3\u65b9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc624\ub978\ucabd",
                            "\uc6b0\uce21"
                        ],
                        "hr": [
                            "desna strana",
                            "u desno"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jre"
                        ],
                        "es": [
                            "derecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekstro"
                        ],
                        "et": [
                            "parem"
                        ],
                        "fi": [
                            "oikea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03be\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "jobb"
                        ],
                        "io": [
                            "rekto"
                        ],
                        "it": [
                            "destra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f3",
                            "\u53f3\u5074",
                            "\u53f3\u65b9"
                        ],
                        "lv": [
                            "labais"
                        ],
                        "lt": [
                            "de\u0161inys"
                        ],
                        "mg": [
                            "ankavanana"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0443\u0443\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechts",
                            "rechterkant"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8yre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawy"
                        ],
                        "pt": [
                            "direito"
                        ],
                        "ro": [
                            "drept"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "desni"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6ger"
                        ],
                        "tl": [
                            "kanan"
                        ],
                        "cs": [
                            "prav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "sa\u011f"
                        ],
                        "wa": [
                            "droete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partis politiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "right"
                        ],
                        "ca": [
                            "dreta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f3\u6d3e"
                        ],
                        "hr": [
                            "desnica"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekstrularo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f3\u7ffc",
                            "\u53f3",
                            "\u53f3\u6d3e"
                        ],
                        "wa": [
                            "droete"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trait",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "line"
                        ],
                        "ca": [
                            "dreta",
                            "l\u00ednia recta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f4\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c1\uc120"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravac"
                        ],
                        "eo": [
                            "rekto"
                        ],
                        "it": [
                            "retta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f4\u7dda"
                        ],
                        "wa": [
                            "droete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droite": [
                    "Singulier"
                ],
                "droites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "droitement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "dretament"
                        ],
                        "hr": [
                            "pravo",
                            "pravedno"
                        ],
                        "es": [
                            "rectamente",
                            "derechamente"
                        ],
                        "it": [
                            "drittamente",
                            "dirittamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "drechament"
                        ],
                        "pt": [
                            "direitamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "droitier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 la main droite dominante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechtsh\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "handed"
                        ],
                        "hr": [
                            "desnoruk",
                            "de\u0161njak"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jreh\u00e5ndet"
                        ],
                        "es": [
                            "diestro"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekstra"
                        ],
                        "io": [
                            "uzero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f3\u5229\u304d"
                        ],
                        "pl": [
                            "prawor\u0119czny"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gerh\u00e4nt"
                        ],
                        "cs": [
                            "pravoruk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aux opinions de droite",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wing",
                            "conservative"
                        ],
                        "hr": [
                            "desni\u010darski"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jreorienteret"
                        ],
                        "io": [
                            "dextrano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f3\u6d3e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droitier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "droitiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "droiti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "droiti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dr\u00f4le": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Comique, marrant, rigolo (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eienaardig",
                            "amusant"
                        ],
                        "de": [
                            "ulkig",
                            "lustig",
                            "spa\u00dfig",
                            "am\u00fcsant",
                            "drollig",
                            "unterhaltend",
                            "unterhaltsam",
                            "erg\u00f6tzlich",
                            "belustigend",
                            "kurzweilig"
                        ],
                        "en": [
                            "funny"
                        ],
                        "br": [
                            "farsus",
                            "hoarzhus",
                            "fentus"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrany",
                            "c\u00f2mic"
                        ],
                        "hr": [
                            "smije\u0161an"
                        ],
                        "da": [
                            "gal",
                            "s\u00e6r",
                            "tosset",
                            "underlig",
                            "komisk",
                            "sjov",
                            "morsom"
                        ],
                        "es": [
                            "gracioso",
                            "chistoso",
                            "chusco",
                            "c\u00f3mico",
                            "jocoso",
                            "divertido"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015derca",
                            "stranga",
                            "ridiga",
                            "komika",
                            "gajiga",
                            "amuza"
                        ],
                        "fo": [
                            "serur",
                            "egin",
                            "l\u00f8gin",
                            "l\u00f8gin",
                            "margh\u00e1ttligur",
                            "l\u00e1turligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kummallinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "frjemd",
                            "komysk",
                            "fermaaklik"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "tr\u00e9f\u00e1s",
                            "vicces",
                            "vid\u00e1mm\u00e1 tev\u0151",
                            "sz\u00f3rakoztat\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "drola"
                        ],
                        "is": [
                            "skr\u00fdtinn",
                            "vitlaus"
                        ],
                        "it": [
                            "strano",
                            "bizzaro",
                            "comico",
                            "divertente"
                        ],
                        "nl": [
                            "boertig",
                            "luimig",
                            "schertsend",
                            "eigenaardig",
                            "gek",
                            "raar",
                            "vreemd",
                            "vreemdsoortig",
                            "wonderlijk",
                            "lollig",
                            "lachwekkend",
                            "grappig",
                            "koddig",
                            "komisch",
                            "moppig",
                            "amusant",
                            "aardig",
                            "amusant",
                            "leuk",
                            "vermakelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "gal",
                            "rar",
                            "spr\u00f8"
                        ],
                        "oc": [
                            "estranh",
                            "risoli\u00e8r",
                            "dr\u00f2lle"
                        ],
                        "pl": [
                            "zabawny"
                        ],
                        "pt": [
                            "engra\u00e7ado",
                            "estranho",
                            "esquisito",
                            "exc\u00eantrico",
                            "caprichoso",
                            "singular",
                            "original",
                            "c\u00f3mico",
                            "c\u00f4mico",
                            "divertido",
                            "recreativo"
                        ],
                        "ro": [
                            "caraghios"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "lustig",
                            "l\u00f6jlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcl\u00fcn\u00e7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Bizarre, inhabituel, qui sort du commun.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "komisch",
                            "eigenartig",
                            "merkw\u00fcrdig",
                            "sonderbar"
                        ],
                        "en": [
                            "funny",
                            "strange",
                            "odd"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dudan"
                        ],
                        "es": [
                            "extra\u00f1o",
                            "curioso",
                            "raro"
                        ],
                        "oc": [
                            "dr\u00f2lle"
                        ],
                        "sv": [
                            "lustig",
                            "konstig"
                        ],
                        "tr": [
                            "acayip",
                            "tuhaf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dr\u00f4le": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dr\u00f4les": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dromadaire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Camelus dromedarius"
                        ],
                        "af": [
                            "dromedaris",
                            "Arabiese kameel"
                        ],
                        "de": [
                            "Dromedar",
                            "Einh\u00f6ckriges Kamel",
                            "Arabisches Kamel"
                        ],
                        "en": [
                            "dromedary"
                        ],
                        "ast": [
                            "dromedariu",
                            "camellu ar\u00e1bigu"
                        ],
                        "az": [
                            "birh\u00fcrg\u00fccl\u00fc d\u0259v\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "dromedario"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u044f\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434 \u0430\u0434\u043d\u0430\u0433\u043e\u0440\u0431\u044b",
                            "\u0434\u0440\u0430\u043c\u0435\u0434\u0430\u0440",
                            "\u0434\u0440\u0430\u043c\u0430\u0434\u044d\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "dremedal"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u044a\u0440\u0431\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dromedari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5355\u5cf0\u9a86\u9a7c"
                        ],
                        "hr": [
                            "jednogrba deva",
                            "dromedar"
                        ],
                        "da": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "es": [
                            "dromedario",
                            "camello ar\u00e1bigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dromedaro"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00fcksk\u00fc\u00fcrkaamel",
                            "dromedar"
                        ],
                        "fi": [
                            "dromedaari"
                        ],
                        "gd": [
                            "dromadair"
                        ],
                        "ga": [
                            "dromadaire"
                        ],
                        "gl": [
                            "dromedario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1",
                            "\u03b1\u03c1\u03b1\u03b2\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03b1\u03bc\u03ae\u03bb\u03b1",
                            "\u03ba\u03b1\u03bc\u03ae\u03bb\u03b1 \u03b7 \u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03ac\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyp\u00fap\u00fa teve",
                            "dromed\u00e1r"
                        ],
                        "id": [
                            "unta arab"
                        ],
                        "is": [
                            "dr\u00f3medari"
                        ],
                        "it": [
                            "dromedario",
                            "cammello arabo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d2\u30c8\u30b3\u30d6\u30e9\u30af\u30c0"
                        ],
                        "csb": [
                            "dromader"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0443\u0430\u043d\u0430",
                            "\u043c\u0430\u044f",
                            "\u0411\u0456\u0440 \u04e9\u0440\u043a\u0435\u0448\u0442\u0456 \u0442\u04af\u0439\u0435"
                        ],
                        "avk": [
                            "cwol"
                        ],
                        "la": [
                            "dromas"
                        ],
                        "lv": [
                            "vienkupra kamielis",
                            "dromed\u0101rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "vienkupris kupranugaris",
                            "dromedaras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u0440\u0431\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430",
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0430\u0440",
                            "\u0430\u0440\u0430\u043f\u0441\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "unta arab"
                        ],
                        "gv": [
                            "dromedaree"
                        ],
                        "nl": [
                            "dromedaris",
                            "eenbultige kameel"
                        ],
                        "no": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "oc": [
                            "dromadari"
                        ],
                        "uz": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wielb\u0142\u0105d jednogarbny",
                            "dromader",
                            "dromedar"
                        ],
                        "pt": [
                            "dromed\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dromader"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0434\u043d\u043e\u0433\u0440\u0431\u0430 \u043a\u0430\u043c\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "scn": [
                            "drumidariu"
                        ],
                        "sk": [
                            "tava",
                            "dromed\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "enogrba kamela",
                            "dromedar"
                        ],
                        "sv": [
                            "dromedar"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "tl": [
                            "dromedaryo"
                        ],
                        "cs": [
                            "velbloud jednohrb\u00fd",
                            "dromed\u00e1r",
                            "dromed\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "tek h\u00f6rg\u00fc\u00e7l\u00fc deve"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e\u0440\u0431\u0438\u0439 \u0432\u0435\u0440\u0431\u043b\u044e\u0434",
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u0435\u0440",
                            "\u0434\u0440\u043e\u043c\u0435\u0434\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ea1c \u0111\u00e0 m\u1ed9t b\u01b0\u1edbu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dromadaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "dromadaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drone": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avion sans pilote",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onbemande vliegtuig",
                            "onbemande lugtuig"
                        ],
                        "de": [
                            "unbemanntes Luftfahrzeug",
                            "Drohne"
                        ],
                        "en": [
                            "drone",
                            "unmanned aerial vehicle",
                            "UAV"
                        ],
                        "ang": [
                            "unmannod lyftw\u00e6gn"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0585\u0564\u0561\u0579\u0578\u0582 \u0569\u057c\u0579\u0578\u0572 \u057d\u0561\u0580\u0584",
                            "\u0531\u0539\u054d"
                        ],
                        "ast": [
                            "veh\u00edculu aereu non tripul\u00e1u",
                            "VANT",
                            "dron"
                        ],
                        "az": [
                            "pilotsuz u\u00e7u\u015f aparat\u0131",
                            "dron"
                        ],
                        "eu": [
                            "tripulaziorik gabeko aireko ibilgailu",
                            "dron"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0456\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b \u043b\u044f\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b \u0430\u043f\u0430\u0440\u0430\u0442",
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0456\u043b\u043e\u0442\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "bs": [
                            "bespilotna letjelica"
                        ],
                        "br": [
                            "dron",
                            "dron"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "vehicle aeri no tripulat",
                            "dron",
                            "UAV"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\uc778 \ube44\ud589\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "bespilotna letjelica"
                        ],
                        "da": [
                            "UAV",
                            "drone"
                        ],
                        "es": [
                            "veh\u00edculo a\u00e9reo no tripulado",
                            "VANT",
                            "dron"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpilota aviadilo",
                            "droneo"
                        ],
                        "et": [
                            "mehitamata \u00f5hus\u00f5iduk",
                            "droon"
                        ],
                        "fi": [
                            "alus",
                            "UAV"
                        ],
                        "ga": [
                            "aerfheithicil gan foireann",
                            "AGF",
                            "dord\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "veh\u00edculo a\u00e9reo non tripulado",
                            "UAV",
                            "dron"
                        ],
                        "cy": [
                            "dr\u00f4n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b7 \u03b5\u03c0\u03b1\u03bd\u03b4\u03c1\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf \u03b1\u03b5\u03c1\u03bf\u03c3\u03ba\u03ac\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "pil\u00f3ta n\u00e9lk\u00fcli rep\u00fcl\u0151g\u00e9p",
                            "dr\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "pesawat tanpa awak",
                            "pesawat nirawak"
                        ],
                        "is": [
                            "dr\u00f3ni",
                            "flygildi"
                        ],
                        "it": [
                            "APR",
                            "drone",
                            "aeromobile a pilotaggio remoto"
                        ],
                        "jv": [
                            "montor mabur nirawak"
                        ],
                        "nl": [
                            "drone"
                        ],
                        "oc": [
                            "dr\u00f2n"
                        ],
                        "pt": [
                            "VANT",
                            "VARP",
                            "drone"
                        ],
                        "sv": [
                            "dr\u00f6nare"
                        ],
                        "cs": [
                            "bezpilotn\u00ed letadlo",
                            "dron"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00e1y bay kh\u00f4ng ng\u01b0\u1eddi l\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drone": [
                    "Singulier"
                ],
                "drones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dru": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dicht",
                            "buschig",
                            "fest",
                            "dicht",
                            "buschig"
                        ],
                        "en": [
                            "bushy"
                        ],
                        "hr": [
                            "gust",
                            "jedar",
                            "\u010dil",
                            "krepak"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0641\u064a\u0631",
                            "\u0633\u0645\u064a\u0643"
                        ],
                        "oc": [
                            "drud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dru": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "drus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "drue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "drues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "druide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Dru\u00efde"
                        ],
                        "de": [
                            "Druide"
                        ],
                        "en": [
                            "druid"
                        ],
                        "an": [
                            "druida"
                        ],
                        "ast": [
                            "druida"
                        ],
                        "br": [
                            "drouiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "druida"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fb7\u9c81\u4f0a\u6559\u5f92"
                        ],
                        "hr": [
                            "druid"
                        ],
                        "da": [
                            "druide"
                        ],
                        "es": [
                            "druida"
                        ],
                        "eo": [
                            "druido"
                        ],
                        "fi": [
                            "druidi"
                        ],
                        "gd": [
                            "draoidh"
                        ],
                        "gl": [
                            "dru\u00edda"
                        ],
                        "cy": [
                            "derwydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e0\u10e3\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03c5\u0390\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e8\u05d5\u05d0\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "druida"
                        ],
                        "io": [
                            "druido"
                        ],
                        "it": [
                            "druido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30eb\u30a4\u30c9"
                        ],
                        "la": [
                            "druias"
                        ],
                        "li": [
                            "Dru\u00efde"
                        ],
                        "lt": [
                            "druidas"
                        ],
                        "nl": [
                            "dru\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "druide"
                        ],
                        "pl": [
                            "druid"
                        ],
                        "pt": [
                            "druida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0438\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0438\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "druid"
                        ],
                        "sv": [
                            "druid"
                        ],
                        "cs": [
                            "druid"
                        ],
                        "tr": [
                            "druid"
                        ],
                        "wa": [
                            "drude"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "druide": [
                    "Singulier"
                ],
                "druides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "druidesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Druidin"
                        ],
                        "en": [
                            "druidess"
                        ],
                        "ast": [
                            "druida"
                        ],
                        "br": [
                            "drouizez"
                        ],
                        "ca": [
                            "dru\u00efdessa"
                        ],
                        "es": [
                            "druidesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "druidino"
                        ],
                        "it": [
                            "druidessa"
                        ],
                        "la": [
                            "druis"
                        ],
                        "pt": [
                            "druidesa",
                            "druidisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "druidesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "druidesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duathlon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duathlon"
                        ],
                        "en": [
                            "duathlon"
                        ],
                        "da": [
                            "duatlon"
                        ],
                        "it": [
                            "duathlon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30e5\u30a2\u30b9\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "duatlon"
                        ],
                        "no": [
                            "duatlon"
                        ],
                        "pl": [
                            "duathlon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duathlon": [
                    "Singulier"
                ],
                "duathlons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dubnium": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dubnium"
                        ],
                        "en": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0628\u0646\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "bs": [
                            "dubnijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "dubni"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub354\ube0c\ub284"
                        ],
                        "co": [
                            "dubniu"
                        ],
                        "hr": [
                            "dubnij"
                        ],
                        "da": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "es": [
                            "dubnio",
                            "tantalio",
                            "tantalo",
                            "unnilpentio"
                        ],
                        "eo": [
                            "dubnio"
                        ],
                        "et": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "fi": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d1\u05e0\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "it": [
                            "dubnio",
                            "unnilpentium"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30d6\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00fbbniy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "lv": [
                            "dubnijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "dubnis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "jinmrdubni"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dubnium"
                        ],
                        "mt": [
                            "dubnju"
                        ],
                        "gv": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "no": [
                            "dubnium",
                            "dubnium"
                        ],
                        "pl": [
                            "dubn"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00fabnio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dubniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043d\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "dubnijum"
                        ],
                        "sk": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "sl": [
                            "dubnij"
                        ],
                        "sv": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "cs": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "dubniyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043d\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dubnium": [
                    "Singulier"
                ],
                "dubniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duc": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herzog"
                        ],
                        "en": [
                            "duke"
                        ],
                        "br": [
                            "dug"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433",
                            "\u0434\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "duc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u7235"
                        ],
                        "hr": [
                            "vojvoda"
                        ],
                        "da": [
                            "hertug"
                        ],
                        "es": [
                            "duque"
                        ],
                        "eo": [
                            "duko"
                        ],
                        "et": [
                            "hertsog"
                        ],
                        "fi": [
                            "herttua"
                        ],
                        "cy": [
                            "dug"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03cd\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "herceg"
                        ],
                        "is": [
                            "hertogi"
                        ],
                        "it": [
                            "duca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u7235"
                        ],
                        "la": [
                            "dux"
                        ],
                        "lv": [
                            "hercogs"
                        ],
                        "lt": [
                            "hercogas"
                        ],
                        "nl": [
                            "hertog"
                        ],
                        "no": [
                            "hertug"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0105\u017c\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "duque"
                        ],
                        "ro": [
                            "duce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433",
                            "\u043a\u043d\u044f\u0437\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vojvoda"
                        ],
                        "sl": [
                            "vojvoda"
                        ],
                        "sv": [
                            "hertig"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e9voda"
                        ],
                        "wa": [
                            "duk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duc": [
                    "Singulier"
                ],
                "ducs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ducal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herzoglich"
                        ],
                        "br": [
                            "dugel"
                        ],
                        "es": [
                            "ducal"
                        ],
                        "it": [
                            "ducale"
                        ],
                        "nl": [
                            "hertogelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "ducal"
                        ],
                        "sv": [
                            "hertiglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ducal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ducaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ducale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ducales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ducat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ducat"
                        ],
                        "ca": [
                            "ducat"
                        ],
                        "hr": [
                            "dukat",
                            "zlatnik",
                            "cekin"
                        ],
                        "es": [
                            "ducado"
                        ],
                        "it": [
                            "ducata"
                        ],
                        "nl": [
                            "dukaat"
                        ],
                        "cs": [
                            "duk\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ducat": [
                    "Singulier"
                ],
                "ducats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duchesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herzogin"
                        ],
                        "en": [
                            "duchess"
                        ],
                        "br": [
                            "dugez"
                        ],
                        "ca": [
                            "duquessa"
                        ],
                        "hr": [
                            "vojvotkinja"
                        ],
                        "da": [
                            "hertuginde"
                        ],
                        "es": [
                            "duquesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "dukino"
                        ],
                        "et": [
                            "hertsoginne"
                        ],
                        "fi": [
                            "herttuatar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03cd\u03ba\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hercegn\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "duchessa"
                        ],
                        "la": [
                            "ducissa"
                        ],
                        "lv": [
                            "hercogiene"
                        ],
                        "lt": [
                            "hercogien\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "hertogin"
                        ],
                        "no": [
                            "hertuginne"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119\u017cna"
                        ],
                        "pt": [
                            "duquesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "duces\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u0458\u0432\u043e\u0442\u043a\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vojvodky\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "vojvodinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "hertiginna"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e9vodkyn\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "dutchesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duchesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "duchesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ductile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut s\u2019\u00e9tirer sans se rompre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ductile"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastezljiv"
                        ],
                        "io": [
                            "duktila"
                        ],
                        "it": [
                            "duttile",
                            "duttile"
                        ],
                        "oc": [
                            "ductil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ductile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ductiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "duel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dual"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "rivalski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "du\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "duels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "duelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "duelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "duvell",
                            "daou"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c7a\u9b25"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvoboj",
                            "duel"
                        ],
                        "eo": [
                            "duelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1rbaj"
                        ],
                        "is": [
                            "einv\u00edgi"
                        ],
                        "it": [
                            "duello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c7a\u95d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "duellum"
                        ],
                        "oc": [
                            "du\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "duelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "duel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u044d\u043b\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0431\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duel": [
                    "Singulier"
                ],
                "duels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dual",
                            "Dualis"
                        ],
                        "en": [
                            "dual"
                        ],
                        "br": [
                            "daouder"
                        ],
                        "hr": [
                            "dual",
                            "dvojina"
                        ],
                        "eo": [
                            "dunombro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b4\u03c5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "numero duale",
                            "duale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cc\u6570"
                        ],
                        "nl": [
                            "tweevoud",
                            "dualis"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0935\u091a\u0928"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duel": [
                    "Singulier"
                ],
                "duels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duetto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duett"
                        ],
                        "en": [
                            "duet"
                        ],
                        "it": [
                            "duetto"
                        ],
                        "pl": [
                            "duet"
                        ],
                        "cs": [
                            "duet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duetto": [
                    "Singulier"
                ],
                "duettos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "duin"
                        ],
                        "de": [
                            "D\u00fcne"
                        ],
                        "en": [
                            "dune"
                        ],
                        "eu": [
                            "duna"
                        ],
                        "br": [
                            "tevenno\u00f9",
                            "tevinier"
                        ],
                        "ca": [
                            "duna"
                        ],
                        "hr": [
                            "dina",
                            "sipina"
                        ],
                        "da": [
                            "klit"
                        ],
                        "es": [
                            "duna"
                        ],
                        "eo": [
                            "duno"
                        ],
                        "fi": [
                            "dyyni"
                        ],
                        "gl": [
                            "duna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03af\u03bd\u03b1",
                            "\u03b1\u03bc\u03bc\u03cc\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "duna"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780"
                        ],
                        "mg": [
                            "pasika",
                            "pasika"
                        ],
                        "nl": [
                            "duin"
                        ],
                        "no": [
                            "dyne"
                        ],
                        "oc": [
                            "duna",
                            "montilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydma",
                            "diuna"
                        ],
                        "pt": [
                            "duna"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyn"
                        ],
                        "cs": [
                            "duna"
                        ],
                        "tr": [
                            "kum tepesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dune": [
                    "Singulier"
                ],
                "dunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duett",
                            "Duo"
                        ],
                        "en": [
                            "duo",
                            "duet"
                        ],
                        "br": [
                            "daouad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0435\u0442"
                        ],
                        "hr": [
                            "duet",
                            "duo"
                        ],
                        "eo": [
                            "duopo"
                        ],
                        "fi": [
                            "duo",
                            "duo"
                        ],
                        "gl": [
                            "d\u00fao"
                        ],
                        "ia": [
                            "duo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30e5\u30aa",
                            "\u4e8c\u91cd\u5531",
                            "\u4e8c\u91cd\u594f"
                        ],
                        "nl": [
                            "duo"
                        ],
                        "pl": [
                            "duet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duo": [
                    "Singulier"
                ],
                "duos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dupatta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dupatta"
                        ],
                        "en": [
                            "dupatta"
                        ],
                        "hu": [
                            "dupatta"
                        ],
                        "lt": [
                            "dupatta"
                        ],
                        "pl": [
                            "dupatta"
                        ],
                        "sv": [
                            "dupatta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dupatta": [
                    "Singulier"
                ],
                "dupattas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dupe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betrogene"
                        ],
                        "en": [
                            "dupe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0641\u0644",
                            "\u0639\u0644\u0649 \u0646\u064a\u0627\u062a\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0ndid",
                            "ingenu",
                            "enganyat"
                        ],
                        "hr": [
                            "naivan",
                            "bezazlen",
                            "lakovjernik",
                            "nasamarena osoba"
                        ],
                        "it": [
                            "fesso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "dupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reinlegen",
                            "\u00fcberlisten",
                            "\u00fcbers Ohr hauen",
                            "d\u00fcpieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dupe"
                        ],
                        "br": [
                            "rouza\u00f1",
                            "rouzi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "nasamariti",
                            "namagar\u010diti",
                            "ispasti budala",
                            "podvaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "narre",
                            "overliste"
                        ],
                        "eo": [
                            "superruzi"
                        ],
                        "io": [
                            "dupigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menipu",
                            "membodohi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "te slim af zijn",
                            "verschalken"
                        ],
                        "pl": [
                            "oszuka\u0107",
                            "zwodzi\u0107"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "podv\u00e9st",
                            "klamat",
                            "oklamat",
                            "\u0161idit",
                            "o\u0161idit"
                        ],
                        "tk": [
                            "aldamak",
                            "hile gurmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "duplex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appartement sur deux \u00e9tages\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maisonnette",
                            "Maisonette",
                            "Maisonettewohnung"
                        ],
                        "en": [
                            "duplex",
                            "maisonette"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cc\u5de5"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvokatni stan"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00faplex"
                        ],
                        "nl": [
                            "maisonnette"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezonetov\u00fd byt"
                        ],
                        "tr": [
                            "dubleks"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "duplicata": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duplicate",
                            "copy",
                            "replica"
                        ],
                        "hr": [
                            "duplikat",
                            "umno\u017eak"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ljenn\u00f6s"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2pia",
                            "duplicat"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3pia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duplicata": [
                    "Singulier"
                ],
                "duplicatas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duplication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duplication"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0637\u0628\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644"
                        ],
                        "hr": [
                            "podvostru\u010divanje",
                            "dupliciranje",
                            "udvostru\u010divanje"
                        ],
                        "es": [
                            "duplicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "duplicazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "duplikacja"
                        ],
                        "cs": [
                            "duplicita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duplication": [
                    "Singulier"
                ],
                "duplications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duquel": [
        {
            "type": "Pronom relatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dessen"
                        ],
                        "en": [
                            "of which",
                            "which",
                            "from which"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiu",
                            "de kiu"
                        ],
                        "la": [
                            "cuius",
                            "cujus",
                            "quarum",
                            "quorum"
                        ],
                        "nl": [
                            "wiens",
                            "wier",
                            "waarvan",
                            "van wie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duquel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "desquels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "de laquelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "desquelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ferme, difficile \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer, \u00e0 entamer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hart",
                            "z\u00e4h",
                            "schwierig"
                        ],
                        "en": [
                            "hard",
                            "tough"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvrd"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "duro"
                        ],
                        "eo": [
                            "malmola"
                        ],
                        "fi": [
                            "kova"
                        ],
                        "gd": [
                            "cruaidh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kem\u00e9ny"
                        ],
                        "is": [
                            "har\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "duro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u786c\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u0442\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "durus"
                        ],
                        "mg": [
                            "mafy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u786c",
                            "\u575a\u786c"
                        ],
                        "nl": [
                            "hard",
                            "onzacht"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5rd"
                        ],
                        "oc": [
                            "dur"
                        ],
                        "pt": [
                            "duro"
                        ],
                        "ro": [
                            "tare",
                            "dur"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rd"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "tvrd\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kat\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "gaty"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "insensible, inhumain, tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re\u00a0; f\u00e2cheux, affligeant, difficile \u00e0 supporter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwer"
                        ],
                        "en": [
                            "hard",
                            "harsh",
                            "tough"
                        ],
                        "hr": [
                            "te\u017eak",
                            "grub"
                        ],
                        "nl": [
                            "hard"
                        ],
                        "ro": [
                            "greu"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e5r"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "difficile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwer",
                            "schwierig"
                        ],
                        "en": [
                            "hard",
                            "tough"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "dif\u00edcil"
                        ],
                        "hr": [
                            "te\u017eak"
                        ],
                        "da": [
                            "vanskelig"
                        ],
                        "es": [
                            "dif\u00edcil"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfacila"
                        ],
                        "fo": [
                            "torf\u00f8rur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kova"
                        ],
                        "gd": [
                            "doirbh"
                        ],
                        "hu": [
                            "neh\u00e9z"
                        ],
                        "it": [
                            "duro",
                            "difficile"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeilijk",
                            "lastig"
                        ],
                        "no": [
                            "vanskelig"
                        ],
                        "pl": [
                            "trudny"
                        ],
                        "pt": [
                            "dif\u00edcil",
                            "dificultoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "greu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moeilik"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub531\ub531\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "hurd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "harda",
                            "severa"
                        ],
                        "id": [
                            "bengis",
                            "keras"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u14ef\u152a\u1585",
                            "\u14ef\u144e\u152a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "vandur",
                            "\u00feungur"
                        ],
                        "it": [
                            "pesante"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzacht",
                            "stug",
                            "moeilijk",
                            "lastig",
                            "slim",
                            "zwaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "afanoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6dosam"
                        ],
                        "sw": [
                            "gumu"
                        ],
                        "tl": [
                            "matig\u00e1s"
                        ],
                        "zu": [
                            "nzima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "durs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dur a cuire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tough"
                        ],
                        "hr": [
                            "jako",
                            "tvrdo",
                            "tvrdokoran"
                        ],
                        "avk": [
                            "olgaca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u786c\u6c49"
                        ],
                        "cs": [
                            "tvr\u010f\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dur": [
                    "Singulier"
                ],
                "durs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "durable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est de nature ou qui est fait de mani\u00e8re \u00e0 durer longtemps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachhaltig",
                            "langlebig",
                            "bleibend"
                        ],
                        "en": [
                            "durable",
                            "lasting"
                        ],
                        "br": [
                            "padus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6301\u4e45"
                        ],
                        "hr": [
                            "trajan"
                        ],
                        "da": [
                            "holdbar",
                            "holdbart",
                            "holdbare"
                        ],
                        "es": [
                            "durable",
                            "duradero"
                        ],
                        "io": [
                            "duriva"
                        ],
                        "id": [
                            "awet"
                        ],
                        "it": [
                            "durevole"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "varaktig"
                        ],
                        "cs": [
                            "trval\u00fd",
                            "trvanliv\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui s'inscrit dans une vision \u00e0 long terme de l'\u00e9quilibre \u00e9cologique de la Terre",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "padus"
                        ],
                        "hr": [
                            "dugotrajan"
                        ],
                        "es": [
                            "sostenible",
                            "sustentable"
                        ],
                        "it": [
                            "durevole",
                            "sostentabile"
                        ],
                        "cs": [
                            "udr\u017eiteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "durable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "durables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "duralumin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duraluminium"
                        ],
                        "en": [
                            "duralumin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0648\u0631\u0627\u0644\u0648\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044e\u0440\u0430\u043b\u044e\u043c\u0456\u043d\u0456\u0439"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "duralumini"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u675c\u62c9\u94dd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450\ub784\ub8e8\ubbfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "duraluminij"
                        ],
                        "es": [
                            "duraluminio"
                        ],
                        "eo": [
                            "duraluminio"
                        ],
                        "et": [
                            "duralumiinium"
                        ],
                        "fi": [
                            "duralumiini"
                        ],
                        "fy": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00faral\u00faman"
                        ],
                        "gl": [
                            "duraluminio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c5\u03bc\u03af\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00faralum\u00ednium"
                        ],
                        "it": [
                            "duralluminio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e5\u30e9\u30eb\u30df\u30f3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "duraliuminis"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7b"
                        ],
                        "nl": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "no": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "pl": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "pt": [
                            "duralum\u00ednio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044e\u0440\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "duraluminij"
                        ],
                        "sk": [
                            "dural"
                        ],
                        "sl": [
                            "duraluminij"
                        ],
                        "sv": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "cs": [
                            "dural",
                            "duraluminium"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u044e\u0440\u0430\u043b\u044e\u043c\u0456\u043d\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duralumin": [
                    "Singulier"
                ],
                "duralumins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duramen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kernholz"
                        ],
                        "en": [
                            "heartwood"
                        ],
                        "hr": [
                            "srce"
                        ],
                        "es": [
                            "duramen"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhuddin"
                        ],
                        "it": [
                            "durame"
                        ],
                        "nl": [
                            "kernhout"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duramen": [
                    "Singulier"
                ],
                "duramens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "durant": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tydens"
                        ],
                        "en": [
                            "during"
                        ],
                        "ca": [
                            "durant"
                        ],
                        "hr": [
                            "vremenski"
                        ],
                        "es": [
                            "durante"
                        ],
                        "eo": [
                            "dum"
                        ],
                        "ia": [
                            "durante",
                            "dum"
                        ],
                        "it": [
                            "durante"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdens"
                        ],
                        "oc": [
                            "durant",
                            "pendent"
                        ],
                        "pt": [
                            "durante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bhem"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "durement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hard"
                        ],
                        "hr": [
                            "grubo"
                        ],
                        "es": [
                            "duramente"
                        ],
                        "it": [
                            "duramente"
                        ],
                        "pt": [
                            "duramente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e",
                            "\u0441\u0443\u0440\u043e\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "durer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Continuer d\u2019\u00eatre, se prolonger\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dauern",
                            "w\u00e4hren",
                            "sich hinziehen",
                            "durchgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "last"
                        ],
                        "eu": [
                            "iraun"
                        ],
                        "hr": [
                            "trajati"
                        ],
                        "it": [
                            "durare"
                        ],
                        "wa": [
                            "durer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "continue",
                            "keep on",
                            "persist",
                            "wear"
                        ],
                        "ca": [
                            "durar"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010diniti se dugo"
                        ],
                        "da": [
                            "vare"
                        ],
                        "es": [
                            "durar"
                        ],
                        "eo": [
                            "da\u016dri"
                        ],
                        "fo": [
                            "vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "kest\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "duorje"
                        ],
                        "hu": [
                            "tart"
                        ],
                        "io": [
                            "durar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhouden",
                            "beklijven",
                            "duren",
                            "standhouden",
                            "voortduren"
                        ],
                        "oc": [
                            "durar"
                        ],
                        "pl": [
                            "trwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "continuar",
                            "durar",
                            "permanecer",
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "trvat"
                        ],
                        "zu": [
                            "qhubeka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "durian": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durian"
                        ],
                        "en": [
                            "durian"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u69b4\u68bf",
                            "\u69b4\u8fde",
                            "\u69b4\u6cfc\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450\ub9ac\uc548"
                        ],
                        "es": [
                            "duri\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "durian"
                        ],
                        "it": [
                            "durian"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "ms": [
                            "durian"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "durian": [
                    "Singulier"
                ],
                "durians": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duvet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des plumes courtes, molles et fris\u00e9es, qui poussent en premier sur le corps des oiseaux et est particuli\u00e8rement fournie chez les cygnes et les oies.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "down"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u063a\u0628"
                        ],
                        "hr": [
                            "pahulja",
                            "pahuljica",
                            "paperje"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u044b\u049b"
                        ],
                        "ro": [
                            "puf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Daune",
                            "Flaum",
                            "Flaumfeder"
                        ],
                        "en": [
                            "down",
                            "fluff",
                            "sleeping bag",
                            "duvet",
                            "eiderdown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u0634 \u0623\u0648 \u0632\u063a\u0628 \u062e\u0641\u064a\u0641"
                        ],
                        "co": [
                            "lanicciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vre\u010ba za spavanje",
                            "dlake",
                            "ma\u0161ak",
                            "malje",
                            "dla\u010dice"
                        ],
                        "da": [
                            "dun"
                        ],
                        "es": [
                            "plum\u00f3n",
                            "pelusa"
                        ],
                        "eo": [
                            "lanugo"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00fan"
                        ],
                        "fi": [
                            "untuva",
                            "nukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbns"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u044b\u049b",
                            "\u0442\u04af\u0431\u0456\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "dons",
                            "nesthaar",
                            "waas",
                            "slaapzak"
                        ],
                        "pt": [
                            "lanugem",
                            "p\u00ealo",
                            "penugem"
                        ],
                        "ro": [
                            "puf",
                            "tulei"
                        ],
                        "sv": [
                            "dun",
                            "fjun"
                        ],
                        "cs": [
                            "chm\u00fd\u0159\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duvet": [
                    "Singulier"
                ],
                "duvets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyadique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dyadic"
                        ],
                        "br": [
                            "daouadek"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "diadico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u9805"
                        ],
                        "cs": [
                            "dyadick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyadique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dyadiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynamique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dynamisch",
                            "tatkr\u00e4ftig",
                            "flie\u00dfend"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamic"
                        ],
                        "br": [
                            "buhezek"
                        ],
                        "ca": [
                            "din\u00e0mic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinami\u010dki",
                            "dinami\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "din\u00e1mico"
                        ],
                        "eo": [
                            "dinamika"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimelias"
                        ],
                        "fy": [
                            "dynamysk"
                        ],
                        "ga": [
                            "dinimic"
                        ],
                        "io": [
                            "dinamikala"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamico"
                        ],
                        "nl": [
                            "dynamisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynamiczny",
                            "zmienny"
                        ],
                        "pt": [
                            "din\u00e2mico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dynamiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dynamik"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamics"
                        ],
                        "ca": [
                            "din\u00e0mica"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinamika"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamique": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynamiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynamite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dinamiet"
                        ],
                        "sq": [
                            "dinamit"
                        ],
                        "de": [
                            "Dynamit"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamite"
                        ],
                        "eu": [
                            "dinamita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinamit"
                        ],
                        "es": [
                            "dinamita"
                        ],
                        "fi": [
                            "dynamiitti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "dinamit"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamite"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynamit"
                        ],
                        "tr": [
                            "dinamit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamite": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynamites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynamo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Machine dynamo-\u00e9lectrique (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dynamo"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamo"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinamo"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dynamo"
                        ],
                        "cs": [
                            "dynamo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamo": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynamos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynastie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "de": [
                            "Dynastie",
                            "Herrschergesclecht",
                            "Herrscherhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "dynasty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u0576\u0561\u057d\u057f\u056b\u0561",
                            "\u0570\u0561\u0580\u057d\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "dinast\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fclal\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u738b\u671d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc655\uc870"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinastija"
                        ],
                        "da": [
                            "dynasti"
                        ],
                        "es": [
                            "dinast\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "dinastio"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcnastia"
                        ],
                        "fi": [
                            "dynastia"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00edshliocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "dinast\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e1\u10e2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "dinasztia"
                        ],
                        "id": [
                            "wangsa"
                        ],
                        "is": [
                            "konungs\u00e6tt",
                            "keisara\u00e6tt"
                        ],
                        "it": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u738b\u671d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0443\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "dinastija"
                        ],
                        "lt": [
                            "dinastija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "dinasti"
                        ],
                        "nl": [
                            "dynastie",
                            "koningshuis",
                            "stamhuis",
                            "vorstenhuis"
                        ],
                        "no": [
                            "dynasti"
                        ],
                        "oc": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynastia"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinastie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "dynastia"
                        ],
                        "sl": [
                            "dinastija"
                        ],
                        "sv": [
                            "dynasti"
                        ],
                        "cs": [
                            "dynastie"
                        ],
                        "tr": [
                            "hanedan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i",
                            "v\u01b0\u01a1ng tri\u1ec1u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynastie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynasties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dyn"
                        ],
                        "en": [
                            "dyne"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u064a\u0646"
                        ],
                        "ast": [
                            "dina"
                        ],
                        "eu": [
                            "dina"
                        ],
                        "bs": [
                            "din"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fbe\u56e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc778"
                        ],
                        "hr": [
                            "din"
                        ],
                        "es": [
                            "dina"
                        ],
                        "eo": [
                            "dino"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fc\u00fcn"
                        ],
                        "fi": [
                            "dyne"
                        ],
                        "gl": [
                            "dina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "dyne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "dyne"
                        ],
                        "no": [
                            "dyn",
                            "dyn"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "dina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyn"
                        ],
                        "tr": [
                            "dyn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyne": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysenterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruhr",
                            "Dysenterie"
                        ],
                        "en": [
                            "dysentery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u062d\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u0566\u0565\u0576\u057f\u0565\u0580\u056b\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "dizenteriya"
                        ],
                        "eu": [
                            "disenteria"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "disenteria"
                        ],
                        "hr": [
                            "dizenterija"
                        ],
                        "da": [
                            "dysenteri"
                        ],
                        "es": [
                            "disenter\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "disenterio"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcsenteeria",
                            "\u0161igelloos",
                            "verine k\u00f5hut\u00f5bi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00f3\u00f0s\u00f3tt"
                        ],
                        "fi": [
                            "punatauti"
                        ],
                        "ga": [
                            "dinnireacht"
                        ],
                        "cy": [
                            "dysentri"
                        ],
                        "io": [
                            "disenterio"
                        ],
                        "id": [
                            "disentri"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00f3\u00f0kreppus\u00f3tt",
                            "bl\u00f3\u00f0fallss\u00f3tt",
                            "bl\u00f3\u00f0s\u00f3tt"
                        ],
                        "it": [
                            "dissenteria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "dizent\u0113rija"
                        ],
                        "ln": [
                            "mokung\u00falu"
                        ],
                        "lt": [
                            "dizenterija"
                        ],
                        "nl": [
                            "dysenterie",
                            "rode loop"
                        ],
                        "no": [
                            "dysenteri",
                            "dysenteri"
                        ],
                        "oc": [
                            "dessent\u00e8ri"
                        ],
                        "uz": [
                            "dizenteriya"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyzenteria"
                        ],
                        "pt": [
                            "disenteria"
                        ],
                        "qu": [
                            "icha"
                        ],
                        "ro": [
                            "dizenterie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "dizenterija"
                        ],
                        "scn": [
                            "dissintir\u00eca"
                        ],
                        "sl": [
                            "gri\u017ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "dysenteri"
                        ],
                        "sw": [
                            "ugonjwa wa kuhara"
                        ],
                        "tl": [
                            "iti"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faplavice"
                        ],
                        "tr": [
                            "dizanteri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ef5",
                            "ki\u1ebft l\u1ef5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysenterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dysenteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyslexie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "disleksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Dyslexie",
                            "Legasthenie"
                        ],
                        "en": [
                            "dyslexia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0621\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "dislexia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "disl\u00e8xia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5931\u8b80\u75c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub09c\ub3c5\uc99d"
                        ],
                        "hr": [
                            "disleksija"
                        ],
                        "da": [
                            "dysleksi",
                            "ordblindhed"
                        ],
                        "es": [
                            "dislexia"
                        ],
                        "eo": [
                            "vortblindeco",
                            "disleksio"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcsleksia",
                            "vaeglugemine"
                        ],
                        "fi": [
                            "dysleksia"
                        ],
                        "gl": [
                            "dislexia"
                        ],
                        "cy": [
                            "dyslecsia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10e1\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e1\u05dc\u05e7\u05e6\u05d9\u05d4",
                            "\u05d3\u05d9\u05e1\u05dc\u05e7\u05e1\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszlexia"
                        ],
                        "io": [
                            "dislexio"
                        ],
                        "id": [
                            "disleksia"
                        ],
                        "is": [
                            "lesblinda",
                            "torl\u00e6si"
                        ],
                        "it": [
                            "dislessia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ec\u30af\u30b7\u30a2"
                        ],
                        "lv": [
                            "disleksija"
                        ],
                        "ms": [
                            "disleksia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dyslexie"
                        ],
                        "no": [
                            "dysleksi",
                            "ordblindhet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u06cc\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysleksja"
                        ],
                        "pt": [
                            "dislexia"
                        ],
                        "ro": [
                            "dislexie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "dyslexia"
                        ],
                        "sl": [
                            "disleksija"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyslexi",
                            "ordblindhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "dyslexie"
                        ],
                        "tr": [
                            "disleksi",
                            "okuma bozuklugu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043b\u0435\u043a\u0441\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee9ng kh\u00f3 \u0111\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyslexie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dyslexies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyspepsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dyspepsie",
                            "Verdauungsschw\u00e4che",
                            "Verdauungsst\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "dyspepsia",
                            "indigestion"
                        ],
                        "hr": [
                            "dispepsija"
                        ],
                        "es": [
                            "dispepsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "dispepsio"
                        ],
                        "it": [
                            "dispepsia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dyspepsie",
                            "indigestie",
                            "slechte spijsvertering"
                        ],
                        "oc": [
                            "dispepsia"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispepsia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyspepsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dyspepsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyspraxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dyspraxie"
                        ],
                        "en": [
                            "dyspraxia"
                        ],
                        "da": [
                            "dyspraksi"
                        ],
                        "es": [
                            "dispraxia",
                            "s\u00edndrome del ni\u00f1o torpe"
                        ],
                        "eo": [
                            "dispraksio"
                        ],
                        "fi": [
                            "dyspraksia"
                        ],
                        "it": [
                            "disprassia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dyspraxie"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyspraksja"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispraxia"
                        ],
                        "sk": [
                            "dyspraxia"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyspraxi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyspraxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dyspraxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysprosium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dysprosium"
                        ],
                        "en": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "eu": [
                            "disprosio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub514\uc2a4\ud504\ub85c\uc298"
                        ],
                        "hr": [
                            "disprozij"
                        ],
                        "da": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "es": [
                            "disprosio"
                        ],
                        "eo": [
                            "disprozio"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcsproosium"
                        ],
                        "fi": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszpr\u00f3zium"
                        ],
                        "it": [
                            "disprosio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30b9\u30d7\u30ed\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "disprozijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "disprozis"
                        ],
                        "mt": [
                            "disprosju"
                        ],
                        "gv": [
                            "dysproshum"
                        ],
                        "nl": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysproz"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispr\u00f3sio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dysprosiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043f\u0440\u043e\u0437\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "dyspr\u00f3zium"
                        ],
                        "sl": [
                            "disprozij"
                        ],
                        "sv": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "cs": [
                            "dysprosium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "eau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Liquide transparent (sens 1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "water"
                        ],
                        "sq": [
                            "uj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Wasser"
                        ],
                        "am": [
                            "\u12cd\u1203"
                        ],
                        "en": [
                            "water"
                        ],
                        "ang": [
                            "w\u00e6ter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "an": [
                            "augua"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057b\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "ast": [
                            "agua"
                        ],
                        "ay": [
                            "uma"
                        ],
                        "az": [
                            "su"
                        ],
                        "nds": [
                            "water"
                        ],
                        "eu": [
                            "ur"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "voda"
                        ],
                        "br": [
                            "dour"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "aigua"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13b9"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c34"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3c"
                        ],
                        "kw": [
                            "dowr"
                        ],
                        "co": [
                            "acqua"
                        ],
                        "hr": [
                            "voda"
                        ],
                        "dlm": [
                            "jacqua"
                        ],
                        "da": [
                            "vand"
                        ],
                        "es": [
                            "agua"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvo"
                        ],
                        "et": [
                            "vesi"
                        ],
                        "fo": [
                            "vatn"
                        ],
                        "fj": [
                            "wai"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesi"
                        ],
                        "gd": [
                            "uisge",
                            "b\u00f9rn"
                        ],
                        "ga": [
                            "uisce"
                        ],
                        "gl": [
                            "auga"
                        ],
                        "cy": [
                            "d\u0175r"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ec\u10e7\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c1\u03cc"
                        ],
                        "gn": [
                            "y"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091c\u0932",
                            "\u0906\u092c",
                            "\u0909\u0926\u0915",
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edz"
                        ],
                        "io": [
                            "aquo"
                        ],
                        "id": [
                            "air"
                        ],
                        "ia": [
                            "aqua"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14aa\u1585",
                            "\u1403\u14a5\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "vatn"
                        ],
                        "it": [
                            "acqua"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c34"
                        ],
                        "jv": [
                            "banyu"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0622\u0628",
                            "\u067e\u0648\u0646\u0620",
                            "\u0644"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443",
                            "\u0633\u06cb"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780"
                        ],
                        "rw": [
                            "zi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "av"
                        ],
                        "la": [
                            "aqua"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u016bdens"
                        ],
                        "li": [
                            "water"
                        ],
                        "ln": [
                            "m\u00e1i",
                            "Mayi",
                            "mayi"
                        ],
                        "lt": [
                            "vanduo"
                        ],
                        "jbo": [
                            "djacu"
                        ],
                        "lb": [
                            "Waasser"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "air"
                        ],
                        "mg": [
                            "rano"
                        ],
                        "mt": [
                            "ilma"
                        ],
                        "gv": [
                            "ushtey"
                        ],
                        "mi": [
                            "wai"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u0441"
                        ],
                        "na": [
                            "ebok"
                        ],
                        "nl": [
                            "water"
                        ],
                        "no": [
                            "vann",
                            "vatn"
                        ],
                        "oc": [
                            "aiga",
                            "aigue"
                        ],
                        "om": [
                            "bishaan",
                            "bishaan"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0633\u06c7"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u0628",
                            "\u067e\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "suv"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0627\u0648\u0628\u0647",
                            "\u0627\u0648\u0628\u0647"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a06\u0a2c",
                            "\u0a1c\u0a32"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "woda"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gua"
                        ],
                        "qu": [
                            "yaku"
                        ],
                        "ro": [
                            "ap\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "vai"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091c\u0932",
                            "\u0909\u0926\u0915"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "acqua"
                        ],
                        "sk": [
                            "voda"
                        ],
                        "sl": [
                            "voda"
                        ],
                        "so": [
                            "biyo"
                        ],
                        "st": [
                            "metsi"
                        ],
                        "su": [
                            "cai"
                        ],
                        "sv": [
                            "vatten"
                        ],
                        "sw": [
                            "maji"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043e\u0431"
                        ],
                        "tl": [
                            "tubig"
                        ],
                        "tt": [
                            "su"
                        ],
                        "cs": [
                            "voda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e33"
                        ],
                        "ti": [
                            "mai",
                            "\u121b\u12ed"
                        ],
                        "tpi": [
                            "wara"
                        ],
                        "ts": [
                            "metsi"
                        ],
                        "tn": [
                            "metsi"
                        ],
                        "tr": [
                            "su"
                        ],
                        "tk": [
                            "suw"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "vec": [
                            "aqua"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u01b0\u1edbc"
                        ],
                        "vo": [
                            "vat"
                        ],
                        "wa": [
                            "aiwe"
                        ],
                        "wo": [
                            "ndoh"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d5\u05d5\u05d0\u05e1\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "amanzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eau": [
                    "Singulier"
                ],
                "eaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9bahi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erstaunt",
                            "verbl\u00fcfft"
                        ],
                        "en": [
                            "astounded",
                            "flabbergasted"
                        ],
                        "es": [
                            "at\u00f3nito"
                        ],
                        "it": [
                            "sbalordire"
                        ],
                        "nl": [
                            "stomverbaasd"
                        ],
                        "oc": [
                            "aba\u00eft",
                            "\u00efda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9bahi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9bahis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9bahie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9bahies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9bauche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entwurf",
                            "Skizze",
                            "Anlage"
                        ],
                        "en": [
                            "stub",
                            "placeholder",
                            "trace"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0648\u0627\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "esb\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "esbozo"
                        ],
                        "eo": [
                            "skizo",
                            "kanvaso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c7\u03ad\u03b4\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "esbosuro"
                        ],
                        "it": [
                            "schizzo",
                            "bozzetto",
                            "abbozzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u66f8\u304d",
                            "\u3084\u308a\u304b\u3051"
                        ],
                        "la": [
                            "hypographum"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwerp",
                            "schets",
                            "ruwvorm"
                        ],
                        "pt": [
                            "esbo\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9bauche": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9bauches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9b\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "abanoz"
                        ],
                        "de": [
                            "Ebenholz"
                        ],
                        "en": [
                            "ebony"
                        ],
                        "ca": [
                            "ban\u00fas"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud751\ub2e8"
                        ],
                        "da": [
                            "ibenholt"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9bano"
                        ],
                        "eo": [
                            "ebono"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e9bano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b2\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ebano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b3\u30af\u30bf\u30f3",
                            "\u9ed2\u6a80"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9bano"
                        ],
                        "ro": [
                            "lemn de abanos"
                        ],
                        "sr": [
                            "abonos"
                        ],
                        "sv": [
                            "ebenholts"
                        ],
                        "tr": [
                            "abanoz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9b\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9b\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ebony",
                            "ebon"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9bano"
                        ],
                        "eo": [
                            "ebona"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e9bano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b2\u03ad\u03bd\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ebena"
                        ],
                        "id": [
                            "kayu hitam"
                        ],
                        "it": [
                            "ebano"
                        ],
                        "nl": [
                            "ebbehout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9blouissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dazzling"
                        ],
                        "es": [
                            "deslumbrante"
                        ],
                        "br": [
                            "mezevellus",
                            "trellus"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6ndende"
                        ],
                        "io": [
                            "dazlanta"
                        ],
                        "it": [
                            "abbacinante",
                            "abbagliante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9blouissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9blouissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9blouissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9blouissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9bouriff\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "struppig"
                        ],
                        "en": [
                            "bristly",
                            "standing on end",
                            "untidy"
                        ],
                        "ca": [
                            "eri\u00e7at",
                            "esbullat",
                            "hirsut"
                        ],
                        "es": [
                            "hirsuto",
                            "erizado"
                        ],
                        "eo": [
                            "hirta"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00fdvin"
                        ],
                        "nl": [
                            "borstelig",
                            "rechtopstaand",
                            "ruigharig",
                            "ruwharig"
                        ],
                        "pt": [
                            "eri\u00e7ado",
                            "hirto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9bouriff\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9bouriff\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9bouriff\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9bouriff\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9brouer": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9ternuer, ronfler",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "snort"
                        ],
                        "ca": [
                            "esbufegar"
                        ],
                        "es": [
                            "resoplar",
                            "bufar"
                        ],
                        "oc": [
                            "esbrofar",
                            "roncar"
                        ],
                        "ro": [
                            "forn\u0103i",
                            "for\u0103i"
                        ],
                        "cs": [
                            "frnknout"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se secouer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shake"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "nl": [
                            "broeien"
                        ],
                        "ro": [
                            "se scutura"
                        ],
                        "cs": [
                            "frnknout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9caille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuppe"
                        ],
                        "en": [
                            "scale",
                            "shell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0631\u0634\u0641"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6l"
                        ],
                        "es": [
                            "escama"
                        ],
                        "eo": [
                            "skvamo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ro\u00f0sla",
                            "flus"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomu"
                        ],
                        "fy": [
                            "skob"
                        ],
                        "ga": [
                            "lann"
                        ],
                        "io": [
                            "squamo",
                            "skalio"
                        ],
                        "it": [
                            "squama",
                            "scaglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3079\u3063\u7532"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u044b\u0440\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "squama"
                        ],
                        "nl": [
                            "schilfer",
                            "schub"
                        ],
                        "oc": [
                            "escata",
                            "escauma",
                            "escalha"
                        ],
                        "pt": [
                            "escama"
                        ],
                        "ro": [
                            "solz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0448\u0443\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fj\u00e4ll"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161upina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9caille": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9cailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9carlate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharlach"
                        ],
                        "io": [
                            "skarlato"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkar\u0142at"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161arlat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9carlate": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9carlates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cart": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action par laquelle deux parties s\u2019\u00e9cartent.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abstand",
                            "Unterschied"
                        ],
                        "en": [
                            "separation",
                            "split"
                        ],
                        "io": [
                            "eskarto"
                        ],
                        "ia": [
                            "separation"
                        ],
                        "oc": [
                            "escart"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9conomie.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spanne"
                        ],
                        "en": [
                            "gap"
                        ],
                        "id": [
                            "kesenjangan"
                        ],
                        "oc": [
                            "escart"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferen\u00e7a",
                            "disparidade",
                            "intervalo",
                            "lacuna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cart": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9carts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9cartel\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geviert"
                        ],
                        "en": [
                            "quarterly"
                        ],
                        "es": [
                            "cuartelado"
                        ],
                        "ia": [
                            "quartierate"
                        ],
                        "it": [
                            "inquartato"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevierendeeld"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquartelado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9cartel\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9cartel\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9cartel\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9cartel\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9carter": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u00e9parer\u00a0; \u00e9loigner.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfernen",
                            "zerstreuen",
                            "wegrutschen"
                        ],
                        "en": [
                            "to remove"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bc\u03b5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "elvet\u00e9se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043e\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5tskilja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9tourner.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abbringen",
                            "abwenden"
                        ],
                        "en": [
                            "to lead astray"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0442\u0430\u043b\u043a\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avl\u00e4gsna",
                            "avv\u00e4nda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ecchymose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Extravasation de sang dans le tissu des organes\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Prellung",
                            "Bluterguss",
                            "Blutergu\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "ecchymosis",
                            "bruise"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7600\u6591"
                        ],
                        "es": [
                            "contusi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "mustelma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c7\u03cd\u03bc\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03bc\u03ce\u03bb\u03c9\u03c0\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d1\u05d5\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "ekimoso"
                        ],
                        "id": [
                            "memar"
                        ],
                        "is": [
                            "marblettur"
                        ],
                        "it": [
                            "contusione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75e3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0493\u044b\u043f \u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "ecchymose",
                            "bloeding"
                        ],
                        "no": [
                            "hematom"
                        ],
                        "pl": [
                            "st\u0142uczenie",
                            "siniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "equimose",
                            "contus\u00e3o"
                        ],
                        "qu": [
                            "uyu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0448\u0438\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5m\u00e4rke"
                        ],
                        "cs": [
                            "mod\u0159ina",
                            "podlitina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ecchymose": [
                    "Singulier"
                ],
                "ecchymoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eccl\u00e9siastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport \u00e0 l\u2019\u00c9glise, au clerg\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ecclesiastic"
                        ],
                        "es": [
                            "eclesi\u00e1stico",
                            "eclesi\u00e1stica"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklezia"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirkollinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ecclesiastico"
                        ],
                        "oc": [
                            "eclesiastic"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u015bcielny",
                            "eklezjalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "eclesi\u00e1stico"
                        ],
                        "ro": [
                            "bisericesc",
                            "ecleziastic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eccl\u00e9siastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "eccl\u00e9siastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}