{
    "droschki": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Droschke"
                        ],
                        "en": [
                            "droshky"
                        ],
                        "eo": [
                            "dro\u015dko"
                        ],
                        "pl": [
                            "doro\u017cka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u043e\u0436\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "droschki": [
                    "Singulier"
                ],
                "droschkis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dros\u00e9ra": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Drosera"
                        ],
                        "de": [
                            "Sonnentau"
                        ],
                        "en": [
                            "sundew"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0634\u0645\u0633",
                            "\u0646\u062f\u064a\u0627\u0646",
                            "\u0646\u064a\u062f\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "fi": [
                            "kihokki"
                        ],
                        "it": [
                            "rosolida"
                        ],
                        "pl": [
                            "rosiczka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dros\u00e9ra": [
                    "Singulier"
                ],
                "dros\u00e9ras": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "drosophile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drosophila"
                        ],
                        "en": [
                            "Drosophila",
                            "fruit fly"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0645\u062c\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "drozofila",
                            "vinska mu\u0161ica"
                        ],
                        "eo": [
                            "drozofilo"
                        ],
                        "et": [
                            "\u00e4\u00e4dikak\u00e4rbes"
                        ],
                        "cs": [
                            "octomilka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drosophile": [
                    "Singulier"
                ],
                "drosophiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dru": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dicht",
                            "buschig",
                            "fest",
                            "dicht",
                            "buschig"
                        ],
                        "en": [
                            "bushy"
                        ],
                        "hr": [
                            "gust",
                            "jedar",
                            "\u010dil",
                            "krepak"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0641\u064a\u0631",
                            "\u0633\u0645\u064a\u0643"
                        ],
                        "oc": [
                            "drud"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dru": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "drus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "drue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "drues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "druide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Dru\u00efde"
                        ],
                        "de": [
                            "Druide"
                        ],
                        "en": [
                            "druid"
                        ],
                        "an": [
                            "druida"
                        ],
                        "ast": [
                            "druida"
                        ],
                        "br": [
                            "drouiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "druida"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fb7\u9c81\u4f0a\u6559\u5f92"
                        ],
                        "hr": [
                            "druid"
                        ],
                        "da": [
                            "druide"
                        ],
                        "es": [
                            "druida"
                        ],
                        "eo": [
                            "druido"
                        ],
                        "fi": [
                            "druidi"
                        ],
                        "gd": [
                            "draoidh"
                        ],
                        "gl": [
                            "dru\u00edda"
                        ],
                        "cy": [
                            "derwydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e0\u10e3\u10d8\u10d3\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03c5\u0390\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e8\u05d5\u05d0\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "druida"
                        ],
                        "io": [
                            "druido"
                        ],
                        "it": [
                            "druido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30eb\u30a4\u30c9"
                        ],
                        "la": [
                            "druias"
                        ],
                        "li": [
                            "Dru\u00efde"
                        ],
                        "lt": [
                            "druidas"
                        ],
                        "nl": [
                            "dru\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "druide"
                        ],
                        "pl": [
                            "druid"
                        ],
                        "pt": [
                            "druida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0438\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0438\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "druid"
                        ],
                        "sv": [
                            "druid"
                        ],
                        "cs": [
                            "druid"
                        ],
                        "tr": [
                            "druid"
                        ],
                        "wa": [
                            "drude"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "druide": [
                    "Singulier"
                ],
                "druides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "druidesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Druidin"
                        ],
                        "en": [
                            "druidess"
                        ],
                        "ast": [
                            "druida"
                        ],
                        "br": [
                            "drouizez"
                        ],
                        "ca": [
                            "dru\u00efdessa"
                        ],
                        "es": [
                            "druidesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "druidino"
                        ],
                        "it": [
                            "druidessa"
                        ],
                        "la": [
                            "druis"
                        ],
                        "pt": [
                            "druidesa",
                            "druidisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "druidesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "druidesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "druidisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "druidism"
                        ],
                        "br": [
                            "drouiziezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "dru\u00efdisme"
                        ],
                        "es": [
                            "druidismo"
                        ],
                        "ga": [
                            "dra\u00edocht"
                        ],
                        "io": [
                            "druidismo"
                        ],
                        "it": [
                            "druidismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "druidismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0438\u0434\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "druidisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "druidismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Drumien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Drumium"
                        ],
                        "en": [
                            "Drumian"
                        ],
                        "hu": [
                            "Paibi"
                        ],
                        "it": [
                            "Drumiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Drum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "drupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steinfrucht",
                            "Steinobst"
                        ],
                        "en": [
                            "drupe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0633\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6838\u679c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u0161tunica"
                        ],
                        "es": [
                            "drupa"
                        ],
                        "eo": [
                            "drupo"
                        ],
                        "io": [
                            "drupo"
                        ],
                        "it": [
                            "drupa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6838\u679c"
                        ],
                        "nl": [
                            "steenvrucht"
                        ],
                        "pt": [
                            "drupa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043a\u043e\u0432\u044b\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "stenfrukt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "drupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "drupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dryade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nymphe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dryade"
                        ],
                        "en": [
                            "dryad"
                        ],
                        "ca": [
                            "dr\u00edada"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161umska vila"
                        ],
                        "es": [
                            "dr\u00edada"
                        ],
                        "it": [
                            "driade"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30e9\u30a4\u30a2\u30c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "dr\u00edade"
                        ],
                        "ro": [
                            "driad\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rosac\u00e9e",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dryas"
                        ],
                        "de": [
                            "Silberwurz"
                        ],
                        "en": [
                            "avens"
                        ],
                        "eo": [
                            "driaso"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapinvuokko"
                        ],
                        "nl": [
                            "dryas",
                            "hertenkruid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dryade": [
                    "Singulier"
                ],
                "dryades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dualit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "duality"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvojstvo",
                            "dualitet"
                        ],
                        "it": [
                            "dualit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "dualiteit",
                            "dubbelheid"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0648\u062c\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "dualidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "dubbelhet"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u04b7\u0438\u044f\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "dualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duathlon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duathlon"
                        ],
                        "en": [
                            "duathlon"
                        ],
                        "da": [
                            "duatlon"
                        ],
                        "it": [
                            "duathlon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30e5\u30a2\u30b9\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "duatlon"
                        ],
                        "no": [
                            "duatlon"
                        ],
                        "pl": [
                            "duathlon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duathlon": [
                    "Singulier"
                ],
                "duathlons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dubitatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dubious",
                            "sceptical",
                            "ou skeptical"
                        ],
                        "hr": [
                            "dubiozan"
                        ],
                        "es": [
                            "dubitativo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dubitala"
                        ],
                        "it": [
                            "dubitativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "twijfelend",
                            "sceptisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dubitatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dubitatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dubitative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dubitatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Dublinois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Dubliner"
                        ],
                        "ca": [
                            "dublin\u00e8s"
                        ],
                        "es": [
                            "dublin\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "dublinano",
                            "dublinani\u0109o",
                            "dublinanino"
                        ],
                        "it": [
                            "dublinese"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dubnium": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dubnium"
                        ],
                        "en": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0628\u0646\u064a\u0648\u0645"
                        ],
                        "bs": [
                            "dubnijum"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "dubni"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub354\ube0c\ub284"
                        ],
                        "co": [
                            "dubniu"
                        ],
                        "hr": [
                            "dubnij"
                        ],
                        "da": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "es": [
                            "dubnio",
                            "tantalio",
                            "tantalo",
                            "unnilpentio"
                        ],
                        "eo": [
                            "dubnio"
                        ],
                        "et": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "fi": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03cd\u03bc\u03c0\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05d1\u05e0\u05d9\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "it": [
                            "dubnio",
                            "unnilpentium"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30d6\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00fbbniy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "lv": [
                            "dubnijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "dubnis"
                        ],
                        "jbo": [
                            "jinmrdubni"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dubnium"
                        ],
                        "mt": [
                            "dubnju"
                        ],
                        "gv": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "nl": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "no": [
                            "dubnium",
                            "dubnium"
                        ],
                        "pl": [
                            "dubn"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00fabnio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dubniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043d\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "dubnijum"
                        ],
                        "sk": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "sl": [
                            "dubnij"
                        ],
                        "sv": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "cs": [
                            "dubnium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "dubniyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043d\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dubnium": [
                    "Singulier"
                ],
                "dubniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duc": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herzog"
                        ],
                        "en": [
                            "duke"
                        ],
                        "br": [
                            "dug"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433",
                            "\u0434\u0443\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "duc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u7235"
                        ],
                        "hr": [
                            "vojvoda"
                        ],
                        "da": [
                            "hertug"
                        ],
                        "es": [
                            "duque"
                        ],
                        "eo": [
                            "duko"
                        ],
                        "et": [
                            "hertsog"
                        ],
                        "fi": [
                            "herttua"
                        ],
                        "cy": [
                            "dug"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03cd\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "herceg"
                        ],
                        "is": [
                            "hertogi"
                        ],
                        "it": [
                            "duca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u7235"
                        ],
                        "la": [
                            "dux"
                        ],
                        "lv": [
                            "hercogs"
                        ],
                        "lt": [
                            "hercogas"
                        ],
                        "nl": [
                            "hertog"
                        ],
                        "no": [
                            "hertug"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0105\u017c\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "duque"
                        ],
                        "ro": [
                            "duce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433",
                            "\u043a\u043d\u044f\u0437\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vojvoda"
                        ],
                        "sl": [
                            "vojvoda"
                        ],
                        "sv": [
                            "hertig"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e9voda"
                        ],
                        "wa": [
                            "duk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duc": [
                    "Singulier"
                ],
                "ducs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duc-d\u2019Albe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcckdalben"
                        ],
                        "en": [
                            "dolphin"
                        ],
                        "da": [
                            "albe"
                        ],
                        "it": [
                            "bricola"
                        ],
                        "nl": [
                            "meerstoel",
                            "dukdalf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duc-d\u2019Albe": [
                    "Singulier"
                ],
                "ducs-d\u2019Albe": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ducal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herzoglich"
                        ],
                        "br": [
                            "dugel"
                        ],
                        "es": [
                            "ducal"
                        ],
                        "it": [
                            "ducale"
                        ],
                        "nl": [
                            "hertogelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "ducal"
                        ],
                        "sv": [
                            "hertiglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ducal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ducaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ducale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ducales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ducat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ducat"
                        ],
                        "ca": [
                            "ducat"
                        ],
                        "hr": [
                            "dukat",
                            "zlatnik",
                            "cekin"
                        ],
                        "es": [
                            "ducado"
                        ],
                        "it": [
                            "ducata"
                        ],
                        "nl": [
                            "dukaat"
                        ],
                        "cs": [
                            "duk\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ducat": [
                    "Singulier"
                ],
                "ducats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duch\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herzogtum"
                        ],
                        "en": [
                            "duchy",
                            "dukedom"
                        ],
                        "br": [
                            "dugelezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "ducado",
                            "ducat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u56fd"
                        ],
                        "hr": [
                            "vojvodstvo",
                            "vojvodina"
                        ],
                        "da": [
                            "hertugdomme",
                            "hertugd\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "ducado"
                        ],
                        "eo": [
                            "duklando"
                        ],
                        "et": [
                            "hertsogiriik"
                        ],
                        "fi": [
                            "herttuakunta"
                        ],
                        "fy": [
                            "hartochdom"
                        ],
                        "cy": [
                            "dugiaeth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03c5\u03ba\u03ac\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "hercegs\u00e9g"
                        ],
                        "it": [
                            "ducato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u56fd"
                        ],
                        "lv": [
                            "hercogiste"
                        ],
                        "lt": [
                            "hercogyst\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Herzogtum"
                        ],
                        "nl": [
                            "hertogdom"
                        ],
                        "no": [
                            "hertugd\u00f8mme"
                        ],
                        "oc": [
                            "ducat",
                            "dugat"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ducado"
                        ],
                        "ro": [
                            "ducat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u0458\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "vojvodstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "vojvodina"
                        ],
                        "sv": [
                            "hertigd\u00f6me"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e9vodstv\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "dutcheye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duch\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "duch\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duchesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herzogin"
                        ],
                        "en": [
                            "duchess"
                        ],
                        "br": [
                            "dugez"
                        ],
                        "ca": [
                            "duquessa"
                        ],
                        "hr": [
                            "vojvotkinja"
                        ],
                        "da": [
                            "hertuginde"
                        ],
                        "es": [
                            "duquesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "dukino"
                        ],
                        "et": [
                            "hertsoginne"
                        ],
                        "fi": [
                            "herttuatar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03bf\u03cd\u03ba\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "hercegn\u00e9"
                        ],
                        "it": [
                            "duchessa"
                        ],
                        "la": [
                            "ducissa"
                        ],
                        "lv": [
                            "hercogiene"
                        ],
                        "lt": [
                            "hercogien\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "hertogin"
                        ],
                        "no": [
                            "hertuginne"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119\u017cna"
                        ],
                        "pt": [
                            "duquesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "duces\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0435\u0440\u0446\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u043e\u0458\u0432\u043e\u0442\u043a\u0438\u045a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "vojvodky\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "vojvodinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "hertiginna"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00e9vodkyn\u011b"
                        ],
                        "wa": [
                            "dutchesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duchesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "duchesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ductile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut s\u2019\u00e9tirer sans se rompre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ductile"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastezljiv"
                        ],
                        "io": [
                            "duktila"
                        ],
                        "it": [
                            "duttile",
                            "duttile"
                        ],
                        "oc": [
                            "ductil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ductile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ductiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ductilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verformbarkeit",
                            "Duktilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "ductility"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0628\u0644\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u062d\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "ductilitat"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastezljivost"
                        ],
                        "es": [
                            "ductilidad"
                        ],
                        "io": [
                            "duktilo"
                        ],
                        "is": [
                            "teygjanleiki"
                        ],
                        "it": [
                            "duttilit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "ductilitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "ductilidad"
                        ],
                        "ro": [
                            "ductilitate"
                        ],
                        "sl": [
                            "duktilnost"
                        ],
                        "cs": [
                            "duktilita",
                            "ta\u017enost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ductilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "ductilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "du\u00e8gne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "chaperone"
                        ],
                        "br": [
                            "duegna"
                        ],
                        "hr": [
                            "dadilja"
                        ],
                        "eo": [
                            "duenjino"
                        ],
                        "nl": [
                            "gouvernante",
                            "kindermeid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "du\u00e8gne": [
                    "Singulier"
                ],
                "du\u00e8gnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dual"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0646\u0627\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "rivalski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "du\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "duels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "duelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "duelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u0627\u0631\u0632\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "duvell",
                            "daou"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c7a\u9b25"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvoboj",
                            "duel"
                        ],
                        "eo": [
                            "duelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e1rbaj"
                        ],
                        "is": [
                            "einv\u00edgi"
                        ],
                        "it": [
                            "duello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c7a\u95d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "duellum"
                        ],
                        "oc": [
                            "du\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "duelo"
                        ],
                        "ro": [
                            "duel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u044d\u043b\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0431\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duel": [
                    "Singulier"
                ],
                "duels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dual",
                            "Dualis"
                        ],
                        "en": [
                            "dual"
                        ],
                        "br": [
                            "daouder"
                        ],
                        "hr": [
                            "dual",
                            "dvojina"
                        ],
                        "eo": [
                            "dunombro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b4\u03c5\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2 \u03b1\u03c1\u03b9\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "numero duale",
                            "duale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cc\u6570"
                        ],
                        "nl": [
                            "tweevoud",
                            "dualis"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0935\u091a\u0928"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duel": [
                    "Singulier"
                ],
                "duels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duetto": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duett"
                        ],
                        "en": [
                            "duet"
                        ],
                        "it": [
                            "duetto"
                        ],
                        "pl": [
                            "duet"
                        ],
                        "cs": [
                            "duet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duetto": [
                    "Singulier"
                ],
                "duettos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dufr\u00e9nite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dufrenit",
                            "Dufr\u00e9nit"
                        ],
                        "en": [
                            "dufrenite",
                            "dufr\u00e9nite"
                        ],
                        "ca": [
                            "dufrenita"
                        ],
                        "es": [
                            "dufrenita",
                            "dufr\u00e9nita"
                        ],
                        "it": [
                            "dufrenite",
                            "dufr\u00e9nite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dufr\u00e9nite": [
                    "Singulier"
                ],
                "dufr\u00e9nites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dugong": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dugong dugon"
                        ],
                        "de": [
                            "Dugong"
                        ],
                        "en": [
                            "dugong"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0637\u0648\u0645",
                            "\u0632\u0627\u0644\u062e\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "dugong"
                        ],
                        "hr": [
                            "morska krava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03b9\u03b3\u03ba\u03cc\u03bd\u03b3\u03ba",
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03b3\u03ba\u03cc\u03bd\u03b3\u03ba"
                        ],
                        "ms": [
                            "duyung"
                        ],
                        "cs": [
                            "moro\u0148"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dugong": [
                    "Singulier"
                ],
                "dugongs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dulox\u00e9tine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duloxetin"
                        ],
                        "en": [
                            "duloxetine"
                        ],
                        "es": [
                            "duloxetina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d5\u05dc\u05d5\u05e7\u05e1\u05d8\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "duloxetin"
                        ],
                        "it": [
                            "duloxetina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30e5\u30ed\u30ad\u30bb\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "duloxetine"
                        ],
                        "pl": [
                            "duloksetyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "duloxetina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u043b\u043e\u043a\u0441\u0435\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "duloxetin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00fbment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ordnungsgem\u00e4\u00df",
                            "geb\u00fchrend"
                        ],
                        "en": [
                            "duly"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e"
                        ],
                        "hr": [
                            "propisano",
                            "propisno",
                            "svojski",
                            "dobro"
                        ],
                        "es": [
                            "debidamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "terdege",
                            "behoorlijk",
                            "naar behoren"
                        ],
                        "oc": [
                            "degudament"
                        ],
                        "pt": [
                            "devidamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "duin"
                        ],
                        "de": [
                            "D\u00fcne"
                        ],
                        "en": [
                            "dune"
                        ],
                        "eu": [
                            "duna"
                        ],
                        "br": [
                            "tevenno\u00f9",
                            "tevinier"
                        ],
                        "ca": [
                            "duna"
                        ],
                        "hr": [
                            "dina",
                            "sipina"
                        ],
                        "da": [
                            "klit"
                        ],
                        "es": [
                            "duna"
                        ],
                        "eo": [
                            "duno"
                        ],
                        "fi": [
                            "dyyni"
                        ],
                        "gl": [
                            "duna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03af\u03bd\u03b1",
                            "\u03b1\u03bc\u03bc\u03cc\u03bb\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "duna"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780"
                        ],
                        "mg": [
                            "pasika",
                            "pasika"
                        ],
                        "nl": [
                            "duin"
                        ],
                        "no": [
                            "dyne"
                        ],
                        "oc": [
                            "duna",
                            "montilha"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydma",
                            "diuna"
                        ],
                        "pt": [
                            "duna"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyn"
                        ],
                        "cs": [
                            "duna"
                        ],
                        "tr": [
                            "kum tepesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dune": [
                    "Singulier"
                ],
                "dunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duett",
                            "Duo"
                        ],
                        "en": [
                            "duo",
                            "duet"
                        ],
                        "br": [
                            "daouad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0435\u0442"
                        ],
                        "hr": [
                            "duet",
                            "duo"
                        ],
                        "eo": [
                            "duopo"
                        ],
                        "fi": [
                            "duo",
                            "duo"
                        ],
                        "gl": [
                            "d\u00fao"
                        ],
                        "ia": [
                            "duo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30e5\u30aa",
                            "\u4e8c\u91cd\u5531",
                            "\u4e8c\u91cd\u594f"
                        ],
                        "nl": [
                            "duo"
                        ],
                        "pl": [
                            "duet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duo": [
                    "Singulier"
                ],
                "duos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duod\u00e9cimal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duodecimal"
                        ],
                        "ca": [
                            "duodecimal"
                        ],
                        "es": [
                            "duodecimal"
                        ],
                        "gl": [
                            "duodecimal"
                        ],
                        "it": [
                            "duodecimale"
                        ],
                        "nl": [
                            "twaalftallig"
                        ],
                        "pt": [
                            "duodecimal"
                        ],
                        "ro": [
                            "duodecimal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duod\u00e9cimal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "duod\u00e9cimaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "duod\u00e9cimale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "duod\u00e9cimales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "duod\u00e9num": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duodenum",
                            "Zw\u00f6lffingerdarm"
                        ],
                        "en": [
                            "duodenum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0641\u062c",
                            "\u0639\u0641\u062c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e8c\u6307\u80a0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ed\uc774\uc9c0\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "duodenum",
                            "dvanaesnik"
                        ],
                        "es": [
                            "duodeno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c9\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "duodeno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e8c\u6307\u8178"
                        ],
                        "nl": [
                            "twaalfvingerige darm",
                            "duodenum"
                        ],
                        "cs": [
                            "dvan\u00e1ctn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duod\u00e9num": [
                    "Singulier"
                ],
                "duod\u00e9nums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dupatta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dupatta"
                        ],
                        "en": [
                            "dupatta"
                        ],
                        "hu": [
                            "dupatta"
                        ],
                        "lt": [
                            "dupatta"
                        ],
                        "pl": [
                            "dupatta"
                        ],
                        "sv": [
                            "dupatta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dupatta": [
                    "Singulier"
                ],
                "dupattas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dupe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betrogene"
                        ],
                        "en": [
                            "dupe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0641\u0644",
                            "\u0639\u0644\u0649 \u0646\u064a\u0627\u062a\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0ndid",
                            "ingenu",
                            "enganyat"
                        ],
                        "hr": [
                            "naivan",
                            "bezazlen",
                            "lakovjernik",
                            "nasamarena osoba"
                        ],
                        "it": [
                            "fesso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "dupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "reinlegen",
                            "\u00fcberlisten",
                            "\u00fcbers Ohr hauen",
                            "d\u00fcpieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dupe"
                        ],
                        "br": [
                            "rouza\u00f1",
                            "rouzi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "nasamariti",
                            "namagar\u010diti",
                            "ispasti budala",
                            "podvaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "narre",
                            "overliste"
                        ],
                        "eo": [
                            "superruzi"
                        ],
                        "io": [
                            "dupigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menipu",
                            "membodohi"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u043b\u0434\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "te slim af zijn",
                            "verschalken"
                        ],
                        "pl": [
                            "oszuka\u0107",
                            "zwodzi\u0107"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043b\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "podv\u00e9st",
                            "klamat",
                            "oklamat",
                            "\u0161idit",
                            "o\u0161idit"
                        ],
                        "tk": [
                            "aldamak",
                            "hile gurmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "duperie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Betrug",
                            "Betr\u00fcgerei",
                            "Etikettenschwindel",
                            "F\u00e4lschung",
                            "Gaunerei",
                            "Schabernack",
                            "Zeitungsente"
                        ],
                        "en": [
                            "trickery",
                            "hoax",
                            "deceit",
                            "sham"
                        ],
                        "eu": [
                            "engainu"
                        ],
                        "hr": [
                            "podvala",
                            "prevara"
                        ],
                        "es": [
                            "enga\u00f1o",
                            "estafa"
                        ],
                        "pt": [
                            "engano",
                            "engambela\u00e7\u00e3o",
                            "trapa\u00e7a",
                            "fraude"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duperie": [
                    "Singulier"
                ],
                "duperies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duplex": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appartement sur deux \u00e9tages\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Maisonnette",
                            "Maisonette",
                            "Maisonettewohnung"
                        ],
                        "en": [
                            "duplex",
                            "maisonette"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0437\u043e\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cc\u5de5"
                        ],
                        "hr": [
                            "dvokatni stan"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00faplex"
                        ],
                        "nl": [
                            "maisonnette"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezonetov\u00fd byt"
                        ],
                        "tr": [
                            "dubleks"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "duplicata": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duplicate",
                            "copy",
                            "replica"
                        ],
                        "hr": [
                            "duplikat",
                            "umno\u017eak"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4ljenn\u00f6s"
                        ],
                        "oc": [
                            "c\u00f2pia",
                            "duplicat"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3pia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duplicata": [
                    "Singulier"
                ],
                "duplicatas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duplication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duplication"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0633\u062e\u0629 \u0637\u0628\u0642 \u0627\u0644\u0623\u0635\u0644"
                        ],
                        "hr": [
                            "podvostru\u010divanje",
                            "dupliciranje",
                            "udvostru\u010divanje"
                        ],
                        "es": [
                            "duplicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "duplicazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "duplikacja"
                        ],
                        "cs": [
                            "duplicita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duplication": [
                    "Singulier"
                ],
                "duplications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dupliquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "duplicate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u0631\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0580\u056f\u0576\u0585\u0580\u056b\u0576\u0561\u056f\u0565\u056c"
                        ],
                        "eu": [
                            "bikoiztu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "duplicar"
                        ],
                        "fi": [
                            "monistaa"
                        ],
                        "io": [
                            "duopligar"
                        ],
                        "la": [
                            "duplici exemplari"
                        ],
                        "lt": [
                            "dublikatas"
                        ],
                        "pl": [
                            "duplikat",
                            "duplikowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0443\u0431\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "duplicera"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0443\u0431\u043b\u0456\u043a\u0430\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "duquel": [
        {
            "type": "Pronom relatif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dessen"
                        ],
                        "en": [
                            "of which",
                            "which",
                            "from which"
                        ],
                        "eo": [
                            "kiu",
                            "de kiu"
                        ],
                        "la": [
                            "cuius",
                            "cujus",
                            "quarum",
                            "quorum"
                        ],
                        "nl": [
                            "wiens",
                            "wier",
                            "waarvan",
                            "van wie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439",
                            "\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duquel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "desquels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "de laquelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "desquelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ferme, difficile \u00e0 p\u00e9n\u00e9trer, \u00e0 entamer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hart",
                            "z\u00e4h",
                            "schwierig"
                        ],
                        "en": [
                            "hard",
                            "tough"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvrd"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "duro"
                        ],
                        "eo": [
                            "malmola"
                        ],
                        "fi": [
                            "kova"
                        ],
                        "gd": [
                            "cruaidh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kem\u00e9ny"
                        ],
                        "is": [
                            "har\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "duro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u786c\u3044"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0442\u0442\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "durus"
                        ],
                        "mg": [
                            "mafy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u786c",
                            "\u575a\u786c"
                        ],
                        "nl": [
                            "hard",
                            "onzacht"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5rd"
                        ],
                        "oc": [
                            "dur"
                        ],
                        "pt": [
                            "duro"
                        ],
                        "ro": [
                            "tare",
                            "dur"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5rd"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0442\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "tvrd\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "kat\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "gaty"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "insensible, inhumain, tr\u00e8s s\u00e9v\u00e8re\u00a0; f\u00e2cheux, affligeant, difficile \u00e0 supporter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwer"
                        ],
                        "en": [
                            "hard",
                            "harsh",
                            "tough"
                        ],
                        "hr": [
                            "te\u017eak",
                            "grub"
                        ],
                        "nl": [
                            "hard"
                        ],
                        "ro": [
                            "greu"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e5r"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "difficile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwer",
                            "schwierig"
                        ],
                        "en": [
                            "hard",
                            "tough"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "dif\u00edcil"
                        ],
                        "hr": [
                            "te\u017eak"
                        ],
                        "da": [
                            "vanskelig"
                        ],
                        "es": [
                            "dif\u00edcil"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfacila"
                        ],
                        "fo": [
                            "torf\u00f8rur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kova"
                        ],
                        "gd": [
                            "doirbh"
                        ],
                        "hu": [
                            "neh\u00e9z"
                        ],
                        "it": [
                            "duro",
                            "difficile"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeilijk",
                            "lastig"
                        ],
                        "no": [
                            "vanskelig"
                        ],
                        "pl": [
                            "trudny"
                        ],
                        "pt": [
                            "dif\u00edcil",
                            "dificultoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "greu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moeilik"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub531\ub531\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "hurd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "harda",
                            "severa"
                        ],
                        "id": [
                            "bengis",
                            "keras"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u14ef\u152a\u1585",
                            "\u14ef\u144e\u152a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "vandur",
                            "\u00feungur"
                        ],
                        "it": [
                            "pesante"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzacht",
                            "stug",
                            "moeilijk",
                            "lastig",
                            "slim",
                            "zwaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "afanoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6dosam"
                        ],
                        "sw": [
                            "gumu"
                        ],
                        "tl": [
                            "matig\u00e1s"
                        ],
                        "zu": [
                            "nzima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "durs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dur a cuire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tough"
                        ],
                        "hr": [
                            "jako",
                            "tvrdo",
                            "tvrdokoran"
                        ],
                        "avk": [
                            "olgaca"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u786c\u6c49"
                        ],
                        "cs": [
                            "tvr\u010f\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dur": [
                    "Singulier"
                ],
                "durs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "durabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 de ce qui est durable",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachhaltigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "sustainability"
                        ],
                        "hr": [
                            "trajnost",
                            "kontinuitet"
                        ],
                        "da": [
                            "holdbarhed"
                        ],
                        "it": [
                            "durabilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "duurzaamheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "durabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "durabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "durable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est de nature ou qui est fait de mani\u00e8re \u00e0 durer longtemps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachhaltig",
                            "langlebig",
                            "bleibend"
                        ],
                        "en": [
                            "durable",
                            "lasting"
                        ],
                        "br": [
                            "padus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6301\u4e45"
                        ],
                        "hr": [
                            "trajan"
                        ],
                        "da": [
                            "holdbar",
                            "holdbart",
                            "holdbare"
                        ],
                        "es": [
                            "durable",
                            "duradero"
                        ],
                        "io": [
                            "duriva"
                        ],
                        "id": [
                            "awet"
                        ],
                        "it": [
                            "durevole"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "varaktig"
                        ],
                        "cs": [
                            "trval\u00fd",
                            "trvanliv\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui s'inscrit dans une vision \u00e0 long terme de l'\u00e9quilibre \u00e9cologique de la Terre",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "padus"
                        ],
                        "hr": [
                            "dugotrajan"
                        ],
                        "es": [
                            "sostenible",
                            "sustentable"
                        ],
                        "it": [
                            "durevole",
                            "sostentabile"
                        ],
                        "cs": [
                            "udr\u017eiteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "durable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "durables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "durablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "durably",
                            "lastingly",
                            "term basis"
                        ],
                        "hr": [
                            "trajno",
                            "dugotrajno"
                        ],
                        "fi": [
                            "vakinaisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "durabilmente",
                            "durevolmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "duradouramente",
                            "duravelmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "duralumin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Duraluminium"
                        ],
                        "en": [
                            "duralumin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0648\u0631\u0627\u0644\u0648\u0645\u064a\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044e\u0440\u0430\u043b\u044e\u043c\u0456\u043d\u0456\u0439"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "duralumini"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u675c\u62c9\u94dd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450\ub784\ub8e8\ubbfc"
                        ],
                        "hr": [
                            "duraluminij"
                        ],
                        "es": [
                            "duraluminio"
                        ],
                        "eo": [
                            "duraluminio"
                        ],
                        "et": [
                            "duralumiinium"
                        ],
                        "fi": [
                            "duralumiini"
                        ],
                        "fy": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00faral\u00faman"
                        ],
                        "gl": [
                            "duraluminio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03c5\u03bc\u03af\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00faralum\u00ednium"
                        ],
                        "it": [
                            "duralluminio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30e5\u30e9\u30eb\u30df\u30f3"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "duraliuminis"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d7b"
                        ],
                        "nl": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "no": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "pl": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "pt": [
                            "duralum\u00ednio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044e\u0440\u0430\u043b\u044e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u0440\u0430\u043b\u0443\u043c\u0438\u043d\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "duraluminij"
                        ],
                        "sk": [
                            "dural"
                        ],
                        "sl": [
                            "duraluminij"
                        ],
                        "sv": [
                            "duraluminium"
                        ],
                        "cs": [
                            "dural",
                            "duraluminium"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u044e\u0440\u0430\u043b\u044e\u043c\u0456\u043d\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duralumin": [
                    "Singulier"
                ],
                "duralumins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duramen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kernholz"
                        ],
                        "en": [
                            "heartwood"
                        ],
                        "hr": [
                            "srce"
                        ],
                        "es": [
                            "duramen"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhuddin"
                        ],
                        "it": [
                            "durame"
                        ],
                        "nl": [
                            "kernhout"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duramen": [
                    "Singulier"
                ],
                "duramens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "durant": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tydens"
                        ],
                        "en": [
                            "during"
                        ],
                        "ca": [
                            "durant"
                        ],
                        "hr": [
                            "vremenski"
                        ],
                        "es": [
                            "durante"
                        ],
                        "eo": [
                            "dum"
                        ],
                        "ia": [
                            "durante",
                            "dum"
                        ],
                        "it": [
                            "durante"
                        ],
                        "nl": [
                            "tijdens"
                        ],
                        "oc": [
                            "durant",
                            "pendent"
                        ],
                        "pt": [
                            "durante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432 \u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u011bhem"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "durbec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Pinicola"
                        ],
                        "en": [
                            "grosbeak"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0634"
                        ],
                        "it": [
                            "ciuffolotto"
                        ],
                        "nl": [
                            "haakbek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "durbec": [
                    "Singulier"
                ],
                "durbecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "durcir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Durcir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hart machen",
                            "h\u00e4rten",
                            "abh\u00e4rten",
                            "st\u00e4hlen"
                        ],
                        "en": [
                            "harden",
                            "temper",
                            "season",
                            "steel",
                            "toughen"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogortu"
                        ],
                        "ca": [
                            "endurir",
                            "trempar"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvrdnuti"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e6rde",
                            "g\u00f8re h\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "templar",
                            "endurecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "hardi"
                        ],
                        "fo": [
                            "her\u00f0a"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "hardigar"
                        ],
                        "it": [
                            "indurire",
                            "temperare"
                        ],
                        "nl": [
                            "harden",
                            "stalen",
                            "temperen"
                        ],
                        "pt": [
                            "endurecer",
                            "enrijar",
                            "temperar"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159itvrdit",
                            "tvrdnout",
                            "tvrdit"
                        ],
                        "wa": [
                            "aduri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dure-m\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hirnaut"
                        ],
                        "en": [
                            "dura mater"
                        ],
                        "hr": [
                            "dura mater"
                        ],
                        "es": [
                            "duramadre"
                        ],
                        "io": [
                            "duramatro"
                        ],
                        "it": [
                            "dura madre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dure-m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "dures-m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dur\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tyd"
                        ],
                        "sq": [
                            "koh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Zeit"
                        ],
                        "en": [
                            "time",
                            "tract of time",
                            "while",
                            "period"
                        ],
                        "ang": [
                            "tid",
                            "tima"
                        ],
                        "ca": [
                            "durada",
                            "duraci\u00f3",
                            "per\u00edode"
                        ],
                        "hr": [
                            "trajanje",
                            "vremensko razdoblje",
                            "dugovje\u010dnost",
                            "dugovjek",
                            "trajnost"
                        ],
                        "da": [
                            "tid",
                            "varighed",
                            "periode"
                        ],
                        "es": [
                            "duraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "tempo"
                        ],
                        "fo": [
                            "t\u00ed\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "aika"
                        ],
                        "fy": [
                            "tiid"
                        ],
                        "gd": [
                            "am",
                            "\u00f9ine"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03ba\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "id\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "t\u00ed\u00f0",
                            "t\u00edmi"
                        ],
                        "it": [
                            "tempo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0437\u0430\u049b\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "tempestas",
                            "tempus"
                        ],
                        "ln": [
                            "bo\u00fameli"
                        ],
                        "nl": [
                            "duur",
                            "poos",
                            "tijd"
                        ],
                        "no": [
                            "tid"
                        ],
                        "oc": [
                            "durada",
                            "longor"
                        ],
                        "pl": [
                            "czas trwania",
                            "okres"
                        ],
                        "pt": [
                            "tempo"
                        ],
                        "ro": [
                            "timp",
                            "vreme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "tid"
                        ],
                        "sw": [
                            "nafasi",
                            "wakati"
                        ],
                        "tl": [
                            "panah\u00f3n",
                            "sandal\u00ee"
                        ],
                        "zu": [
                            "isikhathi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dur\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "dur\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "durement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hard"
                        ],
                        "hr": [
                            "grubo"
                        ],
                        "es": [
                            "duramente"
                        ],
                        "it": [
                            "duramente"
                        ],
                        "pt": [
                            "duramente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e",
                            "\u0441\u0443\u0440\u043e\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "durer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Continuer d\u2019\u00eatre, se prolonger\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dauern",
                            "w\u00e4hren",
                            "sich hinziehen",
                            "durchgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "last"
                        ],
                        "eu": [
                            "iraun"
                        ],
                        "hr": [
                            "trajati"
                        ],
                        "it": [
                            "durare"
                        ],
                        "wa": [
                            "durer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "continue",
                            "keep on",
                            "persist",
                            "wear"
                        ],
                        "ca": [
                            "durar"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010diniti se dugo"
                        ],
                        "da": [
                            "vare"
                        ],
                        "es": [
                            "durar"
                        ],
                        "eo": [
                            "da\u016dri"
                        ],
                        "fo": [
                            "vara"
                        ],
                        "fi": [
                            "kest\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "duorje"
                        ],
                        "hu": [
                            "tart"
                        ],
                        "io": [
                            "durar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhouden",
                            "beklijven",
                            "duren",
                            "standhouden",
                            "voortduren"
                        ],
                        "oc": [
                            "durar"
                        ],
                        "pl": [
                            "trwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "continuar",
                            "durar",
                            "permanecer",
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043b\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "trvat"
                        ],
                        "zu": [
                            "qhubeka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "duret\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hardness"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvrdo\u010ba",
                            "otvrdnutost",
                            "grubost"
                        ],
                        "es": [
                            "dureza"
                        ],
                        "eo": [
                            "dureco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bb\u03b7\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "wa": [
                            "durt\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duret\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "duret\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "durian": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durian"
                        ],
                        "en": [
                            "durian"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u69b4\u68bf",
                            "\u69b4\u8fde",
                            "\u69b4\u6cfc\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450\ub9ac\uc548"
                        ],
                        "es": [
                            "duri\u00e1n"
                        ],
                        "id": [
                            "durian"
                        ],
                        "it": [
                            "durian"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30ea\u30a2\u30f3"
                        ],
                        "ms": [
                            "durian"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "durian": [
                    "Singulier"
                ],
                "durians": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duvet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des plumes courtes, molles et fris\u00e9es, qui poussent en premier sur le corps des oiseaux et est particuli\u00e8rement fournie chez les cygnes et les oies.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "down"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u063a\u0628"
                        ],
                        "hr": [
                            "pahulja",
                            "pahuljica",
                            "paperje"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u044b\u049b"
                        ],
                        "ro": [
                            "puf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Daune",
                            "Flaum",
                            "Flaumfeder"
                        ],
                        "en": [
                            "down",
                            "fluff",
                            "sleeping bag",
                            "duvet",
                            "eiderdown"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u064a\u0634 \u0623\u0648 \u0632\u063a\u0628 \u062e\u0641\u064a\u0641"
                        ],
                        "co": [
                            "lanicciu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vre\u010ba za spavanje",
                            "dlake",
                            "ma\u0161ak",
                            "malje",
                            "dla\u010dice"
                        ],
                        "da": [
                            "dun"
                        ],
                        "es": [
                            "plum\u00f3n",
                            "pelusa"
                        ],
                        "eo": [
                            "lanugo"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00fan"
                        ],
                        "fi": [
                            "untuva",
                            "nukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00fbns"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u044b\u049b",
                            "\u0442\u04af\u0431\u0456\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "dons",
                            "nesthaar",
                            "waas",
                            "slaapzak"
                        ],
                        "pt": [
                            "lanugem",
                            "p\u00ealo",
                            "penugem"
                        ],
                        "ro": [
                            "puf",
                            "tulei"
                        ],
                        "sv": [
                            "dun",
                            "fjun"
                        ],
                        "cs": [
                            "chm\u00fd\u0159\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "t\u00fcy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duvet": [
                    "Singulier"
                ],
                "duvets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "duveteux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "downy"
                        ],
                        "hr": [
                            "ma\u0161ast",
                            "runjav",
                            "mekan"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00f6yheninen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u0438\u0441\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "dunig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "duveteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "duveteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyadique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dyadic"
                        ],
                        "br": [
                            "daouadek"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03b1\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "diadico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u9805"
                        ],
                        "cs": [
                            "dyadick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyadique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dyadiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyarchie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Doppelherrschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "diarchy",
                            "dyarchy"
                        ],
                        "br": [
                            "daoubenniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "diarki"
                        ],
                        "es": [
                            "diarqu\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "diarchia"
                        ],
                        "lt": [
                            "diarchija"
                        ],
                        "nl": [
                            "diarchie"
                        ],
                        "pl": [
                            "diarchia"
                        ],
                        "pt": [
                            "diarquia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "diarki"
                        ],
                        "cs": [
                            "diarchie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyarchie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dyarchies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynamique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dynamisch",
                            "tatkr\u00e4ftig",
                            "flie\u00dfend"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamic"
                        ],
                        "br": [
                            "buhezek"
                        ],
                        "ca": [
                            "din\u00e0mic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinami\u010dki",
                            "dinami\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "din\u00e1mico"
                        ],
                        "eo": [
                            "dinamika"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimelias"
                        ],
                        "fy": [
                            "dynamysk"
                        ],
                        "ga": [
                            "dinimic"
                        ],
                        "io": [
                            "dinamikala"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamico"
                        ],
                        "nl": [
                            "dynamisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynamiczny",
                            "zmienny"
                        ],
                        "pt": [
                            "din\u00e2mico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dynamiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dynamik"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamics"
                        ],
                        "ca": [
                            "din\u00e0mica"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinamika"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamique": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynamiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynamisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dynamism"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinamizam"
                        ],
                        "es": [
                            "dinamismo"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynamizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynamismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynamite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dinamiet"
                        ],
                        "sq": [
                            "dinamit"
                        ],
                        "de": [
                            "Dynamit"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamite"
                        ],
                        "eu": [
                            "dinamita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinamit"
                        ],
                        "es": [
                            "dinamita"
                        ],
                        "fi": [
                            "dynamiitti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "dinamit"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamite"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynamit"
                        ],
                        "tr": [
                            "dinamit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamite": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynamites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynamiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "exploser \u00e0 la dynamite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sprengen"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamite"
                        ],
                        "hr": [
                            "minirati",
                            "uni\u0161titi"
                        ],
                        "es": [
                            "dinamitar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03b9\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dynamo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Machine dynamo-\u00e9lectrique (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dynamo"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamo"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinamo"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dynamo"
                        ],
                        "cs": [
                            "dynamo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamo": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynamos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynamom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dynamometer",
                            "Kraftmesser"
                        ],
                        "en": [
                            "dynamometer",
                            "force gauge"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinam\u00f2metre"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinamometar"
                        ],
                        "es": [
                            "dinam\u00f3metro"
                        ],
                        "eo": [
                            "dinamometro"
                        ],
                        "it": [
                            "dinamometro"
                        ],
                        "nl": [
                            "dynamometer"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinam\u00f4metro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "dynamometer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynamom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynamom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynastie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "de": [
                            "Dynastie",
                            "Herrschergesclecht",
                            "Herrscherhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "dynasty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u0576\u0561\u057d\u057f\u056b\u0561",
                            "\u0570\u0561\u0580\u057d\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "dinast\u00eda"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fclal\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u043d\u0430\u0441\u0442\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u738b\u671d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc655\uc870"
                        ],
                        "hr": [
                            "dinastija"
                        ],
                        "da": [
                            "dynasti"
                        ],
                        "es": [
                            "dinast\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "dinastio"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcnastia"
                        ],
                        "fi": [
                            "dynastia"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00edshliocht"
                        ],
                        "gl": [
                            "dinast\u00eda"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e1\u10e2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "dinasztia"
                        ],
                        "id": [
                            "wangsa"
                        ],
                        "is": [
                            "konungs\u00e6tt",
                            "keisara\u00e6tt"
                        ],
                        "it": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u738b\u671d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0443\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "lv": [
                            "dinastija"
                        ],
                        "lt": [
                            "dinastija"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "dinasti"
                        ],
                        "nl": [
                            "dynastie",
                            "koningshuis",
                            "stamhuis",
                            "vorstenhuis"
                        ],
                        "no": [
                            "dynasti"
                        ],
                        "oc": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynastia"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinastie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "dynastia"
                        ],
                        "sl": [
                            "dinastija"
                        ],
                        "sv": [
                            "dynasti"
                        ],
                        "cs": [
                            "dynastie"
                        ],
                        "tr": [
                            "hanedan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430\u0441\u0442\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "tri\u1ec1u \u0111\u1ea1i",
                            "v\u01b0\u01a1ng tri\u1ec1u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynastie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynasties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dynastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dynastisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dynastic"
                        ],
                        "ca": [
                            "din\u00e0stic"
                        ],
                        "da": [
                            "dynastisk"
                        ],
                        "es": [
                            "din\u00e1stico"
                        ],
                        "eo": [
                            "dinastia"
                        ],
                        "io": [
                            "dinastiala"
                        ],
                        "it": [
                            "dinastico"
                        ],
                        "nl": [
                            "dynastiek"
                        ],
                        "pl": [
                            "dynastyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "din\u00e1stico"
                        ],
                        "ro": [
                            "dinastic"
                        ],
                        "sv": [
                            "dynastisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dynastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dynastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dyn"
                        ],
                        "en": [
                            "dyne"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u064a\u0646"
                        ],
                        "ast": [
                            "dina"
                        ],
                        "eu": [
                            "dina"
                        ],
                        "bs": [
                            "din"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fbe\u56e0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\uc778"
                        ],
                        "hr": [
                            "din"
                        ],
                        "es": [
                            "dina"
                        ],
                        "eo": [
                            "dino"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fc\u00fcn"
                        ],
                        "fi": [
                            "dyne"
                        ],
                        "gl": [
                            "dina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "dyne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "dyne"
                        ],
                        "no": [
                            "dyn",
                            "dyn"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "dina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyn"
                        ],
                        "tr": [
                            "dyn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyne": [
                    "Singulier"
                ],
                "dynes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysenterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ruhr",
                            "Dysenterie"
                        ],
                        "en": [
                            "dysentery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u062d\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u0566\u0565\u0576\u057f\u0565\u0580\u056b\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "dizenteriya"
                        ],
                        "eu": [
                            "disenteria"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "disenteria"
                        ],
                        "hr": [
                            "dizenterija"
                        ],
                        "da": [
                            "dysenteri"
                        ],
                        "es": [
                            "disenter\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "disenterio"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcsenteeria",
                            "\u0161igelloos",
                            "verine k\u00f5hut\u00f5bi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00f3\u00f0s\u00f3tt"
                        ],
                        "fi": [
                            "punatauti"
                        ],
                        "ga": [
                            "dinnireacht"
                        ],
                        "cy": [
                            "dysentri"
                        ],
                        "io": [
                            "disenterio"
                        ],
                        "id": [
                            "disentri"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00f3\u00f0kreppus\u00f3tt",
                            "bl\u00f3\u00f0fallss\u00f3tt",
                            "bl\u00f3\u00f0s\u00f3tt"
                        ],
                        "it": [
                            "dissenteria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "dizent\u0113rija"
                        ],
                        "ln": [
                            "mokung\u00falu"
                        ],
                        "lt": [
                            "dizenterija"
                        ],
                        "nl": [
                            "dysenterie",
                            "rode loop"
                        ],
                        "no": [
                            "dysenteri",
                            "dysenteri"
                        ],
                        "oc": [
                            "dessent\u00e8ri"
                        ],
                        "uz": [
                            "dizenteriya"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyzenteria"
                        ],
                        "pt": [
                            "disenteria"
                        ],
                        "qu": [
                            "icha"
                        ],
                        "ro": [
                            "dizenterie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "dizenterija"
                        ],
                        "scn": [
                            "dissintir\u00eca"
                        ],
                        "sl": [
                            "gri\u017ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "dysenteri"
                        ],
                        "sw": [
                            "ugonjwa wa kuhara"
                        ],
                        "tl": [
                            "iti"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faplavice"
                        ],
                        "tr": [
                            "dizanteri"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0435\u043d\u0442\u0435\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ef5",
                            "ki\u1ebft l\u1ef5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysenterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dysenteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysfonction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dysfunction"
                        ],
                        "eu": [
                            "disfuntzio"
                        ],
                        "hr": [
                            "nefunkcioniranje",
                            "disfunkcija"
                        ],
                        "es": [
                            "disfunci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "disfunzione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysfonction": [
                    "Singulier"
                ],
                "dysfonctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysfonctionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dysfunktional"
                        ],
                        "en": [
                            "dysfunctional"
                        ],
                        "es": [
                            "disfuncional"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "disfunzionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "dysfunctioneel"
                        ],
                        "pt": [
                            "disfuncional"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015flevsiz",
                            "disfonksiyonel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysfonctionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dysfonctionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dysfonctionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dysfonctionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysfonctionnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mauvais fonctionnement, d\u00e9faut, trouble\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dysfunction"
                        ],
                        "ca": [
                            "disfunci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "nefunkcioniranje"
                        ],
                        "es": [
                            "disfunci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "disfunzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "storing",
                            "defect"
                        ],
                        "oc": [
                            "disfoncionament"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieprawid\u0142owo\u015b\u0107",
                            "dysfunkcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "disfun\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "disfunctie"
                        ],
                        "sk": [
                            "dysfunkcia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysfonctionnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "dysfonctionnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysgraphie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disgraphia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u66f8\u5beb\u969c\u7919"
                        ],
                        "hr": [
                            "dizgrafija"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcsgraafia",
                            "vaegkirjutamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "dysgrafia",
                            "agrafia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10e1\u10d2\u10e0\u10d0\u10e4\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e1\u05d2\u05e8\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszgr\u00e1fia"
                        ],
                        "it": [
                            "disgrafia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysgrafia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "dysgrafia"
                        ],
                        "sv": [
                            "dysgrafi"
                        ],
                        "cs": [
                            "dysgrafie",
                            "agrafie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysgraphie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dysgraphies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyslexie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "disleksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Dyslexie",
                            "Legasthenie"
                        ],
                        "en": [
                            "dyslexia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0633\u0631 \u0627\u0644\u0642\u0631\u0627\u0621\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "dislexia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "disl\u00e8xia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5931\u8b80\u75c7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub09c\ub3c5\uc99d"
                        ],
                        "hr": [
                            "disleksija"
                        ],
                        "da": [
                            "dysleksi",
                            "ordblindhed"
                        ],
                        "es": [
                            "dislexia"
                        ],
                        "eo": [
                            "vortblindeco",
                            "disleksio"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcsleksia",
                            "vaeglugemine"
                        ],
                        "fi": [
                            "dysleksia"
                        ],
                        "gl": [
                            "dislexia"
                        ],
                        "cy": [
                            "dyslecsia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10e1\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03bb\u03b5\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e1\u05dc\u05e7\u05e6\u05d9\u05d4",
                            "\u05d3\u05d9\u05e1\u05dc\u05e7\u05e1\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszlexia"
                        ],
                        "io": [
                            "dislexio"
                        ],
                        "id": [
                            "disleksia"
                        ],
                        "is": [
                            "lesblinda",
                            "torl\u00e6si"
                        ],
                        "it": [
                            "dislessia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30a3\u30b9\u30ec\u30af\u30b7\u30a2"
                        ],
                        "lv": [
                            "disleksija"
                        ],
                        "ms": [
                            "disleksia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dyslexie"
                        ],
                        "no": [
                            "dysleksi",
                            "ordblindhet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u06cc\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysleksja"
                        ],
                        "pt": [
                            "dislexia"
                        ],
                        "ro": [
                            "dislexie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "dyslexia"
                        ],
                        "sl": [
                            "disleksija"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyslexi",
                            "ordblindhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "dyslexie"
                        ],
                        "tr": [
                            "disleksi",
                            "okuma bozuklugu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043b\u0435\u043a\u0441\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ee9ng kh\u00f3 \u0111\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyslexie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dyslexies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysmorphophobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dysmorphophobie"
                        ],
                        "en": [
                            "BDD",
                            "body dysmorphic disorder",
                            "body dysmorphia",
                            "dysmorphic syndrome",
                            "dysmorphophobia"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0636\u0637\u0631\u0627\u0628 \u0627\u0644\u062a\u0634\u0648\u0647 \u0627\u0644\u062c\u0633\u0645\u064a",
                            "\u062f\u064a\u0633\u0645\u0648\u0631\u0641\u0648\u0641\u0648\u0628\u064a\u0627"
                        ],
                        "es": [
                            "dysmorfofobia",
                            "TDC",
                            "trastorno dism\u00f3rfico corporal"
                        ],
                        "fi": [
                            "dysmorfinen ruumiinkuvan h\u00e4iri\u00f6"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e4\u05e8\u05e2\u05ea \u05d2\u05d5\u05e3 \u05d3\u05d9\u05e1\u05de\u05d5\u05e8\u05e4\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "dismorfofobia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8eab\u4f53\u919c\u5f62\u969c\u5bb3"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoornis van de lichaamsbeleving"
                        ],
                        "no": [
                            "dysmorfofobi"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysmorfofobia"
                        ],
                        "pt": [
                            "dismorfofobia",
                            "s\u00edndrome da distor\u00e7\u00e3o da imagem",
                            "transtorno dism\u00f3rfico corporal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043c\u043e\u0440\u0444\u043e\u0444\u043e\u0431\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "dysmorfofobi"
                        ],
                        "cs": [
                            "dysmorfofobick\u00e1 porucha"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22",
                            "\u0e01\u0e32\u0e23"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1eb7c c\u1ea3m ngo\u1ea1i h\u00ecnh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysmorphophobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dysmorphophobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyspareunie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dyspareunia"
                        ],
                        "es": [
                            "dispareunia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dispareunia"
                        ],
                        "nl": [
                            "paringspijn"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispareunia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043f\u0430\u0440\u0435\u0443\u043d\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyspareunie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dyspareunies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyspepsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dyspepsie",
                            "Verdauungsschw\u00e4che",
                            "Verdauungsst\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "dyspepsia",
                            "indigestion"
                        ],
                        "hr": [
                            "dispepsija"
                        ],
                        "es": [
                            "dispepsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "dispepsio"
                        ],
                        "it": [
                            "dispepsia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dyspepsie",
                            "indigestie",
                            "slechte spijsvertering"
                        ],
                        "oc": [
                            "dispepsia"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispepsia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyspepsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dyspepsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysphasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dysphasie"
                        ],
                        "en": [
                            "dysphasia"
                        ],
                        "hr": [
                            "disfazija"
                        ],
                        "da": [
                            "dysfasi"
                        ],
                        "es": [
                            "disfasia"
                        ],
                        "eo": [
                            "disfazio"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcsfaasia"
                        ],
                        "fi": [
                            "dysfasia"
                        ],
                        "gl": [
                            "disfasia"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszf\u00e1zia"
                        ],
                        "it": [
                            "disfasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dysfasie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0444\u0430\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0444\u0430\u0437\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "dysfasi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysphasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dysphasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysph\u00e9misme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dysphemismus"
                        ],
                        "en": [
                            "dysphemism"
                        ],
                        "ast": [
                            "disfemismu"
                        ],
                        "ca": [
                            "disfemisme"
                        ],
                        "es": [
                            "disfemismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "Disfemismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c6\u03b7\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "disfemismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dysfemisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "disfemismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0444\u0435\u043c\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dysfemism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysph\u00e9misme": [
                    "Singulier"
                ],
                "dysph\u00e9mismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysphorie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dysphoria"
                        ],
                        "ca": [
                            "disf\u00f2ria"
                        ],
                        "es": [
                            "disforia"
                        ],
                        "it": [
                            "disforia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysforia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u0444\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dysfori"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dysphorie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dysphories": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyspn\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "dispneja"
                        ],
                        "gl": [
                            "dispnea"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cd\u03c3\u03c0\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dispnea"
                        ],
                        "nl": [
                            "dyspneu"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispneia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0434\u044b\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyspn\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "dyspn\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dyspraxie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dyspraxie"
                        ],
                        "en": [
                            "dyspraxia"
                        ],
                        "da": [
                            "dyspraksi"
                        ],
                        "es": [
                            "dispraxia",
                            "s\u00edndrome del ni\u00f1o torpe"
                        ],
                        "eo": [
                            "dispraksio"
                        ],
                        "fi": [
                            "dyspraksia"
                        ],
                        "it": [
                            "disprassia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dyspraxie"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyspraksja"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispraxia"
                        ],
                        "sk": [
                            "dyspraxia"
                        ],
                        "sv": [
                            "dyspraxi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dyspraxie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dyspraxies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dysprosium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dysprosium"
                        ],
                        "en": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "eu": [
                            "disprosio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub514\uc2a4\ud504\ub85c\uc298"
                        ],
                        "hr": [
                            "disprozij"
                        ],
                        "da": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "es": [
                            "disprosio"
                        ],
                        "eo": [
                            "disprozio"
                        ],
                        "et": [
                            "d\u00fcsproosium"
                        ],
                        "fi": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c0\u03c1\u03cc\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "diszpr\u00f3zium"
                        ],
                        "it": [
                            "disprosio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30b9\u30d7\u30ed\u30b7\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "disprozijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "disprozis"
                        ],
                        "mt": [
                            "disprosju"
                        ],
                        "gv": [
                            "dysproshum"
                        ],
                        "nl": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "pl": [
                            "dysproz"
                        ],
                        "pt": [
                            "dispr\u00f3sio"
                        ],
                        "ro": [
                            "dysprosiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0441\u043f\u0440\u043e\u0437\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "dyspr\u00f3zium"
                        ],
                        "sl": [
                            "disprozij"
                        ],
                        "sv": [
                            "dysprosium"
                        ],
                        "cs": [
                            "dysprosium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dystopie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dystopie"
                        ],
                        "en": [
                            "dystopia"
                        ],
                        "ca": [
                            "distopia"
                        ],
                        "es": [
                            "distop\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "malutopio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "distopia"
                        ],
                        "ro": [
                            "distopie"
                        ],
                        "sv": [
                            "dystopi"
                        ],
                        "tr": [
                            "distopi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dystopie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dystopies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dystopique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dystopian"
                        ],
                        "ca": [
                            "dist\u00f2pic"
                        ],
                        "it": [
                            "distopico"
                        ],
                        "pl": [
                            "dystopijny"
                        ],
                        "sv": [
                            "dystopisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dystopique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dystopiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9berluer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Surprendre tr\u00e8s fortement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flabbergast",
                            "dumbfound"
                        ],
                        "br": [
                            "sabatui\u00f1"
                        ],
                        "it": [
                            "sbalordire",
                            "stupefare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbluffen",
                            "overweldigen",
                            "verstommen",
                            "overdonderen"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verv\u00e4ldiga",
                            "f\u00f6rstumma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9blouir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Frapper la vue par un \u00e9clat tr\u00e8s vif que les yeux ne peuvent soutenir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "blenden"
                        ],
                        "en": [
                            "to dazzle"
                        ],
                        "ca": [
                            "enlluernar"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "deslumbrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "blindumi"
                        ],
                        "io": [
                            "dazlar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyilaukan"
                        ],
                        "it": [
                            "abbagliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verblinden"
                        ],
                        "oc": [
                            "esbleugir"
                        ],
                        "pt": [
                            "ofuscar",
                            "deslumbrar",
                            "fascinar",
                            "seduzir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9blouissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dazzling"
                        ],
                        "es": [
                            "deslumbrante"
                        ],
                        "br": [
                            "mezevellus",
                            "trellus"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6ndende"
                        ],
                        "io": [
                            "dazlanta"
                        ],
                        "it": [
                            "abbacinante",
                            "abbagliante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9blouissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9blouissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9blouissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9blouissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9blouissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dazzle"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6nding"
                        ],
                        "es": [
                            "deslumbramiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "blindumo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ac\u03bc\u03c0\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "dazlo"
                        ],
                        "oc": [
                            "embalausida",
                            "esbleugiment",
                            "mimar\u00e8la"
                        ],
                        "pt": [
                            "ofusca\u00e7\u00e3o",
                            "ofuscamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9blouissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9blouissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9bonite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ebonit"
                        ],
                        "en": [
                            "ebonite"
                        ],
                        "ca": [
                            "ebonita"
                        ],
                        "es": [
                            "ebonita"
                        ],
                        "fi": [
                            "eboniitti",
                            "kovakumi"
                        ],
                        "it": [
                            "ebanite"
                        ],
                        "pt": [
                            "ebonite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0431\u043e\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "ebonit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9bonite": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9bonites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9boueur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Par extension) Personne employ\u00e9e pour enlever les ordures m\u00e9nag\u00e8res.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcllwerker",
                            "M\u00fcllmann"
                        ],
                        "en": [
                            "dustman",
                            "garbage man",
                            "sanitation worker"
                        ],
                        "ca": [
                            "brossaire"
                        ],
                        "es": [
                            "basurero"
                        ],
                        "fi": [
                            "roskakuski"
                        ],
                        "it": [
                            "netturbino",
                            "spazzino"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuilnisman"
                        ],
                        "pt": [
                            "coletor de lixo",
                            "lixeiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "soph\u00e4mtare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9boueur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9boueurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9bouillanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Br\u00fbler par une \u00e9bullition",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scald"
                        ],
                        "da": [
                            "skolde"
                        ],
                        "pt": [
                            "escaldar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0436\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0448\u043f\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e5lla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9boulement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erdrutsch"
                        ],
                        "en": [
                            "collapse",
                            "rockfall",
                            "landslide"
                        ],
                        "io": [
                            "krulo",
                            "kruluro"
                        ],
                        "it": [
                            "frana"
                        ],
                        "sv": [
                            "ras",
                            "skred"
                        ],
                        "wa": [
                            "plin",
                            "rabola",
                            "cro\u00fblaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9boulement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9boulements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9bouler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collapse",
                            "crumble",
                            "crumple"
                        ],
                        "ca": [
                            "esfondrar"
                        ],
                        "es": [
                            "derrumbar"
                        ],
                        "io": [
                            "kruligar"
                        ],
                        "oc": [
                            "esbolhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9boulis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ger\u00f6ll",
                            "Schutthalde"
                        ],
                        "en": [
                            "scree"
                        ],
                        "eu": [
                            "luizi"
                        ],
                        "it": [
                            "ghiaione"
                        ],
                        "nl": [
                            "puin"
                        ],
                        "pl": [
                            "piarg"
                        ],
                        "cs": [
                            "sutina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9bouriff\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "struppig"
                        ],
                        "en": [
                            "bristly",
                            "standing on end",
                            "untidy"
                        ],
                        "ca": [
                            "eri\u00e7at",
                            "esbullat",
                            "hirsut"
                        ],
                        "es": [
                            "hirsuto",
                            "erizado"
                        ],
                        "eo": [
                            "hirta"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00fdvin"
                        ],
                        "nl": [
                            "borstelig",
                            "rechtopstaand",
                            "ruigharig",
                            "ruwharig"
                        ],
                        "pt": [
                            "eri\u00e7ado",
                            "hirto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9bouriff\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9bouriff\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9bouriff\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9bouriff\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9bouriffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herumzausen",
                            "zerzausen"
                        ],
                        "en": [
                            "dishevel",
                            "ruffle up",
                            "tousle",
                            "mess",
                            "disarray"
                        ],
                        "da": [
                            "ugle"
                        ],
                        "es": [
                            "retorcer",
                            "desgre\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ta\u016dzi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kar\u00f0a",
                            "fr\u00edsa"
                        ],
                        "io": [
                            "arufar"
                        ],
                        "nl": [
                            "in de war brengen",
                            "verfomfaaien"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrepiar",
                            "desembara\u00e7ar",
                            "dilacerar",
                            "retorcer",
                            "revolver"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciufuli"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}