{
    "d\u00e9capitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enthauptung"
                        ],
                        "en": [
                            "decapitation",
                            "beheading"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65ac\u9996"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc38\uc218"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekapitacija",
                            "glavosijek"
                        ],
                        "da": [
                            "halshugning"
                        ],
                        "es": [
                            "decapitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkapigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "mestaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "afh\u00f6f\u00f0un"
                        ],
                        "it": [
                            "decapitazione",
                            "decollazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65ac\u9996\u5211"
                        ],
                        "la": [
                            "decapitatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthoofding"
                        ],
                        "no": [
                            "halshogging"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bci\u0119cie"
                        ],
                        "pt": [
                            "decapita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "decapita\u021bie",
                            "decapitare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "halshuggning"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0437\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043b\u044e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9capitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9capitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9capiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trancher la t\u00eate",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "enthaupten",
                            "k\u00f6pfen"
                        ],
                        "en": [
                            "to decapitate",
                            "to behead"
                        ],
                        "br": [
                            "dibenna\u00f1",
                            "dibenni\u00f1",
                            "dic\u02bchouzouga\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u044f\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "decapitar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uc744 \ubca0\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "halshugge"
                        ],
                        "es": [
                            "decapitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkapigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "mestata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "tranchar"
                        ],
                        "id": [
                            "memenggal"
                        ],
                        "it": [
                            "decapitare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9996\u3092\u306f\u306d\u308b",
                            "\u6253\u3061\u9996\u306b\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "decollo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u0443\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "pancung"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthoofden"
                        ],
                        "no": [
                            "halshogge"
                        ],
                        "oc": [
                            "decapitar",
                            "escapitar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0631\u062f\u0646 \u0632\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "decapitar",
                            "degolar"
                        ],
                        "ro": [
                            "decapita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0437\u0433\u043b\u0430\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "obglaviti"
                        ],
                        "cs": [
                            "pod\u0159ezat"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e23\u0e29\u0e30"
                        ],
                        "tr": [
                            "kafas\u0131n\u0131 kesmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1ea3m"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9capotable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "convertible"
                        ],
                        "hr": [
                            "pomi\u010dni krov"
                        ],
                        "es": [
                            "descapotable"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkapu\u0109igebla"
                        ],
                        "it": [
                            "decappottabile",
                            "decapottabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "descapot\u00e1vel"
                        ],
                        "ro": [
                            "decapotabil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9capotable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9capotables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Cabrio",
                            "Kabrio"
                        ],
                        "en": [
                            "convertible"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "descapotable"
                        ],
                        "es": [
                            "descapotable",
                            "carro convertible"
                        ],
                        "it": [
                            "cabriolet",
                            "convertibile",
                            "decappottabile",
                            "decapottabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "cabriolet"
                        ],
                        "pt": [
                            "convers\u00edvel",
                            "descapot\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0440\u0438\u043e\u043b\u0435\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9capotable": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9capotables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9capsuleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flaschen\u00f6ffner",
                            "Kapselheber"
                        ],
                        "en": [
                            "bottle opener"
                        ],
                        "br": [
                            "distafer"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvara\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8loplukker",
                            "samfundshj\u00e6lper"
                        ],
                        "es": [
                            "abrebotellas",
                            "destapador"
                        ],
                        "eo": [
                            "botelmalfermilo",
                            "senkapsuligilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pullonavaaja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03b9\u03c7\u03c4\u03ae\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f6rnyit\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "apribottiglie",
                            "levacapsule"
                        ],
                        "nl": [
                            "flesopener"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "flask\u00f6ppnare",
                            "kapsyl\u00f6ppnare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9capsuleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9capsuleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9carboniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Retirer le carbone d'une substance chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dekarbonisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "decarbonize"
                        ],
                        "es": [
                            "descarbonizar",
                            "descarburar"
                        ],
                        "it": [
                            "decarbonizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "descarbonizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9casiemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekasiemens"
                        ],
                        "en": [
                            "decasiemens"
                        ],
                        "es": [
                            "decasiemens",
                            "decasi\u00e9mens"
                        ],
                        "it": [
                            "decasiemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30ab\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cathlon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zehnkampf"
                        ],
                        "en": [
                            "decathlon"
                        ],
                        "eu": [
                            "dekatloi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u9879\u5168\u80fd"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetoboj",
                            "dekatlon"
                        ],
                        "da": [
                            "tikamp"
                        ],
                        "es": [
                            "decatl\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00fcmnev\u00f5istlus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kymmenottelu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03ba\u03b1\u03b8\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05e8\u05d1 \u05e8\u05d1"
                        ],
                        "it": [
                            "decathlon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u7a2e\u7af6\u6280"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d\u0441\u0430\u0439\u044b\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "decatlon",
                            "tienkamp"
                        ],
                        "no": [
                            "tikamp",
                            "tikamp"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziesi\u0119ciob\u00f3j lekkoatletyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "decatlo"
                        ],
                        "ro": [
                            "decatlon"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u0442\u043e\u0431\u043e\u0458"
                        ],
                        "sv": [
                            "tiokamp"
                        ],
                        "cs": [
                            "desetiboj"
                        ],
                        "tr": [
                            "dekatlon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cathlon": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cathlons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cathlonien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Participant \u00e0 un d\u00e9cathlon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zehnk\u00e4mpfer"
                        ],
                        "en": [
                            "decathlonian",
                            "decathlete"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7537\u5b50\u5341\u9879\u5168\u80fd\u8fd0\u52a8\u5458"
                        ],
                        "da": [
                            "tik\u00e6mper"
                        ],
                        "es": [
                            "decatloniano"
                        ],
                        "fi": [
                            "kymmenottelija"
                        ],
                        "it": [
                            "decatleta"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u043d\u0441\u0430\u0439\u044b\u0441\u0448\u044b"
                        ],
                        "pt": [
                            "decatleta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u044f\u0442\u0438\u0431\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "tiokampare"
                        ],
                        "cs": [
                            "desetiboja\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cathlonien": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cathloniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Decca": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Navigationssystem",
                            "Decca"
                        ],
                        "en": [
                            "Decca Navigator System",
                            "Decca"
                        ],
                        "ca": [
                            "Decca"
                        ],
                        "fi": [
                            "Decca"
                        ],
                        "it": [
                            "Decca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30c3\u30ab\u822a\u6cd5",
                            "\u30c7\u30c3\u30ab"
                        ],
                        "nl": [
                            "DECCA"
                        ],
                        "no": [
                            "Decca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0414\u0435\u043a\u043a\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "Decca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Decca": [
                    "Singulier"
                ],
                "Deccas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9c\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sterf",
                            "sterf"
                        ],
                        "de": [
                            "sterben",
                            "verscheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "decease",
                            "die",
                            "expire",
                            "pass away",
                            "march off",
                            "retreat",
                            "withdraw",
                            "disappear"
                        ],
                        "ang": [
                            "acwelan",
                            "sweltan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u062a",
                            "\u062a\u0648\u0641\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "hil",
                            "itzali"
                        ],
                        "br": [
                            "mont da Anaon"
                        ],
                        "ca": [
                            "morir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3cc\uc544\uac00\uc2dc\ub2e4",
                            "\ubcc4\uc138\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "co": [
                            "more",
                            "pass\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "preminuti"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "fallecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpasi"
                        ],
                        "fo": [
                            "doyggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuolla"
                        ],
                        "fy": [
                            "deagean",
                            "ferstjerre",
                            "stjerre"
                        ],
                        "io": [
                            "mortar"
                        ],
                        "it": [
                            "morire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea1\u304f\u306a\u308b",
                            "\u4ed6\u754c\u3059\u308b",
                            "\u6b7b\u53bb\u3059\u308b",
                            "\u7269\u6545\u3059\u308b",
                            "\u901d\u53bb\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "mori"
                        ],
                        "nl": [
                            "doodgaan",
                            "overlijden",
                            "sterven",
                            "verscheiden",
                            "versmachten",
                            "aftrekken",
                            "sterven",
                            "vergaan",
                            "verscheiden"
                        ],
                        "pl": [
                            "umiera\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "falecer",
                            "morrer",
                            "andar",
                            "decorrer",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "muri"
                        ],
                        "sv": [
                            "avlida",
                            "d\u00f6"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6lmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "shona"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9celer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Vieilli) D\u00e9voiler ce que quelqu\u2019un cache\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reveal",
                            "uncover"
                        ],
                        "hr": [
                            "kazivati"
                        ],
                        "es": [
                            "detectar",
                            "delatar",
                            "develar"
                        ],
                        "hu": [
                            "leleplez"
                        ],
                        "nl": [
                            "onthullen"
                        ],
                        "pt": [
                            "revelar",
                            "descobrir",
                            "desvelar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezv\u0103lui",
                            "descoperi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9c\u00e9l\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verlangsamen"
                        ],
                        "en": [
                            "decelerate",
                            "slow down",
                            "run down"
                        ],
                        "hr": [
                            "usporiti"
                        ],
                        "es": [
                            "desacelerar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertragen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cembre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezember"
                        ],
                        "en": [
                            "December"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "nds": [
                            "Kristmaond"
                        ],
                        "eu": [
                            "abendu"
                        ],
                        "br": [
                            "Kerzu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0435\u043c\u0432\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "desembre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5341\u4e8c\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "12\uc6d4"
                        ],
                        "hr": [
                            "prosinac"
                        ],
                        "da": [
                            "december"
                        ],
                        "es": [
                            "diciembre"
                        ],
                        "eo": [
                            "decembro"
                        ],
                        "et": [
                            "detsember"
                        ],
                        "fi": [
                            "joulukuu"
                        ],
                        "gd": [
                            "D\u00f9bhlachd"
                        ],
                        "gl": [
                            "decembro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d4\u10d9\u10d4\u10db\u10d1\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0394\u03b5\u03ba\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05e6\u05de\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "decembro"
                        ],
                        "ia": [
                            "decembre"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u14ef\u1431\u1546",
                            "\u144e\u14ef\u14bb\u1433\u1546"
                        ],
                        "it": [
                            "dicembre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u4e8c\u6708",
                            "12\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0442\u043e\u049b\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "la": [
                            "December"
                        ],
                        "lv": [
                            "decembris"
                        ],
                        "lt": [
                            "gruodis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dezember"
                        ],
                        "nl": [
                            "december"
                        ],
                        "no": [
                            "desember",
                            "desember"
                        ],
                        "oc": [
                            "decembre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0633\u0627\u0645\u0628\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "grudzie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "Dezembro"
                        ],
                        "ro": [
                            "decembrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0430\u0431\u0440\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "december"
                        ],
                        "sl": [
                            "december"
                        ],
                        "sv": [
                            "december"
                        ],
                        "sw": [
                            "disemba"
                        ],
                        "tl": [
                            "Disyembre"
                        ],
                        "cs": [
                            "prosinec"
                        ],
                        "tpi": [
                            "desemba"
                        ],
                        "tr": [
                            "aral\u0131k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0434\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1ng m\u01b0\u1eddi hai",
                            "th\u00e1ng ch\u1ea1p"
                        ],
                        "wa": [
                            "decimbe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cembre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cembres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cemment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anst\u00e4ndig",
                            "schicklich"
                        ],
                        "en": [
                            "decently"
                        ],
                        "hr": [
                            "doli\u010dno",
                            "pristojno",
                            "dostojno",
                            "primjerno"
                        ],
                        "it": [
                            "decentemente"
                        ],
                        "la": [
                            "decenter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decency"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjerenost"
                        ],
                        "nl": [
                            "fatsoen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyzwoito\u015b\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "anst\u00e4ndighet",
                            "\u00e4rbarhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cence": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cennie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jahrzehnt"
                        ],
                        "en": [
                            "decade"
                        ],
                        "br": [
                            "dekved"
                        ],
                        "ca": [
                            "decenni",
                            "d\u00e8cada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e74\u4ee3"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetlje\u0107e",
                            "decenij"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5rti"
                        ],
                        "es": [
                            "decenio",
                            "d\u00e9cada"
                        ],
                        "eo": [
                            "jardeko"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuosikymmen"
                        ],
                        "cy": [
                            "degawd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03ba\u03b1\u03b5\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9vtized"
                        ],
                        "io": [
                            "yardeko"
                        ],
                        "id": [
                            "dasawarsa",
                            "dekade"
                        ],
                        "it": [
                            "decennio",
                            "decade"
                        ],
                        "nl": [
                            "decade"
                        ],
                        "no": [
                            "ti\u00e5r"
                        ],
                        "oc": [
                            "dec\u00e8nni",
                            "decada"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziesi\u0119ciolecie",
                            "dekada"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9cada",
                            "dec\u00eanio"
                        ],
                        "sk": [
                            "desa\u0165ro\u010die"
                        ],
                        "sv": [
                            "decennium"
                        ],
                        "cs": [
                            "desetilet\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "an\u00eayes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cennie": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cennies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui sied \u00e0 la morale.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dezent"
                        ],
                        "en": [
                            "decent",
                            "decorous"
                        ],
                        "es": [
                            "decente"
                        ],
                        "eo": [
                            "deca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03c0\u03c1\u03b5\u03c0\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "vhodn\u00fd",
                            "slu\u0161n\u00fd",
                            "decentn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9centes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9centralisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezentralisation",
                            "Dezentralisierung",
                            "Entflechtung"
                        ],
                        "en": [
                            "decentralization"
                        ],
                        "hr": [
                            "decentralizacija"
                        ],
                        "gl": [
                            "descentralizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "decentramento"
                        ],
                        "oc": [
                            "descentralizacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9centralisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9centralisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9centraliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decentralize",
                            "decentralise"
                        ],
                        "br": [
                            "digreizenna\u00f1",
                            "digreizenni\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "decentralizirati"
                        ],
                        "io": [
                            "descentrizar"
                        ],
                        "it": [
                            "decentralizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "descentralizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "descentralizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9ception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fait d\u2019\u00eatre d\u00e9\u00e7u\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "teleurstelling"
                        ],
                        "de": [
                            "Entt\u00e4uschung"
                        ],
                        "en": [
                            "disappointment"
                        ],
                        "br": [
                            "distokadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "desengany",
                            "lusi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "razo\u010daranje"
                        ],
                        "es": [
                            "desilusi\u00f3n",
                            "desenga\u00f1o",
                            "decepci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "seniluzii\u011do",
                            "elrevi\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "pettymys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03bf\u03ae\u03c4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "decepto"
                        ],
                        "id": [
                            "kekecewaan"
                        ],
                        "it": [
                            "delusione"
                        ],
                        "nl": [
                            "desillusie",
                            "teleurstelling",
                            "misrekening",
                            "ontgoocheling"
                        ],
                        "no": [
                            "skuffelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozczarowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "decep\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "decep\u021bie",
                            "deziluzie",
                            "dezam\u0103gire"
                        ],
                        "sv": [
                            "besvikelse",
                            "missr\u00e4kning"
                        ],
                        "cs": [
                            "zklam\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ception": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cerner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accorder \u00e0 quelqu\u2019un une r\u00e9compense, un honneur\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erteilen verleihen",
                            "Orden zuerkennen"
                        ],
                        "en": [
                            "award"
                        ],
                        "br": [
                            "derei\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dodijeliti",
                            "dostaviti"
                        ],
                        "es": [
                            "otorgar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyematkan"
                        ],
                        "no": [
                            "tildele"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9c\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exitus",
                            "Heimgang",
                            "Sterbefall",
                            "Todesfall"
                        ],
                        "en": [
                            "demise",
                            "death"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0641\u0627\u0629",
                            "\u0645\u0648\u062a"
                        ],
                        "az": [
                            "v\u0259fat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b7b\u4ea1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\ub9dd",
                            "\ubcc4\uc138"
                        ],
                        "hr": [
                            "smrt"
                        ],
                        "es": [
                            "deceso"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00f3bito"
                        ],
                        "io": [
                            "morto"
                        ],
                        "it": [
                            "decesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b7b\u4ea1",
                            "\u6b7b\u53bb",
                            "\u4ed6\u754c",
                            "\u7269\u6545",
                            "\u901d\u53bb"
                        ],
                        "la": [
                            "funus",
                            "letum",
                            "mors"
                        ],
                        "nl": [
                            "overlijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "morte",
                            "\u00f3bito",
                            "falecimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0440\u0442\u044c",
                            "\u0433\u0438\u0431\u0435\u043b\u044c",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cevant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entt\u00e4uschend"
                        ],
                        "en": [
                            "disappointing"
                        ],
                        "es": [
                            "decepcionante"
                        ],
                        "eo": [
                            "seniluziiga"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03bf\u03b7\u03c4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "deceptanta"
                        ],
                        "it": [
                            "deludente"
                        ],
                        "nl": [
                            "sneu",
                            "teleurstellend"
                        ],
                        "pt": [
                            "decepcionante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cevant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cevants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cevante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9cevantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cevoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tromper",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "t\u00e4uschen"
                        ],
                        "en": [
                            "to deceive"
                        ],
                        "hr": [
                            "iznevjeriti"
                        ],
                        "eo": [
                            "trompi"
                        ],
                        "fi": [
                            "pett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "pt": [
                            "enganar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ne pas r\u00e9pondre aux espoirs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entt\u00e4uschen"
                        ],
                        "en": [
                            "to disappoint",
                            "to underwhelm"
                        ],
                        "hr": [
                            "razo\u010darati",
                            "izgubiti nadu",
                            "neo\u010dekivati"
                        ],
                        "es": [
                            "decepcionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109agreni",
                            "elrevigi",
                            "seniluziigi",
                            "senrevigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03bf\u03b7\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "deceptar"
                        ],
                        "it": [
                            "deludere"
                        ],
                        "nl": [
                            "teleurstellen",
                            "ontgoochelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "decebre"
                        ],
                        "pl": [
                            "krewi\u0107",
                            "skrewi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "decepcionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9chanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "become disenchanted"
                        ],
                        "ca": [
                            "desillusionar",
                            "desencisar",
                            "desencantar"
                        ],
                        "hr": [
                            "otpjevati svoje"
                        ],
                        "nl": [
                            "een toontje lager zingen",
                            "ontgoochelen",
                            "inbinden"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezumfla"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u0447\u0430\u0440\u0443\u0432\u0430\u0442\u0438\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9charge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de d\u00e9charger",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entladen"
                        ],
                        "en": [
                            "unloading"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskarga"
                        ],
                        "hr": [
                            "istovar"
                        ],
                        "es": [
                            "descarga"
                        ],
                        "eo": [
                            "el\u015dar\u011dado"
                        ],
                        "nl": [
                            "afladen"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy\u0142adowanie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "explosion de l\u2019\u00e9lectricit\u00e9 accumul\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discharge"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskarga"
                        ],
                        "hr": [
                            "udar"
                        ],
                        "es": [
                            "descarga"
                        ],
                        "it": [
                            "scarica"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy\u0142adowanie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "lieu o\u00f9 l\u2019on entrepose les d\u00e9chets, les d\u00e9bris",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deponie",
                            "M\u00fcllkippe"
                        ],
                        "en": [
                            "dump",
                            "landfill",
                            "scrapheap"
                        ],
                        "hr": [
                            "deponij"
                        ],
                        "eo": [
                            "rubejo"
                        ],
                        "it": [
                            "discarica"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuilnisbelt"
                        ],
                        "pt": [
                            "lixeira"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i r\u00e1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9charge": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9charges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9chargement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9charger",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unloading"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskarga"
                        ],
                        "hr": [
                            "istovar"
                        ],
                        "es": [
                            "descargamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "scaricamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "lossen"
                        ],
                        "ro": [
                            "desc\u0103rcare",
                            "desc\u0103rcat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9chargement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9chargements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9charger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00d4ter ce qui formait la charge.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aflaai"
                        ],
                        "de": [
                            "ausladen"
                        ],
                        "en": [
                            "unload"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskargatu"
                        ],
                        "br": [
                            "diskarga\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "descarregar"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasteretiti",
                            "istovariti"
                        ],
                        "da": [
                            "aflade"
                        ],
                        "es": [
                            "descargar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u015dar\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "descharjar"
                        ],
                        "id": [
                            "membongkar",
                            "memunggah"
                        ],
                        "ms": [
                            "memunggah"
                        ],
                        "nl": [
                            "afladen",
                            "lossen",
                            "uitladen"
                        ],
                        "nrm": [
                            "atchuler"
                        ],
                        "pt": [
                            "descarregar"
                        ],
                        "ro": [
                            "desc\u0103rca"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9barrasser de sa charge",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausladen"
                        ],
                        "br": [
                            "diskarga\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasteretiti",
                            "istovariti"
                        ],
                        "id": [
                            "memunggah"
                        ],
                        "nrm": [
                            "atchuler"
                        ],
                        "pt": [
                            "desencarregar",
                            "desincumbir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9chauss\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "barefoot"
                        ],
                        "ca": [
                            "descal\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "descalzo"
                        ],
                        "it": [
                            "scalzo",
                            "scalzato"
                        ],
                        "oc": [
                            "descau\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9chauss\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9chauss\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9chauss\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9chauss\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9chausser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9barrasser de ses chaussures, en parlant d'une personne\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "descal\u00e7ar"
                        ],
                        "hr": [
                            "izuvati se"
                        ],
                        "es": [
                            "decalzar"
                        ],
                        "oc": [
                            "descau\u00e7ar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9chaux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "zbath"
                        ],
                        "de": [
                            "unbeschuht",
                            "barfu\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "discalced",
                            "barefoot"
                        ],
                        "es": [
                            "descalzo",
                            "descalzado"
                        ],
                        "it": [
                            "scalzo",
                            "scalzato"
                        ],
                        "cs": [
                            "bos\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "disch\u00e5s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9ch\u00e9ance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekadenz",
                            "Verfall"
                        ],
                        "en": [
                            "downfall",
                            "decay",
                            "decadence"
                        ],
                        "ca": [
                            "decad\u00e8ncia",
                            "deca\u00efment",
                            "caiguda"
                        ],
                        "hr": [
                            "neima\u0161tina",
                            "kraj",
                            "gubitak prava"
                        ],
                        "es": [
                            "decadencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "malprospero"
                        ],
                        "io": [
                            "enyurigo",
                            "dekado"
                        ],
                        "it": [
                            "decadenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondergang",
                            "val",
                            "verval"
                        ],
                        "pt": [
                            "perda",
                            "decl\u00ednio",
                            "decad\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "dec\u0103dere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ch\u00e9ance": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ch\u00e9ances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9chet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9bris devenu impropre \u00e0 la consommation ou \u00e0 l\u2019usage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abfall"
                        ],
                        "en": [
                            "waste",
                            "trash"
                        ],
                        "eu": [
                            "hondakin"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc4f0\ub808\uae30"
                        ],
                        "hr": [
                            "otpadak",
                            "gubitak",
                            "izlu\u010divanje"
                        ],
                        "da": [
                            "affald"
                        ],
                        "es": [
                            "desecho"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00f6rky"
                        ],
                        "io": [
                            "reziduo"
                        ],
                        "id": [
                            "sampah"
                        ],
                        "it": [
                            "rifiuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3054\u307f"
                        ],
                        "no": [
                            "avfall"
                        ],
                        "oc": [
                            "descai"
                        ],
                        "pt": [
                            "res\u00edduo",
                            "dejeto",
                            "lixo"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9chet": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9chets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ch\u00e8terie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Recyclinghof",
                            "Wertstoffhof"
                        ],
                        "en": [
                            "dump",
                            "tip",
                            "household waste recycling centre",
                            "civic amenity site"
                        ],
                        "ca": [
                            "deixalleria"
                        ],
                        "es": [
                            "desecher\u00eda"
                        ],
                        "nl": [
                            "afvalverwerkingsbedrijf"
                        ],
                        "no": [
                            "gjenbruksstasjon",
                            "gjenvinningsstasjon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ch\u00e8terie": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ch\u00e8teries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9chiffrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9coder ce qui est \u00e9crit en chiffres\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dechiffrieren",
                            "entschl\u00fcsseln"
                        ],
                        "en": [
                            "decipher"
                        ],
                        "ca": [
                            "desxifrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgonetnuti",
                            "de\u0161ifrirati",
                            "dekodirati"
                        ],
                        "es": [
                            "descifrar"
                        ],
                        "io": [
                            "dechifrar"
                        ],
                        "it": [
                            "decifrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontcijferen"
                        ],
                        "oc": [
                            "deschifrar"
                        ],
                        "pl": [
                            "odczyta\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "de\u0161ifrovat",
                            "rozlu\u0161tit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9chiqueter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shred"
                        ],
                        "hr": [
                            "raskidati",
                            "rastrgati",
                            "iskritizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "destrozar",
                            "despedazar"
                        ],
                        "it": [
                            "dilaniare",
                            "sbranare"
                        ],
                        "wa": [
                            "kihatch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9chirement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zerrissenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "tearing",
                            "dilaceration"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastavljanje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03af\u03c3\u03b9\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "lacero",
                            "lacerado",
                            "lacereso"
                        ],
                        "it": [
                            "sbranarsi",
                            "dilaniamento",
                            "lacerazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "despeda\u00e7amento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9chirement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9chirements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9chirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rompre en tirant avec force un c\u00f4t\u00e9\u00a0(1 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zerrei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "tear",
                            "rend",
                            "rip"
                        ],
                        "ca": [
                            "esquin\u00e7ar"
                        ],
                        "co": [
                            "stracci\u00e0",
                            "sdrisgi\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "raskidati",
                            "isparati",
                            "poderati"
                        ],
                        "es": [
                            "romper",
                            "rasgar",
                            "desgarrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015diri"
                        ],
                        "fi": [
                            "repi\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "strappare",
                            "dilaniare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u0440\u0442\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "scheuren",
                            "verscheuren"
                        ],
                        "oc": [
                            "esqui\u00e7ar",
                            "estra\u00e7ar",
                            "estrifar",
                            "esquin\u00e7ar"
                        ],
                        "pl": [
                            "drze\u0107",
                            "rozdziera\u0107",
                            "rwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "rasgar",
                            "dilacerar",
                            "romper"
                        ],
                        "ro": [
                            "sf\u00e2rtica",
                            "sf\u00e2\u0219ia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0440\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "schirer",
                            "kischirer",
                            "dischirer",
                            "xhiy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Blesser, \u00e9corcher, lac\u00e9rer\u00a0(2 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "raspuknuti se",
                            "raskinuti"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015diri"
                        ],
                        "oc": [
                            "estrifar",
                            "estra\u00e7ar",
                            "esqui\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "sf\u00e2rtica",
                            "sf\u00e2\u0219ia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0437\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "kischirer",
                            "kernaxh\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Litt\u00e9raire) Traverser l\u2019espace, l\u2019environnement en parlant d\u2019un son\u00a0(6 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tear"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti razveden",
                            "razgranati se",
                            "parati"
                        ],
                        "id": [
                            "melengking"
                        ],
                        "oc": [
                            "estra\u00e7ar",
                            "esqui\u00e7ar"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozdziera\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre de tr\u00e8s bonne qualit\u00e9\u00a0(2 (Intransitif))",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kick ass",
                            "kick arse",
                            "rock",
                            "rule",
                            "kick butt"
                        ],
                        "hr": [
                            "potezati",
                            "trzati",
                            "okinuti",
                            "opaliti",
                            "odapeti"
                        ],
                        "es": [
                            "molar"
                        ],
                        "eo": [
                            "altkvalitegi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03af\u03b6\u03c9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9chirure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tear"
                        ],
                        "hr": [
                            "rascjep"
                        ],
                        "es": [
                            "desgarr\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "laceruro"
                        ],
                        "no": [
                            "rift"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9chirure": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9chirures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9choir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "propasti",
                            "oduzeti",
                            "slabiti",
                            "oronuti"
                        ],
                        "es": [
                            "decaer"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03af\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervallen",
                            "dalen",
                            "vallen",
                            "aftakelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "decair"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9christianiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dechristianize"
                        ],
                        "no": [
                            "avkristne",
                            "avkristne"
                        ],
                        "pl": [
                            "dechrystianizowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "descristianizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avkristna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9chu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fallen"
                        ],
                        "ca": [
                            "caigut"
                        ],
                        "hr": [
                            "svrgnut"
                        ],
                        "es": [
                            "ca\u00eddo"
                        ],
                        "it": [
                            "decaduto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevallen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9chu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9chus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9chue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9chues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cicandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezicandela"
                        ],
                        "en": [
                            "decicandela"
                        ],
                        "es": [
                            "decicandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "decicandela"
                        ],
                        "it": [
                            "decicandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b7\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cicandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cicandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besluit"
                        ],
                        "de": [
                            "beschlie\u00dfen",
                            "entscheiden",
                            "sich entschlie\u00dfen",
                            "bestimmen"
                        ],
                        "en": [
                            "decide",
                            "choose",
                            "determine",
                            "resolve",
                            "settle",
                            "adjudicate"
                        ],
                        "br": [
                            "divizout"
                        ],
                        "ca": [
                            "decidir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b3\u5b9a"
                        ],
                        "hr": [
                            "navesti"
                        ],
                        "da": [
                            "afg\u00f8re",
                            "beslutte"
                        ],
                        "es": [
                            "decidir",
                            "resolver"
                        ],
                        "eo": [
                            "decidi"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera av"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4tt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "beslute"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00f6nt",
                            "hat\u00e1roz"
                        ],
                        "io": [
                            "decidar"
                        ],
                        "it": [
                            "decidere"
                        ],
                        "la": [
                            "censere"
                        ],
                        "ms": [
                            "memutuskan",
                            "putuskan"
                        ],
                        "nl": [
                            "beslissen",
                            "besluiten",
                            "uitmaken",
                            "zich voornemen"
                        ],
                        "oc": [
                            "decidir"
                        ],
                        "pl": [
                            "decydowa\u0107",
                            "postanowi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "decidir",
                            "deliberar",
                            "dirimir",
                            "haver por bem",
                            "julgar",
                            "resolver"
                        ],
                        "ro": [
                            "decide",
                            "se hot\u0103r\u00ee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0435\u0449\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "besluta"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozhodovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cifarad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezifarad"
                        ],
                        "en": [
                            "decifarad"
                        ],
                        "es": [
                            "decifaradio"
                        ],
                        "it": [
                            "decifarad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b7\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cifarad": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cifarads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cigramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decigram",
                            "decigramme"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\uc2dc\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "hr": [
                            "decigram"
                        ],
                        "it": [
                            "decigrammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b7\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0633\u06cc_\u06af\u0631\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "decygram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cigramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cigrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cihenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezihenry"
                        ],
                        "en": [
                            "decihenry"
                        ],
                        "es": [
                            "decihenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "decihenry",
                            "decihenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "decihenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cihenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cihenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cihertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezihertz"
                        ],
                        "en": [
                            "decihertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\uc2dc\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "decihercio",
                            "decihertz",
                            "decihertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "decihercio",
                            "decihertz"
                        ],
                        "it": [
                            "decihertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cilitre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deziliter"
                        ],
                        "en": [
                            "decilitre"
                        ],
                        "hr": [
                            "decilitar"
                        ],
                        "gl": [
                            "decilitro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b7\u30ea\u30c3\u30c8\u30eb"
                        ],
                        "pt": [
                            "decilitro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0446\u0438\u043b\u0438\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "deciliter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cilitre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cilitres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cilumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezilumen"
                        ],
                        "en": [
                            "decilumen"
                        ],
                        "es": [
                            "decilumen"
                        ],
                        "it": [
                            "decilumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b7\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cilumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cilumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cilux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezilux"
                        ],
                        "en": [
                            "decilux"
                        ],
                        "es": [
                            "decilux"
                        ],
                        "it": [
                            "decilux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b7\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cimal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dezimal"
                        ],
                        "en": [
                            "decimal",
                            "denary"
                        ],
                        "ca": [
                            "decimal"
                        ],
                        "hr": [
                            "decimalni"
                        ],
                        "es": [
                            "decimal"
                        ],
                        "eo": [
                            "decimala",
                            "dekuma"
                        ],
                        "gl": [
                            "decimal"
                        ],
                        "it": [
                            "decimale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5341\u9032"
                        ],
                        "pt": [
                            "decimal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cimal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cimaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cimale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9cimales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decimate"
                        ],
                        "ca": [
                            "delmar"
                        ],
                        "hr": [
                            "desetkovati"
                        ],
                        "es": [
                            "diezmar"
                        ],
                        "io": [
                            "decimacar"
                        ],
                        "it": [
                            "decimare"
                        ],
                        "pt": [
                            "decimar",
                            "dizimar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cim\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de longueur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezimeter"
                        ],
                        "en": [
                            "decimetre",
                            "decimeter"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\uc2dc\ubbf8\ud130"
                        ],
                        "hr": [
                            "decimetar"
                        ],
                        "eo": [
                            "decimetro"
                        ],
                        "fi": [
                            "desimetri"
                        ],
                        "io": [
                            "decimetro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b7\u30e1\u30fc\u30c8\u30eb"
                        ],
                        "ro": [
                            "decimetru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0446\u0438\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cim\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cim\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cinewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezinewton"
                        ],
                        "en": [
                            "decinewton"
                        ],
                        "es": [
                            "decinewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "decinewton"
                        ],
                        "it": [
                            "decinewton"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b7\u30cb\u30e5\u30fc\u30c8\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cinewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cinewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cipascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dezipascal"
                        ],
                        "en": [
                            "decipascal"
                        ],
                        "es": [
                            "decipascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "decipascal"
                        ],
                        "it": [
                            "decipascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b7\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cipascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cipascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cisif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entscheidend",
                            "bestimmend",
                            "ausschlaggebend",
                            "ma\u03b2geblich"
                        ],
                        "en": [
                            "decisive"
                        ],
                        "eo": [
                            "decida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "decidema"
                        ],
                        "it": [
                            "decisivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozhodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cisif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cisifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9cisive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9cisives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9cider ou r\u00e9sultat de cette action\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entscheidung"
                        ],
                        "en": [
                            "decision"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0631\u0627\u0631",
                            "\u0645"
                        ],
                        "hr": [
                            "odluka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c6\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "keputusan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0448\u0456\u043c",
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u0440",
                            "\u049b\u0430\u0443\u043b\u044b",
                            "\u0442\u043e\u049b\u0442\u0430\u043c",
                            "\u0431\u0438\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "beslissing",
                            "uitspraak"
                        ],
                        "oc": [
                            "decision"
                        ],
                        "pl": [
                            "postanowienie"
                        ],
                        "sv": [
                            "beslut",
                            "avg\u00f6rande"
                        ],
                        "tr": [
                            "karar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskikking"
                        ],
                        "de": [
                            "Beschlu\u00df",
                            "Entschlu\u00df",
                            "Entscheidung",
                            "Entschlie\u00dfung"
                        ],
                        "ca": [
                            "decisi\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "beslutning"
                        ],
                        "es": [
                            "decisi\u00f3n",
                            "acuerdo",
                            "resoluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "decido"
                        ],
                        "fy": [
                            "besl\u00fat"
                        ],
                        "io": [
                            "decido"
                        ],
                        "it": [
                            "decisione"
                        ],
                        "ms": [
                            "keputusan"
                        ],
                        "nl": [
                            "besluit",
                            "wijzing"
                        ],
                        "oc": [
                            "decision"
                        ],
                        "pl": [
                            "decyzja"
                        ],
                        "pt": [
                            "decis\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cision": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9clamation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "declamation"
                        ],
                        "hr": [
                            "deklamacija",
                            "deklamacija"
                        ],
                        "es": [
                            "declamaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "declamazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "declama\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "deklamace",
                            "deklamov\u00e1n\u00ed",
                            "proslov"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9clamation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9clamations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9clamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "deklamieren"
                        ],
                        "en": [
                            "declaim",
                            "rail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0644\u0642\u0649"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74a\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "deklamirati",
                            "krasnosloviti"
                        ],
                        "eo": [
                            "deklami"
                        ],
                        "io": [
                            "deklamar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a60\u5531\u3059\u308b",
                            "\u8a60\u3080"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06a9\u0644\u0645\u0647"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9claration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9clarer\u00a0; discours, acte, \u00e9crit par lequel on d\u00e9clare.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verklaring"
                        ],
                        "de": [
                            "Anzeige",
                            "Strafanzeige",
                            "Erkl\u00e4rung",
                            "\u00c4u\u00dferung"
                        ],
                        "fi": [
                            "lausunto"
                        ],
                        "id": [
                            "pernyataan"
                        ],
                        "it": [
                            "dichiarazione"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ba3\u544a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aangifte"
                        ],
                        "en": [
                            "declaration",
                            "proclamation",
                            "statement",
                            "pronouncement",
                            "ruling"
                        ],
                        "da": [
                            "angivelse",
                            "opgivelse"
                        ],
                        "es": [
                            "declaraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "deklaro",
                            "deklaracio"
                        ],
                        "io": [
                            "deklaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangifte",
                            "betuiging",
                            "declaratie",
                            "verklaring",
                            "uitspraak"
                        ],
                        "pt": [
                            "declara\u00e7\u00e3o",
                            "depoimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "declara\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0437\u0430\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rklaring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9claration": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9clarations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9clarer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verklaar"
                        ],
                        "de": [
                            "deklarieren",
                            "erkl\u00e4ren",
                            "melden",
                            "anzeigen",
                            "verk\u00fcnden",
                            "verzollen",
                            "ansagen"
                        ],
                        "en": [
                            "declare",
                            "state"
                        ],
                        "ca": [
                            "declarar"
                        ],
                        "da": [
                            "erkl\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "declarar"
                        ],
                        "eo": [
                            "deklari"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03bb\u03c9",
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03b7\u03c1\u03cd\u03c3\u03c3\u03c9",
                            "\u03b4\u03b7\u03bb\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "deklar\u00e1l",
                            "nyilv\u00e1n\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "deklarar"
                        ],
                        "it": [
                            "dichiarare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangeven",
                            "betuigen",
                            "declareren",
                            "verklaren"
                        ],
                        "no": [
                            "erkl\u00e6re"
                        ],
                        "pt": [
                            "declarar",
                            "declinar",
                            "depor"
                        ],
                        "sv": [
                            "betyga",
                            "f\u00f6rklara"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9clencher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausl\u00f6sen",
                            "bewirken",
                            "veranlassen",
                            "verursachen",
                            "herbeif\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "release",
                            "trigger",
                            "actuate"
                        ],
                        "hr": [
                            "staviti u pogon",
                            "pojaviti se"
                        ],
                        "es": [
                            "desencadenar"
                        ],
                        "io": [
                            "procesar"
                        ],
                        "oc": [
                            "aviar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wywo\u0142a\u0107",
                            "spowodowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9clic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erlebnis"
                        ],
                        "en": [
                            "trigger",
                            "click"
                        ],
                        "hr": [
                            "kvrc",
                            "kvrcanje",
                            "upali ti se lampica"
                        ],
                        "eo": [
                            "klikbruo"
                        ],
                        "pl": [
                            "ol\u015bnienie",
                            "eureka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9clic": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9clics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9clin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abnahme"
                        ],
                        "en": [
                            "decline"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0627\u0646\u0647\u064a\u0627\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "izmak",
                            "opadanje",
                            "pad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "declino"
                        ],
                        "la": [
                            "declinatio"
                        ],
                        "no": [
                            "tilbakegang"
                        ],
                        "pt": [
                            "decl\u00ednio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "pokles"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9clin": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9clins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9clinaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deklination",
                            "Beugung"
                        ],
                        "en": [
                            "declension"
                        ],
                        "hr": [
                            "deklinacija",
                            "magnetna deklinacija",
                            "sklanjanje",
                            "dekliniranje",
                            "pade\u017e",
                            "sklonidba"
                        ],
                        "da": [
                            "deklination",
                            "b\u00f8jning"
                        ],
                        "eo": [
                            "deklinacio",
                            "deklini\u011do",
                            "altitudo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03af\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "deklinado"
                        ],
                        "it": [
                            "declinazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "deklinacja",
                            "przypadkowanie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9clinaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9clinaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cliner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019\u00e9loigner de l\u2019\u00e9quateur, en parlant d'un astre.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sinken",
                            "untergehen"
                        ],
                        "en": [
                            "go down"
                        ],
                        "hr": [
                            "deklinirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "deklinacii",
                            "deklini\u011di"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushuka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "A trier ou g\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "decline"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0645\u064a\u0644",
                            "\u0645\u0627\u0644"
                        ],
                        "io": [
                            "deklinar"
                        ],
                        "it": [
                            "declinare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9codeur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decoder"
                        ],
                        "br": [
                            "diskoder"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekoder"
                        ],
                        "es": [
                            "descodificador"
                        ],
                        "it": [
                            "decoder"
                        ],
                        "oc": [
                            "descodador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9codeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9codeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9collage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9coller.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Start"
                        ],
                        "en": [
                            "takeoff"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzdizanje"
                        ],
                        "es": [
                            "despegue"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03b5\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "lepas landas"
                        ],
                        "it": [
                            "decollaggio"
                        ],
                        "pl": [
                            "start"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9collage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9collages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9coller": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00f4ter une chose qui \u00e9tait coll\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00f6sen",
                            "abl\u00f6sen"
                        ],
                        "en": [
                            "unstick"
                        ],
                        "br": [
                            "dispega\u00f1",
                            "dispegi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "odljepljivati"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00f8sne",
                            "skille"
                        ],
                        "es": [
                            "despegar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03ba\u03bf\u03bb\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "ie": [
                            "departer"
                        ],
                        "it": [
                            "staccare",
                            "scollare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quitter le sol pour un a\u00e9ronef",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "starten",
                            "abfliegen"
                        ],
                        "en": [
                            "take off"
                        ],
                        "br": [
                            "dibrada\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "uzdignuti se"
                        ],
                        "da": [
                            "lette"
                        ],
                        "es": [
                            "despegar"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b3\u03b5\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "desglutinar",
                            "flugeskar"
                        ],
                        "it": [
                            "decollare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9collet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Forme de la v\u00eature f\u00e9minine qui laisse appara\u00eetre en partie le cou, le dos, la poitrine, les \u00e9paules.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekolletee"
                        ],
                        "en": [
                            "d\u00e9colletage"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekolte"
                        ],
                        "es": [
                            "escote"
                        ],
                        "io": [
                            "dekolturo"
                        ],
                        "it": [
                            "scollatura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06a9\u0644\u062a\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "decote"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043e\u043b\u044c\u0442\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekolt",
                            "dekolt\u00e1\u017e",
                            "v\u00fdst\u0159ih"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9collet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9collet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9colonisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekolonisation"
                        ],
                        "en": [
                            "decolonization"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057a\u0561\u0563\u0561\u0572\u0578\u0582\u0569\u0561\u0575\u0576\u0561\u0581\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "ast": [
                            "descolonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskolonizazio"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044d\u043a\u0430\u043b\u0430\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "descolonitzaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u6b96\u6c11\u5316"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c8\uc2dd\ubbfc\uc9c0\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekolonizacija"
                        ],
                        "da": [
                            "afkolonisering"
                        ],
                        "es": [
                            "descolonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkoloniigo"
                        ],
                        "et": [
                            "dekolonisatsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "dekolonisaatio"
                        ],
                        "gl": [
                            "descolonizaci\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "datrefedigaethu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03ba\u03b9\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05d5\u05e0\u05d9\u05d6\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915\u0930\u0923"
                        ],
                        "hu": [
                            "dekoloniz\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "dekolonisasi"
                        ],
                        "it": [
                            "decolonizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8131\u690d\u6c11\u5730\u5316"
                        ],
                        "lt": [
                            "dekolonizacija"
                        ],
                        "ms": [
                            "penyahjajahan"
                        ],
                        "nl": [
                            "dekolonisatie"
                        ],
                        "no": [
                            "avkolonisering"
                        ],
                        "pl": [
                            "dekolonizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "descoloniza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "dekolonizacija"
                        ],
                        "scn": [
                            "diculunizzazzioni"
                        ],
                        "sl": [
                            "dekolonizacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "avkolonisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekolonizace"
                        ],
                        "tr": [
                            "dekolonizasyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043e\u043b\u043e\u043d\u0456\u0437\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "phi th\u1ef1c d\u00e2n h\u00f3a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9colonisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9colonisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9colorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pourvoir de sa couleur",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "izmijeniti boju"
                        ],
                        "br": [
                            "disliva\u00f1",
                            "dislivi\u00f1"
                        ],
                        "it": [
                            "scolorire"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontkleuren"
                        ],
                        "pt": [
                            "descolorir",
                            "desbotar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9composer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zersetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "decompose",
                            "break down"
                        ],
                        "ca": [
                            "descompondre"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastvarati",
                            "raspr\u0161ivati",
                            "analizirati",
                            "rastavljati",
                            "ra\u0161\u010dlaniti"
                        ],
                        "es": [
                            "descomponer"
                        ],
                        "fi": [
                            "hojoittaa"
                        ],
                        "it": [
                            "decomporre"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbinden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9composition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Alt\u00e9ration\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zersetzung",
                            "Abbau"
                        ],
                        "en": [
                            "decomposition"
                        ],
                        "ca": [
                            "descomposici\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u89e3\u4f5c\u7528"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastvaranje"
                        ],
                        "es": [
                            "descomposici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "decomposizione",
                            "scomposizione"
                        ],
                        "pl": [
                            "gnicie",
                            "rozk\u0142ad"
                        ],
                        "pt": [
                            "decomposi\u00e7\u00e3o",
                            "putrefa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9composition": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9compositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9concertant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui d\u00e9concerte.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verwirrend",
                            "beunruhigend",
                            "befremdlich"
                        ],
                        "en": [
                            "disconcerting",
                            "baffling"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaprepa\u0161\u0107uju\u0107i",
                            "rastresen",
                            "neprili\u010dan",
                            "zbunjuju\u0107i"
                        ],
                        "io": [
                            "kunfuziganta"
                        ],
                        "oc": [
                            "desmemoriant",
                            "desconcertant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9concertant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9concertants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9concertante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9concertantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9concerter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to disconcert",
                            "to confound",
                            "abash"
                        ],
                        "hr": [
                            "ometati",
                            "poremetiti"
                        ],
                        "da": [
                            "forpurre"
                        ],
                        "eo": [
                            "malcertigi",
                            "konfuzi",
                            "\u015danceli"
                        ],
                        "fi": [
                            "nolata",
                            "saattaa ymm\u00e4lle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03bb\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "zavarba hoz"
                        ],
                        "io": [
                            "konfuzigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "iemand van de wijs brengen"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rbrylla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9confinement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reopening",
                            "deconfinement"
                        ],
                        "ca": [
                            "desconfinament"
                        ],
                        "da": [
                            "gen\u00e5bning"
                        ],
                        "es": [
                            "desconfinamiento"
                        ],
                        "it": [
                            "sconfinamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9confinement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9confinements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9confiture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9faite compl\u00e8te",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "collapse",
                            "discomfiture"
                        ],
                        "hr": [
                            "poraz"
                        ],
                        "it": [
                            "sconfitta"
                        ],
                        "oc": [
                            "derrota",
                            "falhida",
                            "desconfitura"
                        ],
                        "pt": [
                            "derrota"
                        ],
                        "wa": [
                            "dobleure",
                            "pileure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9confiture": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9confitures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9congeler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defrost",
                            "melt"
                        ],
                        "br": [
                            "diskorna\u00f1",
                            "diskorni\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmrzavati"
                        ],
                        "da": [
                            "opt\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "descongelar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfrostigi"
                        ],
                        "io": [
                            "desfrostar"
                        ],
                        "no": [
                            "tine"
                        ],
                        "pl": [
                            "odmra\u017ca\u0107",
                            "rozmra\u017ca\u0107"
                        ],
                        "sk": [
                            "rozmrazova\u0165",
                            "rozmrazi\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9conna\u00eetre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "descon\u00e8ixer"
                        ],
                        "es": [
                            "desconocer"
                        ],
                        "gl": [
                            "desco\u00f1ecer"
                        ],
                        "it": [
                            "disconoscere"
                        ],
                        "oc": [
                            "descon\u00e9isser",
                            "descon\u00f3isser"
                        ],
                        "pt": [
                            "desconhecer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9connecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "couper la connexion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abklemmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to disconnect"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u7ebf"
                        ],
                        "hr": [
                            "isklju\u010diti",
                            "rastaviti",
                            "popustiti"
                        ],
                        "es": [
                            "desconectar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschakelen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0441\u043e\u0435\u0434\u0438\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9conner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mist reden",
                            "Mist bauen"
                        ],
                        "en": [
                            "talk bollocks"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c7\u03bb\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "onzin uitkramen"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00f8dde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verarschen"
                        ],
                        "en": [
                            "to joke",
                            "to be kidding"
                        ],
                        "es": [
                            "ser broma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03b5\u03b9\u03b5\u03cd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "voor de gek houden"
                        ],
                        "pl": [
                            "robi\u0107 sobie jaja"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9connexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Coupure du lien entre deux \u00e9l\u00e9ments\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disconnection"
                        ],
                        "hr": [
                            "rastavljanje"
                        ],
                        "es": [
                            "desconexi\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "separazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "separa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpojen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9connexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9connexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9conseiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abraten"
                        ],
                        "en": [
                            "advise against",
                            "disadvise"
                        ],
                        "br": [
                            "dizalia\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvra\u0107ati"
                        ],
                        "es": [
                            "desaconsejar"
                        ],
                        "it": [
                            "sconsigliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontraden",
                            "afraden"
                        ],
                        "sv": [
                            "avr\u00e5da"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9contamination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decontamination"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekontaminacija"
                        ],
                        "io": [
                            "deskontamino"
                        ],
                        "it": [
                            "decontaminazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontsmetting"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0437\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9contamination": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9contaminations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9convenue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entt\u00e4uschung",
                            "Ern\u00fcchterung"
                        ],
                        "en": [
                            "discomfiture",
                            "disappointment"
                        ],
                        "br": [
                            "distokadenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "neda\u0107a"
                        ],
                        "da": [
                            "skuffelse"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontgoocheling",
                            "ontnuchtering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9convenue": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9convenues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui enjolive un b\u00e2timent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decor"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukras"
                        ],
                        "da": [
                            "udsmykning"
                        ],
                        "fi": [
                            "lavastus"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06a9\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "wystr\u00f3j"
                        ],
                        "pt": [
                            "decora\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9corations et mat\u00e9riels dans lesquels les acteurs \u00e9voluent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decor"
                        ],
                        "hr": [
                            "kulisa",
                            "dekor"
                        ],
                        "da": [
                            "dekoration"
                        ],
                        "es": [
                            "decorado"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekoracio"
                        ],
                        "nl": [
                            "decor"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06a9\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "dekoracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "cen\u00e1rio"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui appara\u00eet \u00e0 la vue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kulissen"
                        ],
                        "en": [
                            "scenes"
                        ],
                        "hr": [
                            "vanj\u0161tina"
                        ],
                        "es": [
                            "tel\u00f3n",
                            "bambalinas"
                        ],
                        "it": [
                            "quinte"
                        ],
                        "nl": [
                            "schermen",
                            "coulissen"
                        ],
                        "pt": [
                            "panos",
                            "cen\u00e1rio",
                            "cortina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cor": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9cors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9corateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui d\u00e9core\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekorateur"
                        ],
                        "en": [
                            "decorator"
                        ],
                        "co": [
                            "dicuratore"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekorater"
                        ],
                        "es": [
                            "decorador"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03b5\u03ba\u03bf\u03c1\u03b1\u03c4\u03ad\u03c1"
                        ],
                        "it": [
                            "decoratore"
                        ],
                        "pl": [
                            "dekorator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "dekorat\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekorat\u00e9r",
                            "aran\u017e\u00e9r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9corateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9corateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9coratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dekorativ"
                        ],
                        "en": [
                            "decorative"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekorativni",
                            "ukrasni"
                        ],
                        "es": [
                            "decorativo"
                        ],
                        "io": [
                            "dekoriva"
                        ],
                        "it": [
                            "decorativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "decoratiu",
                            "parador"
                        ],
                        "pt": [
                            "decorativo"
                        ],
                        "sv": [
                            "dekorativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekorativn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9coratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9coratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9corative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9coratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9coration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9corer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekoration"
                        ],
                        "en": [
                            "decoration"
                        ],
                        "ca": [
                            "adornament",
                            "decoraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekoracija"
                        ],
                        "da": [
                            "dekoration"
                        ],
                        "es": [
                            "decoraci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "dekor\u00e1ci\u00f3",
                            "d\u00edsz\u00edt\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "decorazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "decoratie",
                            "versiering"
                        ],
                        "pt": [
                            "decora\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "prydnande"
                        ],
                        "cs": [
                            "dekorace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Insignes d\u2019un ordre honorifique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decoration"
                        ],
                        "ca": [
                            "condecoraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "orden"
                        ],
                        "es": [
                            "condecoraci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "lencana"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dekor"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekoracio"
                        ],
                        "fo": [
                            "pynt"
                        ],
                        "fy": [
                            "dekoraasje"
                        ],
                        "io": [
                            "dekoro"
                        ],
                        "ku": [
                            "nex\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9coration": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9corations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9corer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(orner)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schm\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "decorate"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukrasiti",
                            "dekorirati"
                        ],
                        "da": [
                            "udsmykke"
                        ],
                        "es": [
                            "decorar"
                        ],
                        "et": [
                            "kaunistama"
                        ],
                        "fi": [
                            "koristella",
                            "koristaa"
                        ],
                        "it": [
                            "decorare",
                            "adornare"
                        ],
                        "no": [
                            "besette"
                        ],
                        "pt": [
                            "decorar"
                        ],
                        "sv": [
                            "dekorera"
                        ],
                        "cs": [
                            "ozdobit",
                            "vyzdobit",
                            "vyzdobovat",
                            "dekorovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(Traductions \u00e0 trier suivant le sens)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufputzen",
                            "ausputzen",
                            "schm\u00fccken",
                            "verzieren",
                            "dekorieren",
                            "ausschm\u00fccken",
                            "auszeichnen"
                        ],
                        "en": [
                            "ornament",
                            "bedeck"
                        ],
                        "ca": [
                            "decorar",
                            "adornar",
                            "ornamentar"
                        ],
                        "es": [
                            "adornar",
                            "decorar",
                            "ornamentar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ornami",
                            "ordeni",
                            "dekoracii"
                        ],
                        "fy": [
                            "dekorearje"
                        ],
                        "io": [
                            "dekorar"
                        ],
                        "nl": [
                            "decoreren",
                            "sieren",
                            "opsieren",
                            "tooien",
                            "uitdossen",
                            "versieren",
                            "decoreren",
                            "ridderen",
                            "decoreren",
                            "onderscheiden",
                            "versieren"
                        ],
                        "pl": [
                            "ozdabia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "adornar",
                            "decorar",
                            "ornamentar"
                        ],
                        "ro": [
                            "orna",
                            "\u00eempodobi",
                            "decora"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9cortiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9garnir de leur \u00e9corce des tiges d\u2019arbres, ou de leur enveloppe des graines",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shell",
                            "hull",
                            "shuck"
                        ],
                        "hr": [
                            "lju\u0161titi"
                        ],
                        "io": [
                            "sensheligar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggiling"
                        ],
                        "oc": [
                            "descufelar",
                            "desgrunar",
                            "descoscolhar",
                            "decorticar",
                            "desruscar",
                            "espelucar"
                        ],
                        "cs": [
                            "loupat",
                            "vyloupat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9coucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ne pas dormir chez soi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausser Haus schlafen"
                        ],
                        "en": [
                            "sleep away from home"
                        ],
                        "hr": [
                            "spavati izvan ku\u0107e"
                        ],
                        "es": [
                            "pernoctar"
                        ],
                        "io": [
                            "kushar su exter la hemo"
                        ],
                        "it": [
                            "pernottare"
                        ],
                        "la": [
                            "decubo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9coupage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cutting",
                            "apportionment"
                        ],
                        "hr": [
                            "podjela"
                        ],
                        "es": [
                            "recorte"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d9\u05ea\u05d5\u05da",
                            "\u05d7\u05dc\u05d5\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliatura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9coupage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9coupages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9couper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couper en morceaux ou en tranches",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufschneiden",
                            "beschneiden"
                        ],
                        "en": [
                            "cut up",
                            "carve",
                            "cut out",
                            "slice"
                        ],
                        "br": [
                            "didroc\u02bcha\u00f1",
                            "didroc\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "tallar",
                            "retallar"
                        ],
                        "hr": [
                            "izrezati",
                            "isje\u0107i"
                        ],
                        "da": [
                            "klippe"
                        ],
                        "es": [
                            "recortar",
                            "trinchar"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikata",
                            "jakaa"
                        ],
                        "no": [
                            "klippe"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortar",
                            "fatiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "decupa"
                        ],
                        "sv": [
                            "klippa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sny"
                        ],
                        "de": [
                            "scheren",
                            "abscheren",
                            "schneiden",
                            "abschneiden"
                        ],
                        "ca": [
                            "tallar"
                        ],
                        "hr": [
                            "prelomiti",
                            "razdvojiti se"
                        ],
                        "eo": [
                            "tondi"
                        ],
                        "fo": [
                            "klippa"
                        ],
                        "fi": [
                            "leikata"
                        ],
                        "io": [
                            "distranchar"
                        ],
                        "id": [
                            "belah",
                            "membelah",
                            "memotong"
                        ],
                        "nl": [
                            "knippen",
                            "scheren",
                            "snoeien"
                        ],
                        "pl": [
                            "strzyc"
                        ],
                        "pt": [
                            "cortar",
                            "podar",
                            "tosar",
                            "tosquiar",
                            "desbastar",
                            "espoliar",
                            "depenar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9coupure": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "l'insecte",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Scoliopteryx libatrix"
                        ],
                        "de": [
                            "Zackeneule",
                            "Zimteule",
                            "Krebssuppe"
                        ],
                        "en": [
                            "Herald"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00f6r\u00f6s csipk\u00e9sbagoly"
                        ],
                        "nl": [
                            "roesje"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczerb\u00f3wka ksieni",
                            "szczerb\u00f3wka wierzb\u00f3wkai"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9courager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pourvoir de courage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entmutigen"
                        ],
                        "en": [
                            "discourage"
                        ],
                        "br": [
                            "digalonekaat"
                        ],
                        "hr": [
                            "obeshrabriti",
                            "dekura\u017eirati"
                        ],
                        "es": [
                            "desanimar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkura\u011digi",
                            "malkura\u011digi"
                        ],
                        "gl": [
                            "desalentar",
                            "desanimar"
                        ],
                        "io": [
                            "senkurajigar"
                        ],
                        "it": [
                            "abbacchiare",
                            "scoraggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontmoedigen",
                            "ontraden"
                        ],
                        "pt": [
                            "desencorajar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskr\u00e4cka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9couvert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "discovered",
                            "uncovered"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkriven"
                        ],
                        "es": [
                            "descubierto"
                        ],
                        "ia": [
                            "discoperite"
                        ],
                        "nl": [
                            "open",
                            "onafgedekt",
                            "onbedekt",
                            "ontdekt",
                            "blootgesteld",
                            "onverhuld"
                        ],
                        "pt": [
                            "descoberto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9couvert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9couverts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9couverte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9couvertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9couverte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontdekking"
                        ],
                        "de": [
                            "Entdeckung"
                        ],
                        "en": [
                            "discovery",
                            "find",
                            "finding"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurkikuntza"
                        ],
                        "ca": [
                            "descobriment"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\uacac"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkri\u0107e",
                            "pronalazak",
                            "povr\u0161inski kop",
                            "iskapanje"
                        ],
                        "da": [
                            "afsl\u00f8ring",
                            "opdagelse"
                        ],
                        "es": [
                            "descubrimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "malkovro"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00f6yt\u00f6",
                            "l\u00f6yd\u00f6s"
                        ],
                        "gl": [
                            "descubrimento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "deskovro",
                            "deskovrajo"
                        ],
                        "it": [
                            "scoperta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u898b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontdekking"
                        ],
                        "oc": [
                            "descob\u00e8rta",
                            "descub\u00e8rta"
                        ],
                        "pl": [
                            "odkrycie"
                        ],
                        "pt": [
                            "descobrimento",
                            "descoberta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppt\u00e4ckt"
                        ],
                        "cs": [
                            "objeven\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9couverte": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9couvertes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}