{
    "d\u00e9cret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decree"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekreto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c4\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "dekreto"
                        ],
                        "id": [
                            "surat keputusan"
                        ],
                        "la": [
                            "decretum"
                        ],
                        "nl": [
                            "besluit",
                            "Gods wil",
                            "decreet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9cret": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9crets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9cr\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decree"
                        ],
                        "hr": [
                            "narediti",
                            "dekretirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "dekreti"
                        ],
                        "ga": [
                            "achtaigh"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c3\u03c9",
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "no": [
                            "dekretere",
                            "erkl\u00e6re"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9crire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beschreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "describe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0635\u0641"
                        ],
                        "br": [
                            "dezrevella\u00f1",
                            "deskriva\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "descriure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63cf\u8ff0",
                            "\u63cf\u5beb"
                        ],
                        "hr": [
                            "opisati",
                            "kru\u017eiti"
                        ],
                        "da": [
                            "beskrive"
                        ],
                        "es": [
                            "describir"
                        ],
                        "eo": [
                            "priskribi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fdsa"
                        ],
                        "io": [
                            "deskriptar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggambarkan"
                        ],
                        "ia": [
                            "describer"
                        ],
                        "it": [
                            "descrivere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u0435\u0442\u0442\u0435\u0443",
                            "\u0441\u0438\u043f\u0430\u0442\u0442\u0430\u0443",
                            "\u0441\u044b\u0437\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschrijven"
                        ],
                        "no": [
                            "beskrive"
                        ],
                        "oc": [
                            "descriure",
                            "descr\u00eduer"
                        ],
                        "pl": [
                            "opisa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "descrever"
                        ],
                        "ro": [
                            "descrie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "beskriva"
                        ],
                        "tl": [
                            "ilar\u00e1wan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9crochage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Perte de portance (a\u00e9ronautique)\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Str\u00f6mungsabriss"
                        ],
                        "en": [
                            "stall"
                        ],
                        "da": [
                            "stall"
                        ],
                        "es": [
                            "entrada en p\u00e9rdida"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1tes\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "stallo aerodinamico"
                        ],
                        "nl": [
                            "overtrek"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeci\u0105gni\u0119cie"
                        ],
                        "pt": [
                            "estol",
                            "perda de sustenta\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9crochage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9crochages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9crocher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9tacher ce qui \u00e9tait accroch\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abh\u00e4ngen",
                            "aush\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "unhook",
                            "unhitch"
                        ],
                        "br": [
                            "dispega\u00f1",
                            "dispegi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "otka\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "desenganchar"
                        ],
                        "io": [
                            "desakrochar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9crocher le t\u00e9l\u00e9phone",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abnehmen",
                            "abheben"
                        ],
                        "en": [
                            "pick up"
                        ],
                        "hr": [
                            "podignuti"
                        ],
                        "es": [
                            "descolgar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengangkat",
                            "angkat"
                        ],
                        "nl": [
                            "opnemen"
                        ],
                        "no": [
                            "ta",
                            "ta telefonen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odebra\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "atender"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u0442\u0440\u0443\u0431\u043a\u0443"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1ea5c m\u00e1y",
                            "nh\u1ea5c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9croissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Concept politique, \u00e9conomique et social qui remet en question l'id\u00e9e selon laquelle la croissance \u00e9conomique est un bienfait \u00e0 long terme pour l'humanit\u00e9.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "degrowth"
                        ],
                        "ast": [
                            "decrecimientu"
                        ],
                        "eu": [
                            "desazkunde"
                        ],
                        "ca": [
                            "decreixement"
                        ],
                        "hr": [
                            "opadanje"
                        ],
                        "es": [
                            "decrecimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "da\u016dripova nekresko"
                        ],
                        "et": [
                            "tasaareng",
                            "mittekasv"
                        ],
                        "gl": [
                            "decrecemento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b1\u03bd\u03ac\u03c0\u03c4\u03c5\u03be\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemn\u00f6veked\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "decrescita"
                        ],
                        "lv": [
                            "neaugsme"
                        ],
                        "nl": [
                            "degrowth"
                        ],
                        "oc": [
                            "descreissen\u00e7a"
                        ],
                        "pt": [
                            "decrescimento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "nerv\u00e4xt"
                        ],
                        "cs": [
                            "ner\u016fst"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fc\u00e7\u00fclme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0437\u0440\u043e\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9croissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9croissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9crypter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decipher"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekriptirati"
                        ],
                        "eo": [
                            "mal\u0109ifri"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontcijferen"
                        ],
                        "sv": [
                            "avkryptera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9\u00e7u": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a \u00e9prouv\u00e9 une d\u00e9ception",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entt\u00e4uscht"
                        ],
                        "en": [
                            "disappointed"
                        ],
                        "hr": [
                            "razo\u010daran"
                        ],
                        "es": [
                            "decepcionado"
                        ],
                        "eo": [
                            "seniluzii\u011dinta"
                        ],
                        "id": [
                            "kecewa"
                        ],
                        "it": [
                            "deluso"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrogen",
                            "gedupeerd"
                        ],
                        "pt": [
                            "decepcionado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9\u00e7u": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9\u00e7us": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9\u00e7ue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9\u00e7ues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9curion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Decurio"
                        ],
                        "en": [
                            "decurion"
                        ],
                        "et": [
                            "dekuurio"
                        ],
                        "it": [
                            "decurione"
                        ],
                        "pl": [
                            "dekurion"
                        ],
                        "ro": [
                            "decurion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9curion": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9curions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9current": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herablaufend"
                        ],
                        "en": [
                            "decurrent"
                        ],
                        "ca": [
                            "decurrent"
                        ],
                        "es": [
                            "decurrente"
                        ],
                        "it": [
                            "decorrenti"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9current": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9currents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9currente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9currentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9daigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dfer Acht lassen",
                            "verachten",
                            "mi\u00dfachten"
                        ],
                        "en": [
                            "disdain",
                            "despise",
                            "scorn"
                        ],
                        "ca": [
                            "negligir"
                        ],
                        "hr": [
                            "prezirati",
                            "ne mariti",
                            "ustru\u010davati se"
                        ],
                        "da": [
                            "ikke at kunne lide",
                            "foragte"
                        ],
                        "es": [
                            "desde\u00f1ar",
                            "descuidar",
                            "desatender",
                            "despreciar",
                            "aborrecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "disdegni"
                        ],
                        "fo": [
                            "misr\u00f8kja",
                            "vansketta"
                        ],
                        "fy": [
                            "efter\u00fatstelle",
                            "ferwaarloazje",
                            "ferachtsje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03be\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "desprizar"
                        ],
                        "is": [
                            "hafa andstygg\u00f0 \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "disprezzare"
                        ],
                        "la": [
                            "apolactizare"
                        ],
                        "ms": [
                            "melalaikan"
                        ],
                        "nl": [
                            "achteloos voorbijgaan aan",
                            "geen aandacht schenken aan",
                            "achterstellen",
                            "verwaarlozen",
                            "verzaken",
                            "een hekel hebben aan",
                            "minachten",
                            "versmaden",
                            "inbreuk maken op",
                            "verachten"
                        ],
                        "no": [
                            "mislike",
                            "forakte",
                            "mislike"
                        ],
                        "oc": [
                            "desdenhar"
                        ],
                        "pl": [
                            "lekcewa\u017cy\u0107",
                            "pogardza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "deixar passar",
                            "desperceber",
                            "descuidar",
                            "desleixar",
                            "negligenciar",
                            "desprezar",
                            "desconsiderar",
                            "desdenhar",
                            "depreciar",
                            "aborrecer",
                            "querer mal"
                        ],
                        "ro": [
                            "dispre\u021bui"
                        ],
                        "sv": [
                            "tycka illa om",
                            "f\u00f6rakta",
                            "missakta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9daigneux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wegwerfend"
                        ],
                        "en": [
                            "disdainful"
                        ],
                        "br": [
                            "fae\u00fcs"
                        ],
                        "da": [
                            "foragtelig",
                            "h\u00e5nlig"
                        ],
                        "es": [
                            "desde\u00f1oso"
                        ],
                        "it": [
                            "disdegnoso"
                        ],
                        "no": [
                            "foraktelig"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6raktfull"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9daigneuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9daigneuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9dain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disdain",
                            "condescension",
                            "contempt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u0642\u064a\u0631",
                            "\u0627\u0632\u062f\u0631\u0627\u0621"
                        ],
                        "eu": [
                            "erdeinu"
                        ],
                        "br": [
                            "dismega\u00f1s",
                            "dispriz",
                            "fae"
                        ],
                        "ca": [
                            "desdeny"
                        ],
                        "hr": [
                            "prezir"
                        ],
                        "es": [
                            "desd\u00e9n",
                            "desde\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "disdegno"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5lg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c6\u03c1\u03cc\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "sdegno",
                            "disdegno"
                        ],
                        "nl": [
                            "misprijzen"
                        ],
                        "oc": [
                            "desdenh"
                        ],
                        "pt": [
                            "desd\u00e9m"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohrd\u00e1n\u00ed",
                            "opovr\u017een\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9dain": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9dains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9dale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "doolhof"
                        ],
                        "sq": [
                            "qorrosak"
                        ],
                        "de": [
                            "Irrgarten"
                        ],
                        "en": [
                            "maze"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u062a\u0627\u0647\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "laberinto"
                        ],
                        "ca": [
                            "laberint",
                            "d\u00e8dal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ff7\u8def\u56ed",
                            "\u8ff7\u5bab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ub85c"
                        ],
                        "da": [
                            "labyrint"
                        ],
                        "es": [
                            "laberinto"
                        ],
                        "fo": [
                            "hurlivasi",
                            "villiniborg"
                        ],
                        "fi": [
                            "sokkelo"
                        ],
                        "fy": [
                            "doalh\u00f4f"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03af\u03b4\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d1\u05d5\u05da"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fatveszt\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "labirinto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ff7\u8def",
                            "\u8ff7\u5bae"
                        ],
                        "la": [
                            "daedalus"
                        ],
                        "nl": [
                            "doolhof"
                        ],
                        "pl": [
                            "labirynt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0430\u0431\u0438\u0440\u0438\u043d\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0430\u0432\u0438\u0440\u0438\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "irrg\u00e5ng",
                            "labyrint"
                        ],
                        "cs": [
                            "labyrint"
                        ],
                        "vi": [
                            "cung",
                            "m\u00ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9dale": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9dales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dedans": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 l\u2019int\u00e9rieur. Dans la place dont on vient de parler\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "darin",
                            "innen",
                            "inwendig",
                            "hinein"
                        ],
                        "en": [
                            "inside",
                            "interiorly",
                            "internally",
                            "inwardly"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u044a\u0442\u0440\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "dins"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5185"
                        ],
                        "kw": [
                            "bervedh"
                        ],
                        "hr": [
                            "unutra"
                        ],
                        "da": [
                            "indenfor",
                            "derinde"
                        ],
                        "es": [
                            "adentro"
                        ],
                        "eo": [
                            "interne"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d8\u10d2",
                            "\u10e8\u10d8\u10d2\u10dc\u10d8\u10d7"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "benn"
                        ],
                        "it": [
                            "dentro"
                        ],
                        "la": [
                            "deintus"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnen",
                            "daarbinnen",
                            "erin"
                        ],
                        "no": [
                            "innenfor"
                        ],
                        "oc": [
                            "dedins",
                            "dintre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wewn\u0105trz",
                            "w \u015brodku"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een\u0103untru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438"
                        ],
                        "sw": [
                            "ndani"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "innerhalb"
                        ],
                        "en": [
                            "inside",
                            "in",
                            "within"
                        ],
                        "hr": [
                            "unutar",
                            "u"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "sv": [
                            "inuti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9dicace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Widmung"
                        ],
                        "en": [
                            "dedication"
                        ],
                        "ca": [
                            "dedicat\u00f2ria"
                        ],
                        "hr": [
                            "posveta",
                            "god"
                        ],
                        "es": [
                            "dedicatoria"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyhitys",
                            "omistaminen",
                            "omistuskirjoitus"
                        ],
                        "it": [
                            "dedicazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "dedicacion",
                            "dedicad\u00eds"
                        ],
                        "sv": [
                            "dedikation"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bnov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9dicace": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9dicaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9dier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spandeer"
                        ],
                        "de": [
                            "weihen",
                            "widmen",
                            "zueignen",
                            "dedizieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dedicate"
                        ],
                        "ca": [
                            "dedicar"
                        ],
                        "hr": [
                            "posvetiti"
                        ],
                        "es": [
                            "dedicar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dedi\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "ogna",
                            "lata"
                        ],
                        "fi": [
                            "omistaa",
                            "pyhitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "dedik\u00e1l",
                            "szentel"
                        ],
                        "io": [
                            "dedikar"
                        ],
                        "it": [
                            "dedicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "opdragen",
                            "spanderen",
                            "spenderen",
                            "toewijden"
                        ],
                        "oc": [
                            "dedicar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dedykowa\u0107",
                            "po\u015bwi\u0119ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "consagrar",
                            "dedicar",
                            "oferecer",
                            "votar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dedica"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u0432\u0435\u0442\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4gna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9ditice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deditio"
                        ],
                        "en": [
                            "dediticii"
                        ],
                        "es": [
                            "dedici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "deditio"
                        ],
                        "pt": [
                            "dedici\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ditice": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ditices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9douanement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verzollung"
                        ],
                        "en": [
                            "customs clearance"
                        ],
                        "hr": [
                            "carinjenje"
                        ],
                        "es": [
                            "despacho de aduanas",
                            "desaduanaje"
                        ],
                        "it": [
                            "sdoganamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitklaring"
                        ],
                        "pt": [
                            "desalfandegamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9douanement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9douanements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ductif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deductive"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u63a8\u8ad6\u7684",
                            "\u63a8\u7406\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "deduktivan",
                            "navodni"
                        ],
                        "io": [
                            "deduktala"
                        ],
                        "it": [
                            "deduttivo"
                        ],
                        "pl": [
                            "dedukcyjny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ductif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9ductifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9ductive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9ductives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9duction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deduction"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062c",
                            "\u0637\u0631\u062d",
                            "\u062d\u0630\u0641"
                        ],
                        "ca": [
                            "deducci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "oduzimanje",
                            "dedukcija"
                        ],
                        "es": [
                            "deducci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dedukto"
                        ],
                        "io": [
                            "dedukto"
                        ],
                        "it": [
                            "deduzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "aftrek"
                        ],
                        "oc": [
                            "deduccion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0646\u062a\u0627\u062c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9duction": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ductions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9duire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": ".",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "abstract"
                        ],
                        "ca": [
                            "deduir"
                        ],
                        "hr": [
                            "oduzeti"
                        ],
                        "da": [
                            "slutte"
                        ],
                        "es": [
                            "deducir"
                        ],
                        "eo": [
                            "dedukti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03ac\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "deduktar"
                        ],
                        "it": [
                            "concludere",
                            "dedurre"
                        ],
                        "nl": [
                            "abstraheren",
                            "afleiden",
                            "deduceren"
                        ],
                        "oc": [
                            "deduire",
                            "dedusir"
                        ],
                        "pl": [
                            "dedukowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "concluir",
                            "deduzir",
                            "inferir"
                        ],
                        "ro": [
                            "aduna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9esse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "per\u00ebndesh\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "G\u00f6ttin"
                        ],
                        "en": [
                            "goddess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0644\u0627\u0647\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u057e\u0561\u056e\u0578\u0582\u0570\u056b"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0456\u043d\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "deessa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u795e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc2e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "boginja",
                            "bo\u017eica"
                        ],
                        "da": [
                            "gudinde"
                        ],
                        "es": [
                            "diosa",
                            "deesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "diino"
                        ],
                        "et": [
                            "jumalanna"
                        ],
                        "fi": [
                            "jumalatar"
                        ],
                        "gd": [
                            "dia"
                        ],
                        "ga": [
                            "bandia"
                        ],
                        "cy": [
                            "duwes"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10e6\u10db\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "istenn\u0151"
                        ],
                        "is": [
                            "gy\u00f0ja"
                        ],
                        "it": [
                            "dea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u795e"
                        ],
                        "la": [
                            "dea"
                        ],
                        "lv": [
                            "dieve",
                            "dieviete"
                        ],
                        "lt": [
                            "deiv\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u043e\u0436\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "dewi"
                        ],
                        "nl": [
                            "godin"
                        ],
                        "no": [
                            "gudinne"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0647\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "bogini"
                        ],
                        "pt": [
                            "deusa"
                        ],
                        "ro": [
                            "zei\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u0433\u0438\u045a\u0430",
                            "\u0431\u043e\u0436\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bohy\u0148a"
                        ],
                        "sl": [
                            "boginja"
                        ],
                        "sv": [
                            "gudinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "bohyn\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "ilahe",
                            "tanr\u0131\u00e7a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043e\u0433\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef th\u1ea7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9esse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9esses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9faillant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwach",
                            "schw\u00e4chelnd",
                            "ohnm\u00e4chtig",
                            "s\u00e4umig",
                            "ausbleibend"
                        ],
                        "en": [
                            "show"
                        ],
                        "hr": [
                            "odsutan"
                        ],
                        "io": [
                            "febleskanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbrekend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faillant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9faillants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9faillante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9faillantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9faillir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Perdre momentan\u00e9ment ses forces.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "in Ohnmacht fallen",
                            "ohnm\u00e4chtig werden"
                        ],
                        "en": [
                            "falter",
                            "weaken"
                        ],
                        "br": [
                            "fatika\u00f1",
                            "vagani\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "klonuti"
                        ],
                        "es": [
                            "desfallecer"
                        ],
                        "fi": [
                            "py\u00f6rty\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "infiacchire"
                        ],
                        "oc": [
                            "abautir",
                            "defalhir",
                            "afalhocar",
                            "c\u00f2rfalir"
                        ],
                        "ro": [
                            "a le\u0219ina",
                            "a sl\u0103bi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9faire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Modifier l\u2019\u00e9tat d\u2019une chose de mani\u00e8re qu\u2019elle ne soit plus ce qu\u2019elle \u00e9tait.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wegmachen",
                            "auspacken",
                            "l\u00f6sen",
                            "aufmachen",
                            "ausziehen",
                            "auftrennen"
                        ],
                        "en": [
                            "undo",
                            "disarrange"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635 \u0645\u0646",
                            "\u062a\u0631\u0627\u062c\u0639 \u0639\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "desegin"
                        ],
                        "ca": [
                            "desfer"
                        ],
                        "es": [
                            "deshacer"
                        ],
                        "eo": [
                            "malplekti",
                            "malkombini",
                            "malfari",
                            "malaran\u011di"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03cb\u03c6\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "desfacar"
                        ],
                        "it": [
                            "disfare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uit elkaar halen",
                            "uit elkaar nemen",
                            "ongedaan maken",
                            "door elkaar gooien",
                            "in wanorde brengen"
                        ],
                        "oc": [
                            "desfar"
                        ],
                        "pl": [
                            "niszczy\u0107",
                            "zwyci\u0119\u017ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desfazer"
                        ],
                        "ro": [
                            "desface"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se d\u00e9faire.\u00a0(1 (Pronominal))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entledigen"
                        ],
                        "en": [
                            "get rid of"
                        ],
                        "hr": [
                            "razrje\u0161iti se",
                            "rije\u0161iti se"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontdoen"
                        ],
                        "pl": [
                            "pozbywa\u0107 si\u0119"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9faite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9route",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nederlaag"
                        ],
                        "de": [
                            "Niederlage"
                        ],
                        "en": [
                            "defeat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631",
                            "\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "porrota"
                        ],
                        "br": [
                            "drouziwezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "derrota"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d25\u4ed7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud328\ubc30"
                        ],
                        "hr": [
                            "poraz"
                        ],
                        "da": [
                            "nederlag",
                            "usejr"
                        ],
                        "es": [
                            "derrota"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvenko"
                        ],
                        "et": [
                            "l\u00fc\u00fcasaamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "tappio",
                            "h\u00e4vi\u00f6"
                        ],
                        "gl": [
                            "derrota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c4\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05d1\u05d5\u05e1\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "veres\u00e9g",
                            "kudarc"
                        ],
                        "io": [
                            "vinkeso"
                        ],
                        "id": [
                            "kekalahan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3sigur"
                        ],
                        "it": [
                            "disfatta",
                            "fallimento",
                            "sconfitta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6557\u5317",
                            "\u632b\u6298"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u0456\u043b\u0456\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u04a3\u0438\u043b\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "clades"
                        ],
                        "lv": [
                            "sak\u0101ve"
                        ],
                        "lt": [
                            "pralaim\u0117jimas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "nederlaag"
                        ],
                        "no": [
                            "nederlag"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u06a9\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "pora\u017cka"
                        ],
                        "pt": [
                            "derrota"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenfr\u00e2ngere",
                            "neizb\u00e2nd\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "por\u00e1\u017eka"
                        ],
                        "sl": [
                            "poraz"
                        ],
                        "sv": [
                            "nederlag",
                            "f\u00f6rlust"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezdar",
                            "ne\u00fasp\u011bch",
                            "por\u00e1\u017eka"
                        ],
                        "tr": [
                            "yenilgi"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fde\u0148li\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0430\u0437\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faite": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9faites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9faitisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Def\u00e4tismus"
                        ],
                        "en": [
                            "defeatism"
                        ],
                        "hr": [
                            "defetizam",
                            "malodu\u0161nost"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvenkismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c4\u03c4\u03bf\u03c0\u03ac\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "disfattismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verslagenheid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faitisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9faitismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9faitiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "def\u00e4tistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "defeatist"
                        ],
                        "hr": [
                            "defetisti\u010dki"
                        ],
                        "es": [
                            "derrotista"
                        ],
                        "it": [
                            "disfattista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faitiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9faitistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Def\u00e4tist",
                            "Def\u00e4tistin"
                        ],
                        "en": [
                            "defeatist"
                        ],
                        "es": [
                            "derrotista"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0443\u043b\u0430\u043d\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0434\u0435\u0444\u0435\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "hr": [
                            "defetist"
                        ],
                        "it": [
                            "disfattista"
                        ],
                        "cs": [
                            "def\u00e9tista",
                            "def\u00e9tistka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faitiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9faitistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9faut": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Imperfection physique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Makel"
                        ],
                        "en": [
                            "imperfection",
                            "flaw"
                        ],
                        "eu": [
                            "makur"
                        ],
                        "br": [
                            "si"
                        ],
                        "hr": [
                            "mana"
                        ],
                        "da": [
                            "mangel",
                            "fejl"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebrek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sw": [
                            "kasoro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9faut": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fauts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9favorable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unfavourable",
                            "disadvantageous",
                            "inauspicious",
                            "unpropitious"
                        ],
                        "ca": [
                            "infaust",
                            "atziac",
                            "desfavorable"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepovoljan"
                        ],
                        "es": [
                            "desfavorable"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4suosiollinen"
                        ],
                        "it": [
                            "sfavorevole"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongunstig"
                        ],
                        "oc": [
                            "desfavorable",
                            "contrari"
                        ],
                        "pt": [
                            "desfavor\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ogynnsam"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9favorable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9favorables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9favorablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unfavorably",
                            "unfavourably",
                            "adversely"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepovoljno"
                        ],
                        "es": [
                            "desfavorablemente"
                        ],
                        "it": [
                            "sfavoravolmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "desfavoravelmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9f\u00e9cation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019expulser les mati\u00e8res f\u00e9cales.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defecation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6392\u4fbf"
                        ],
                        "hr": [
                            "defekacija"
                        ],
                        "es": [
                            "defecaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fekado"
                        ],
                        "it": [
                            "defecazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6392\u4fbf"
                        ],
                        "pl": [
                            "defekacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u0435\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypr\u00e1zdn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9f\u00e9cation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9f\u00e9cations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fectueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui pr\u00e9sente un d\u00e9faut",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "defekt",
                            "fehlerhaft",
                            "mangelhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "defective",
                            "defectuous"
                        ],
                        "br": [
                            "siek"
                        ],
                        "ca": [
                            "defectu\u00f3s",
                            "defectuosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "neispravan"
                        ],
                        "es": [
                            "defectuoso"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4t\u00e4ydellinen",
                            "puutteellinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b1\u03c4\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2",
                            "\u03b5\u03bb\u03bb\u03b5\u03b9\u03bc\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "defektoza"
                        ],
                        "it": [
                            "defettibile"
                        ],
                        "oc": [
                            "defectu\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "wadliwy"
                        ],
                        "ro": [
                            "defectuos",
                            "defect"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofullst\u00e4ndig",
                            "bristf\u00e4llig"
                        ],
                        "cs": [
                            "vadn\u00fd",
                            "defektn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fectueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9fectueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fendable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defensible",
                            "defendable"
                        ],
                        "hr": [
                            "obranjiv"
                        ],
                        "it": [
                            "difendibile"
                        ],
                        "la": [
                            "defensibilis"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1jiteln\u00fd",
                            "obhajiteln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fendable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9fendables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fenderesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angeklagte",
                            "Beklagte"
                        ],
                        "en": [
                            "defendant",
                            "defender",
                            "defendress"
                        ],
                        "es": [
                            "demandada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b1\u03b3\u03bf\u03bc\u03ad\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "imputata",
                            "accusata",
                            "difenditrice",
                            "convenuta",
                            "resistente"
                        ],
                        "nl": [
                            "verweerder"
                        ],
                        "pt": [
                            "r\u00e9",
                            "demandada"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u00e2r\u00e2t\u0103"
                        ],
                        "sh": [
                            "branjenica"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u017ealovan\u00e1",
                            "obvin\u011bn\u00e1",
                            "\u017ealovan\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fenderesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fenderesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prot\u00e9ger une personne contre une attaque.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verdedig",
                            "afweer"
                        ],
                        "de": [
                            "besch\u00fctzen",
                            "verteidigen",
                            "in Schutz nehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "defend"
                        ],
                        "ang": [
                            "werian",
                            "awerian"
                        ],
                        "ca": [
                            "defensar",
                            "defendre"
                        ],
                        "hr": [
                            "braniti"
                        ],
                        "da": [
                            "forsvare"
                        ],
                        "es": [
                            "defender"
                        ],
                        "eo": [
                            "defendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "verja"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferdigenje",
                            "ferwaarje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b1\u03c3\u03c0\u03af\u03b6\u03c9",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9d",
                            "\u00f3v"
                        ],
                        "io": [
                            "defensar"
                        ],
                        "id": [
                            "bela",
                            "membela",
                            "mempertahankan",
                            "melarang"
                        ],
                        "is": [
                            "var\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "difendere"
                        ],
                        "la": [
                            "defendo"
                        ],
                        "nl": [
                            "opkomen voor",
                            "verdedigen",
                            "verweren"
                        ],
                        "oc": [
                            "defendre"
                        ],
                        "ug": [
                            "a\u2c6alax"
                        ],
                        "pl": [
                            "broni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "defender",
                            "proteger",
                            "pugnar",
                            "resguardar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ap\u0103ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsvara",
                            "v\u00e4rja",
                            "v\u00e4rna"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u00e1jit",
                            "obh\u00e1jit",
                            "br\u00e1nit",
                            "chr\u00e1nit",
                            "ochr\u00e1nit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9fendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verboten"
                        ],
                        "en": [
                            "forbidden"
                        ],
                        "da": [
                            "forbudt"
                        ],
                        "es": [
                            "prohibido"
                        ],
                        "ia": [
                            "prohibite",
                            "interdicte"
                        ],
                        "it": [
                            "vietato",
                            "proibito"
                        ],
                        "la": [
                            "impermissus"
                        ],
                        "cs": [
                            "zak\u00e1zan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9fendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9fendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9fendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fenestration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defenestration"
                        ],
                        "hr": [
                            "baciti se kroz prozor"
                        ],
                        "es": [
                            "defenestraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "trafenestrigo"
                        ],
                        "it": [
                            "defenestrazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "defenestracja"
                        ],
                        "cs": [
                            "defenestrace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fenestration": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fenestrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fenestrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defenestrate"
                        ],
                        "eo": [
                            "trafenestrigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03b8\u03c5\u03c1\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "defenestrare"
                        ],
                        "pt": [
                            "defenestrar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9fense": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9fendre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afweer"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbr\u00f3jtje"
                        ],
                        "de": [
                            "Interdikt",
                            "Verbot",
                            "Abwehr",
                            "Wehr",
                            "Verteidigung"
                        ],
                        "en": [
                            "defense",
                            "defence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0641\u0627\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u0577\u057f\u057a\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcdafi\u0259",
                            "qoruma"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0431\u0430\u0440\u043e\u043d\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "defensa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9632\u79a6",
                            "\u9632\u5fa1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\uc5b4"
                        ],
                        "co": [
                            "difesa"
                        ],
                        "hr": [
                            "obrana",
                            "za\u0161tita"
                        ],
                        "da": [
                            "forbud",
                            "forsvar"
                        ],
                        "es": [
                            "prohibici\u00f3n",
                            "defensa"
                        ],
                        "eo": [
                            "pravigo",
                            "malpermeso",
                            "defendo"
                        ],
                        "et": [
                            "kaitse"
                        ],
                        "fo": [
                            "forbo\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolustus"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbod",
                            "definsje",
                            "ferdigening",
                            "ferwar"
                        ],
                        "ga": [
                            "gosaint"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d0\u10d5\u10d3\u10d0\u10ea\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bc\u03c5\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d2\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9delem"
                        ],
                        "id": [
                            "pertahanan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1451\u1491\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00f6rn"
                        ],
                        "it": [
                            "difesa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9632\u5fa1",
                            "\u9632\u885b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u0443"
                        ],
                        "lv": [
                            "aizsardz\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "gynyba"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0434\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "pertahanan"
                        ],
                        "nl": [
                            "motivering",
                            "rechtvaardiging",
                            "wettiging",
                            "interdict",
                            "verbod",
                            "afweer",
                            "defensie",
                            "verdediging",
                            "weer",
                            "verweer"
                        ],
                        "no": [
                            "forsvar"
                        ],
                        "oc": [
                            "defensa"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0631\u06a9\u0634\u0627",
                            "\u062f\u0641\u0627\u0639"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0641\u0627\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "obrona"
                        ],
                        "pt": [
                            "defesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "ap\u0103rare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043e\u0434\u0431\u0440\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "obrana"
                        ],
                        "sl": [
                            "obramba"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsvar",
                            "v\u00e4rn"
                        ],
                        "cs": [
                            "obrana"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "savunma",
                            "koruma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0445\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i \u0111\u1ec3 b\u1ea3o v\u1ec7"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Droit) Action de d\u00e9fendre quelqu\u2019un contre une accusation soit en justice, soit dans les rapports sociaux",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "obrana"
                        ],
                        "ia": [
                            "defensa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsvarstal"
                        ],
                        "cs": [
                            "obhajoba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dent",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tusk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0644\u0645\u0638"
                        ],
                        "co": [
                            "balisgia"
                        ],
                        "hr": [
                            "kljove",
                            "o\u010dnjaci"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentego"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c5\u03bb\u03b9\u03cc\u03b4\u03bf\u03bd\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "defensa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7259"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0437\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "bete"
                        ],
                        "cs": [
                            "kel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fense": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fenses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fenseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "advokaat"
                        ],
                        "sq": [
                            "avokati"
                        ],
                        "de": [
                            "Verteidiger",
                            "Advokat",
                            "Anwalt",
                            "Rechtsanwalt",
                            "F\u00fcrsprecher",
                            "Verfechter"
                        ],
                        "en": [
                            "defender",
                            "advocate",
                            "barrister",
                            "counsel",
                            "solicitor",
                            "attorney",
                            "lawyer"
                        ],
                        "br": [
                            "difenner"
                        ],
                        "ca": [
                            "advocat"
                        ],
                        "hr": [
                            "branitelj",
                            "za\u0161titnik"
                        ],
                        "da": [
                            "advokat",
                            "sagf\u00f8rer"
                        ],
                        "es": [
                            "abogado"
                        ],
                        "eo": [
                            "defendanto",
                            "advokato"
                        ],
                        "fo": [
                            "sakf\u00f8rari"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferdigener",
                            "advokaat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bc\u03b1\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00fcgyv\u00e9d"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1lf\u00e6rsluma\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "avvocato",
                            "difensore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0493\u0430\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "la": [
                            "defensor"
                        ],
                        "nl": [
                            "pleitbezorger",
                            "verdediger",
                            "verweerder",
                            "advocaat",
                            "voorspreker",
                            "zaakbezorger"
                        ],
                        "no": [
                            "advokat"
                        ],
                        "pt": [
                            "defensor",
                            "advogado"
                        ],
                        "ro": [
                            "ap\u0103r\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434\u0432\u043e\u043a\u0430\u0442",
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "advokat",
                            "sakf\u00f6rare"
                        ],
                        "tl": [
                            "m\u00e1nanangg\u00f3l"
                        ],
                        "cs": [
                            "advok\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "avukat",
                            "savunucul"
                        ],
                        "zu": [
                            "ummeli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fenseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fenseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fenseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui d\u00e9fend contre les attaques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verteidigerin",
                            "Bef\u00fcrworterin",
                            "Strafverteidigerin",
                            "Ombudsfrau"
                        ],
                        "en": [
                            "defender"
                        ],
                        "br": [
                            "difennerez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "defensora"
                        ],
                        "es": [
                            "defensora",
                            "abogada"
                        ],
                        "eo": [
                            "defendantino"
                        ],
                        "it": [
                            "difenditrice",
                            "avvocatessa",
                            "avvocata",
                            "difensora",
                            "difensatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "defenstrix",
                            "defensatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdedigster"
                        ],
                        "pt": [
                            "defensora",
                            "advogada"
                        ],
                        "ro": [
                            "ap\u0103r\u0103toare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "braniteljica"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Celle qui occupe un poste arri\u00e8re en sport",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abwehrspielerin"
                        ],
                        "en": [
                            "defender"
                        ],
                        "br": [
                            "difennerez"
                        ],
                        "es": [
                            "defensora"
                        ],
                        "lb": [
                            "Defenseuse",
                            "Verdeedegerin",
                            "Ofwierspillerin"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdedigster"
                        ],
                        "pt": [
                            "defesa",
                            "zagueira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "branilka"
                        ],
                        "cs": [
                            "obr\u00e1nkyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fenseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fenseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fensif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "defensiv"
                        ],
                        "en": [
                            "defensive"
                        ],
                        "hr": [
                            "obrambeni",
                            "za\u0161titni",
                            "defenzivni"
                        ],
                        "es": [
                            "defensivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bc\u03c5\u03bd\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "difensivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "defensief"
                        ],
                        "cs": [
                            "obrann\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fensif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9fensifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9fensive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9fensives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9f\u00e9quer": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sy behoefte doen"
                        ],
                        "de": [
                            "def\u00e4kieren",
                            "def\u00e4zieren",
                            "schei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "defecate"
                        ],
                        "br": [
                            "hat"
                        ],
                        "ca": [
                            "anar de ventre",
                            "cagar",
                            "fer de cos",
                            "defecar"
                        ],
                        "hr": [
                            "vr\u0161iti defekaciju"
                        ],
                        "es": [
                            "defecar"
                        ],
                        "eo": [
                            "feki"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00edta"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulostaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03bf\u03b4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "kakar"
                        ],
                        "id": [
                            "buang air besar",
                            "buang hajat"
                        ],
                        "it": [
                            "defecare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0448\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "assidere",
                            "cacare"
                        ],
                        "ln": [
                            "n\u025b",
                            "sumba"
                        ],
                        "nl": [
                            "kakken",
                            "ontlasting hebben",
                            "poepen",
                            "schijten"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062c\u0627\u0628\u062a \u0645\u0632\u0627\u062c"
                        ],
                        "pt": [
                            "defecar"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u044b\u0448\u043a\u0430 \u0447\u044b\u0433\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "me\u00fddan etmek",
                            "a\u00fdakeluna gitmek",
                            "t\u00e4ret etmek"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ea1i ti\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9f\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deference"
                        ],
                        "hr": [
                            "smjernost",
                            "obzirnost",
                            "uvi\u0111avnost"
                        ],
                        "it": [
                            "deferenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "eerbied",
                            "achting"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e6rb\u00f8dighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "defer\u00e9ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "deferen\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9f\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9f\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ferler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9ployer les voiles",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unfurl"
                        ],
                        "br": [
                            "diferlinki\u00f1 ar gouelio\u00f9"
                        ],
                        "hr": [
                            "razviti jedra",
                            "razapeti"
                        ],
                        "es": [
                            "desplegar"
                        ],
                        "nl": [
                            "losmaken",
                            "ontplooien",
                            "ontrollen",
                            "ontvouwen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se d\u00e9ployer avec imp\u00e9tuosit\u00e9 (pour les vagues)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "break",
                            "crash"
                        ],
                        "br": [
                            "rodella\u00f1",
                            "difarlea\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "rompre",
                            "trencar"
                        ],
                        "hr": [
                            "razbijati se"
                        ],
                        "es": [
                            "romper"
                        ],
                        "io": [
                            "desvolvar"
                        ],
                        "nl": [
                            "breken",
                            "opstromen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9fi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Herausforderung"
                        ],
                        "en": [
                            "challenge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u062d\u062f\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "dema",
                            "enbido",
                            "erronka"
                        ],
                        "ca": [
                            "repte"
                        ],
                        "hr": [
                            "izazov"
                        ],
                        "es": [
                            "desaf\u00edo",
                            "reto"
                        ],
                        "eo": [
                            "defio"
                        ],
                        "id": [
                            "tantangan"
                        ],
                        "it": [
                            "sfida"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitdaging"
                        ],
                        "no": [
                            "utfordring",
                            "utfordring"
                        ],
                        "pt": [
                            "desafio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0437\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "trots",
                            "utmaning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fi": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fiance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Misstrauen",
                            "Argwohn"
                        ],
                        "en": [
                            "distrust",
                            "mistrust"
                        ],
                        "br": [
                            "disfi",
                            "disfiz",
                            "difizia\u00f1s",
                            "disfizia\u00f1s"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435",
                            "\u0441\u044a\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7591\u60d1",
                            "\u4e0d\u4fe1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\ud639"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepovjerenje"
                        ],
                        "da": [
                            "mistro"
                        ],
                        "es": [
                            "desconfianza"
                        ],
                        "it": [
                            "diffidenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7591\u60d1",
                            "\u4e0d\u4fe1"
                        ],
                        "nl": [
                            "wantrouwen"
                        ],
                        "ro": [
                            "ne\u00eencredere",
                            "difiden\u021b\u0103",
                            "suspiciune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "ned\u016fv\u011bra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fiance": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fiances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fibrillateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Defibrillator"
                        ],
                        "en": [
                            "defibrillator"
                        ],
                        "ca": [
                            "lador"
                        ],
                        "es": [
                            "desfibrilador"
                        ],
                        "it": [
                            "defibrillatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fibrillateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fibrillateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ficit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deficit"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e8ficit"
                        ],
                        "hr": [
                            "deficit",
                            "gubitak"
                        ],
                        "fi": [
                            "alij\u00e4\u00e4m\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "deficit"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u043f\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ficit": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ficitsd\u00e9ficit": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9fier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "challenge",
                            "defy"
                        ],
                        "hr": [
                            "izazvati",
                            "izazivati",
                            "poku\u0161ati",
                            "sa\u010duvati se",
                            "paziti se"
                        ],
                        "eo": [
                            "defii"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03ba\u03b1\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "defiar"
                        ],
                        "la": [
                            "diffido"
                        ],
                        "no": [
                            "utfordre",
                            "utfordre"
                        ],
                        "pt": [
                            "desafiar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9figurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre m\u00e9connaissable en alt\u00e9rant physiquement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "disfigure"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647"
                        ],
                        "hr": [
                            "izobli\u010diti",
                            "deformirati"
                        ],
                        "es": [
                            "desfigurar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9filer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "defilieren",
                            "vorbeimarschieren",
                            "vorbeiziehen",
                            "vorbeifahren"
                        ],
                        "en": [
                            "string",
                            "march",
                            "parade",
                            "march past"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvezati",
                            "odrije\u0161iti",
                            "paradirati",
                            "prolaziti",
                            "izredati",
                            "izbjegavati"
                        ],
                        "es": [
                            "desfilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senfadenigi",
                            "paradmar\u015di",
                            "defili"
                        ],
                        "fy": [
                            "triedzje"
                        ],
                        "io": [
                            "defilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhalen",
                            "defileren"
                        ],
                        "pt": [
                            "desfilar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9fini": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e9ris\u00e9 avec pr\u00e9cision",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defined",
                            "definite"
                        ],
                        "hr": [
                            "definiran"
                        ],
                        "it": [
                            "definito"
                        ],
                        "no": [
                            "bestemt"
                        ],
                        "ro": [
                            "definit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fini": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9finis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9finie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9finies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9finir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9terminer avec pr\u00e9cision un \u00eatre, une chose, en donner la d\u00e9finition",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "definieren",
                            "abgrenzen"
                        ],
                        "en": [
                            "define"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0631\u064a\u0641"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u0438\u043d\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "definir",
                            "delimitar"
                        ],
                        "hr": [
                            "definirati"
                        ],
                        "da": [
                            "definere",
                            "afgr\u00e6nse"
                        ],
                        "es": [
                            "definir"
                        ],
                        "eo": [
                            "difini"
                        ],
                        "fi": [
                            "m\u00e4\u00e4ritt\u00e4\u00e4",
                            "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "definir"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05d2\u05d3\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "definar"
                        ],
                        "it": [
                            "definire",
                            "determinare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b9a\u7fa9\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "defini\u00ebren"
                        ],
                        "pt": [
                            "definir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "definovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9finitif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "definitiv",
                            "endg\u00fcltig",
                            "entscheidend",
                            "abschliessend",
                            "unwiderruflich"
                        ],
                        "en": [
                            "final",
                            "definitive",
                            "firm"
                        ],
                        "ca": [
                            "definitiu",
                            "definitiva"
                        ],
                        "hr": [
                            "definitivan"
                        ],
                        "es": [
                            "definitivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "definitiva"
                        ],
                        "fo": [
                            "endaligur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lopullinen",
                            "ratkaiseva"
                        ],
                        "gl": [
                            "definitivo"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e9gleges"
                        ],
                        "io": [
                            "definitiva"
                        ],
                        "it": [
                            "definitivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "definitief",
                            "onherroepelijk",
                            "vast"
                        ],
                        "oc": [
                            "definitiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "decisivo",
                            "definitivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u043e\u043d\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9finitif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9finitifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9finitive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9finitives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9finition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Formule pour d\u00e9finir une chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "definition"
                        ],
                        "ca": [
                            "definici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "definicija"
                        ],
                        "es": [
                            "definici\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "defino"
                        ],
                        "it": [
                            "definizione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Definitioun"
                        ],
                        "oc": [
                            "definicion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0639\u0631\u06cc\u0641"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En linguistique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "definition"
                        ],
                        "ca": [
                            "definici\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "definicija"
                        ],
                        "da": [
                            "definition"
                        ],
                        "es": [
                            "definici\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "definizione"
                        ],
                        "lb": [
                            "Definitioun"
                        ],
                        "no": [
                            "definisjon",
                            "definisjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "definicion"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0639\u0631\u06cc\u0641"
                        ],
                        "cs": [
                            "definice"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecbnh ngh\u0129a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9finition": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9finitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9finitivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "endg\u00fcltig"
                        ],
                        "en": [
                            "definitively"
                        ],
                        "hr": [
                            "kona\u010dno",
                            "definitivno"
                        ],
                        "es": [
                            "definitivamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "definitive"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "definitivamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "definitivament"
                        ],
                        "pt": [
                            "definitivamente"
                        ],
                        "ro": [
                            "definitiv"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9flation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deflation"
                        ],
                        "hr": [
                            "deflacija"
                        ],
                        "eo": [
                            "malinflacio",
                            "deflacio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "deflazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9flation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9flations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9flationniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deflationary"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03bb\u03b7\u03b8\u03c9\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "deflazionista"
                        ],
                        "nl": [
                            "deflatoir"
                        ],
                        "sv": [
                            "deflatorisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9flationniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9flationnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9floration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deflorasie",
                            "ontmaagding"
                        ],
                        "de": [
                            "Defloration",
                            "f\u00e9minin Deflorierung",
                            "Entjungferung"
                        ],
                        "en": [
                            "defloration",
                            "deflowerment",
                            "depucelage",
                            "devirgination",
                            "popping"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044d\u0444\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u043b\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "desflorament",
                            "desfloraci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "defloracija",
                            "razdjevi\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "desfloraci\u00f3n",
                            "desvirgamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "deflorado",
                            "malvirgigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "defloraatio",
                            "neitsyyden",
                            "vieminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "desfloraci\u00f3n",
                            "desfloramento",
                            "desvirgamento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
                            "\u03be\u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03b8\u03ad\u03bd\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "deflorazione"
                        ],
                        "la": [
                            "defloratio"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0441\u0447\u0435\u0441\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "defloratie",
                            "ontmaagding"
                        ],
                        "pl": [
                            "defloracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "deflora\u00e7\u00e3o",
                            "defloramento",
                            "desvirginamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "deflorare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u043b\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "deflor\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "defloration",
                            "deflorering"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u043b\u043e\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9floration": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9florations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9florer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00d4ter la virginit\u00e9 d\u2019une femelle.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "deflorieren",
                            "entjungfern"
                        ],
                        "en": [
                            "deflower"
                        ],
                        "ca": [
                            "desflorar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00\u82de",
                            "\u7834\u74dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "deflorirati",
                            "razdjevi\u010diti",
                            "ozlijediti"
                        ],
                        "es": [
                            "desflorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvirgigi",
                            "deflori"
                        ],
                        "gl": [
                            "desflorar"
                        ],
                        "is": [
                            "afmeyja"
                        ],
                        "it": [
                            "deflorare",
                            "sverginare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7834\u74dc\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "defloro",
                            "devirgino"
                        ],
                        "lb": [
                            "deflor\u00e9ieren"
                        ],
                        "nl": [
                            "defloreren",
                            "ontmaagden"
                        ],
                        "oc": [
                            "desflorar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desflorar"
                        ],
                        "ro": [
                            "deflora"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9fluent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00fcndungsarm"
                        ],
                        "en": [
                            "distributary"
                        ],
                        "es": [
                            "distributario"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhainn"
                        ],
                        "it": [
                            "effluente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fluent": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fluents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9foliant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entlaubungsmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "defoliant"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\uc5fd\uc81c"
                        ],
                        "hr": [
                            "defolijant"
                        ],
                        "eo": [
                            "senfoliilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbladeringsmiddel"
                        ],
                        "no": [
                            "defoliant"
                        ],
                        "pl": [
                            "defolianty"
                        ],
                        "pt": [
                            "desfolhante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u043e\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "avl\u00f6vningsmedel"
                        ],
                        "cs": [
                            "defoliant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9foliant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9foliants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9forestation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entwaldung"
                        ],
                        "en": [
                            "deforestation"
                        ],
                        "hr": [
                            "ogoljenje \u0161umskog pokrova"
                        ],
                        "es": [
                            "deforestaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "senarbarigo"
                        ],
                        "gl": [
                            "deforestaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "penebangan hutan",
                            "deforestasi"
                        ],
                        "it": [
                            "diboscamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u68ee\u6797\u7834\u58ca"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbossing"
                        ],
                        "no": [
                            "avskoging"
                        ],
                        "oc": [
                            "desboscament"
                        ],
                        "pl": [
                            "wylesianie"
                        ],
                        "pt": [
                            "desfloresta\u00e7\u00e3o",
                            "desflorestamento",
                            "desmatamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskogning"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e1 r\u1eebng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9forestation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9forestations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9formation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deformation"
                        ],
                        "ca": [
                            "deformaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "deformacija"
                        ],
                        "es": [
                            "deformaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "deformazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervorming"
                        ],
                        "oc": [
                            "desformacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9formation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9formations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9former": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deform",
                            "distort"
                        ],
                        "hr": [
                            "deformirati",
                            "iskriviti se",
                            "iskriviti"
                        ],
                        "eo": [
                            "deformi",
                            "fu\u015dformi",
                            "misformi",
                            "formodifekti"
                        ],
                        "it": [
                            "deformare",
                            "sformare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervormen"
                        ],
                        "pt": [
                            "deformar"
                        ],
                        "sv": [
                            "vanst\u00e4lla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9fragmentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entfragmentierung",
                            "Defragmentierung"
                        ],
                        "en": [
                            "defragmentation"
                        ],
                        "br": [
                            "divruzunadur"
                        ],
                        "it": [
                            "deframmentazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9fragmentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9fragmentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9froquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Religion) Quitter ou vouloir quitter l\u2019\u00e9tat monastique ou l\u2019\u00e9tat eccl\u00e9siastique.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "defrock",
                            "unfrock"
                        ],
                        "hr": [
                            "raspopiti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "uittreden"
                        ],
                        "oc": [
                            "desfrocar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9funt": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9c\u00e9d\u00e9\u00a0; mort\u00a0; feu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstorben",
                            "gestorben",
                            "erloschen"
                        ],
                        "en": [
                            "deceased",
                            "late"
                        ],
                        "ca": [
                            "difunt",
                            "mort"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokojni",
                            "preminuli"
                        ],
                        "es": [
                            "difunto",
                            "muerto"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpasinta"
                        ],
                        "it": [
                            "defunto",
                            "deceduto"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmar\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "defunto",
                            "morto"
                        ],
                        "ro": [
                            "mort"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0443\u043c\u0435\u0440\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "zem\u0159el\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "merhum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9funt": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9funts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9funte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9funtes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Toter",
                            "Verstorbener",
                            "Verschiedener"
                        ],
                        "en": [
                            "deceased"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokojnik"
                        ],
                        "es": [
                            "fallecido",
                            "defunto"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpasinto"
                        ],
                        "fo": [
                            "dey\u00f0ur"
                        ],
                        "fy": [
                            "deade"
                        ],
                        "io": [
                            "mortinto"
                        ],
                        "it": [
                            "defunto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u049b\u04b1\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "dode",
                            "gestorvene",
                            "overledene"
                        ],
                        "pl": [
                            "zmar\u0142y",
                            "nieboszczyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "falecido",
                            "defunto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043a\u043e\u0439\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "nebo\u017et\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9funt": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9funts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "freisetzen",
                            "l\u00f6sen",
                            "zur\u00fccknehmen",
                            "befreien",
                            "ausstr\u00f6men"
                        ],
                        "en": [
                            "disengage",
                            "take back",
                            "relinquish",
                            "remove",
                            "free",
                            "release",
                            "isolate",
                            "draw",
                            "bring out",
                            "fuck off",
                            "piss off",
                            "give off"
                        ],
                        "br": [
                            "diliamma\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkupiti",
                            "iskupiti",
                            "izvu\u0107i",
                            "osloboditi",
                            "raskr\u010diti",
                            "ispucati",
                            "djelovati",
                            "izdvojiti",
                            "izlu\u010diti",
                            "proizlaziti",
                            "izbaciti",
                            "dega\u017eirati"
                        ],
                        "da": [
                            "frig\u00f8re",
                            "l\u00f8se",
                            "rydde",
                            "forsvinde",
                            "skride"
                        ],
                        "es": [
                            "liberar"
                        ],
                        "eo": [
                            "forflui"
                        ],
                        "fi": [
                            "irrottaa",
                            "ratkaista"
                        ],
                        "io": [
                            "desengajar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijmaken"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "se",
                            "eximir",
                            "retirar",
                            "cancelar",
                            "desfazer",
                            "libertar",
                            "tirar",
                            "desobstruir",
                            "desembarassar",
                            "liberar",
                            "libertar",
                            "aliviar",
                            "distinguir",
                            "liberar",
                            "sair",
                            "liberar",
                            "identificar",
                            "encontrar",
                            "emergir",
                            "resultar",
                            "separar",
                            "retirar",
                            "expelir",
                            "vai",
                            "sai",
                            "raspar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9gainer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tirer un instrument per\u00e7ant ou tranchant de sa gaine, de son fourreau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ziehen"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchouina\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "potegnuti"
                        ],
                        "es": [
                            "desenvainar"
                        ],
                        "id": [
                            "menghunus"
                        ],
                        "it": [
                            "sguainare",
                            "sfoderare"
                        ],
                        "pt": [
                            "desembainhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9g\u00e2t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beskadiging",
                            "skade"
                        ],
                        "de": [
                            "Verderbnis",
                            "Besch\u00e4digung",
                            "Defekt",
                            "Mangel",
                            "Schaden",
                            "Schaden"
                        ],
                        "en": [
                            "damage",
                            "defect",
                            "flaw",
                            "harm",
                            "hurt",
                            "impairment",
                            "imperfection",
                            "loss"
                        ],
                        "ca": [
                            "dany"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161teta"
                        ],
                        "da": [
                            "defekt",
                            "skade"
                        ],
                        "es": [
                            "defecto",
                            "desperfecto",
                            "da\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "difekto",
                            "dama\u011do"
                        ],
                        "fo": [
                            "ska\u00f0i",
                            "mein"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahinko"
                        ],
                        "fy": [
                            "skansearring",
                            "skea"
                        ],
                        "io": [
                            "domajo"
                        ],
                        "it": [
                            "difetto",
                            "danno"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschadiging",
                            "defect",
                            "gebrek",
                            "schade"
                        ],
                        "no": [
                            "skade",
                            "skade"
                        ],
                        "oc": [
                            "degalh"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkoda"
                        ],
                        "pt": [
                            "avaria",
                            "dano",
                            "estrago",
                            "dano"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "skada",
                            "\u00e5verkan"
                        ],
                        "tl": [
                            "sir\u00e0"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9g\u00e2t": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9g\u00e2ts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auftauen",
                            "Tauen",
                            "Tauwetter"
                        ],
                        "en": [
                            "thaw"
                        ],
                        "ca": [
                            "desgel"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmrzavanje",
                            "odmrznu\u0107e",
                            "jugovina",
                            "ju\u017eina"
                        ],
                        "eo": [
                            "degelvetero",
                            "degelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "suojailma"
                        ],
                        "nl": [
                            "dooi"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezghe\u021b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9gel": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9gels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9geler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tauen",
                            "auftauen",
                            "schmelzen"
                        ],
                        "en": [
                            "melt",
                            "thaw"
                        ],
                        "br": [
                            "diskorna\u00f1",
                            "diskorni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "desgelar",
                            "desgla\u00e7ar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmrznuti"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "deshelarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "degeli"
                        ],
                        "fo": [
                            "toya",
                            "ti\u00f0na"
                        ],
                        "fy": [
                            "teie"
                        ],
                        "io": [
                            "desfrostar"
                        ],
                        "it": [
                            "sgelare"
                        ],
                        "nl": [
                            "dooien",
                            "ontdooien",
                            "wegsmelten"
                        ],
                        "no": [
                            "t\u00f8",
                            "t\u00f8ye"
                        ],
                        "pl": [
                            "taja\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "degelar",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezghe\u021ba",
                            "topi"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9g\u00e9n\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "endekapen"
                        ],
                        "hr": [
                            "degeneracija"
                        ],
                        "es": [
                            "degeneraci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "dexeneraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "degenerazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "degenera\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9g\u00e9n\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausarten",
                            "entarten",
                            "degenerieren"
                        ],
                        "en": [
                            "degenerate",
                            "come to blows"
                        ],
                        "eu": [
                            "endekatu"
                        ],
                        "hr": [
                            "degenerirati"
                        ],
                        "gl": [
                            "dexenerar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c6\u03c5\u03bb\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "degenerar"
                        ],
                        "pt": [
                            "degenerar"
                        ],
                        "cs": [
                            "degenerovat",
                            "zdegenerovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausartung",
                            "Entartung"
                        ],
                        "en": [
                            "degeneracy"
                        ],
                        "hr": [
                            "degeneriranje"
                        ],
                        "gl": [
                            "dexeneraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c6\u03c5\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "degenerazione"
                        ],
                        "la": [
                            "degeneratio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9g\u00e9n\u00e9rescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gingand\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungelenk"
                        ],
                        "en": [
                            "gangling",
                            "lanky"
                        ],
                        "ca": [
                            "desmanegat"
                        ],
                        "hr": [
                            "klimav"
                        ],
                        "it": [
                            "sgangherato",
                            "dinoccolato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9gingand\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9gingand\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9gingand\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9gingand\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9glutination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de d\u00e9coller",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deglutination"
                        ],
                        "es": [
                            "deglutinaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "deglutinazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "deglutinacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "deglutina\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9glutination": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9glutinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gonfler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire cesser le gonflement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deflate"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispuhati"
                        ],
                        "es": [
                            "desinflar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c6\u03bf\u03c5\u03c3\u03ba\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "sgonfiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "leeg laten lopen",
                            "aflaten"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9gouliner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tr\u00f6pfeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to drip"
                        ],
                        "ca": [
                            "regalimar"
                        ],
                        "hr": [
                            "kapati",
                            "silaziti"
                        ],
                        "it": [
                            "sgocciolare",
                            "colare"
                        ],
                        "sv": [
                            "sippra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9gourdi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufgeweckt"
                        ],
                        "en": [
                            "canny",
                            "resourceful",
                            "sharp"
                        ],
                        "ca": [
                            "espavilat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u673a\u7075"
                        ],
                        "es": [
                            "despabilado"
                        ],
                        "oc": [
                            "abelit",
                            "desgordit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9gourdi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9gourdis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9gourdie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9gourdies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gourdir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire sortir de l\u2019engourdissement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "loosen up"
                        ],
                        "ca": [
                            "desentumir"
                        ],
                        "hr": [
                            "razgibati se"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00e6kke benene"
                        ],
                        "es": [
                            "desentumecer"
                        ],
                        "it": [
                            "sgranchirsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "soepel maken"
                        ],
                        "pt": [
                            "desentorpecer"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire chauffer l\u00e9g\u00e8rement de l\u2019eau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "warm up"
                        ],
                        "hr": [
                            "zamla\u010diti"
                        ],
                        "da": [
                            "varme op"
                        ],
                        "it": [
                            "riscaldare"
                        ],
                        "nl": [
                            "licht opwarmen"
                        ],
                        "pt": [
                            "amornar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9barrasser de la gaucherie, de la timidit\u00e9\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "get a life"
                        ],
                        "ca": [
                            "deixondir",
                            "espavilar"
                        ],
                        "hr": [
                            "iza\u0107i iz tromosti"
                        ],
                        "es": [
                            "espabilar"
                        ],
                        "nl": [
                            "loskomen",
                            "verlegenheid afleggen"
                        ],
                        "oc": [
                            "escarrabilhar",
                            "desgordir",
                            "aluerpir"
                        ],
                        "pt": [
                            "espevitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9go\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aakligheid",
                            "afgryse",
                            "afskrik"
                        ],
                        "de": [
                            "Abscheu",
                            "Ekel"
                        ],
                        "en": [
                            "disgust",
                            "distaste"
                        ],
                        "eu": [
                            "gohaindura"
                        ],
                        "br": [
                            "rukun"
                        ],
                        "ca": [
                            "abominaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "afsky"
                        ],
                        "es": [
                            "aversi\u00f3n",
                            "horror",
                            "asco",
                            "disgusto",
                            "desaz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeno"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstygd"
                        ],
                        "fi": [
                            "inho",
                            "eto"
                        ],
                        "fy": [
                            "grize",
                            "\u00f4fgriis",
                            "\u00f4fskrik"
                        ],
                        "it": [
                            "orrore",
                            "ribrezzo"
                        ],
                        "la": [
                            "abominatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgrijzen",
                            "afschrik",
                            "afschuw",
                            "weerzin"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomina\u00e7\u00e3o",
                            "asco",
                            "horror",
                            "repuls\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezgust"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9go\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9go\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9goutant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gross",
                            "nasty",
                            "foul",
                            "lousy",
                            "low",
                            "lowlife",
                            "sleazy"
                        ],
                        "eo": [
                            "fia"
                        ],
                        "fi": [
                            "inhottava"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeen",
                            "onguur",
                            "ploertig",
                            "rottig",
                            "vuig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nechutn\u00fd",
                            "hnusn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9goutant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9goutants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9goutante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9goutantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9go\u00fbtant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eklig"
                        ],
                        "en": [
                            "disgusting"
                        ],
                        "br": [
                            "rukunus"
                        ],
                        "es": [
                            "asqueroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "fia",
                            "na\u016dza"
                        ],
                        "fi": [
                            "inhottava"
                        ],
                        "io": [
                            "nauzeiganta"
                        ],
                        "it": [
                            "disgustoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemeen",
                            "onguur",
                            "ploertig",
                            "rottig",
                            "vuig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nechutn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9go\u00fbtant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9go\u00fbtants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9go\u00fbtante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9go\u00fbtantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9go\u00fbter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "inspirer de la r\u00e9pugnance pour un aliment",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disgust"
                        ],
                        "eu": [
                            "gohaindu"
                        ],
                        "es": [
                            "hastiar",
                            "disgustar"
                        ],
                        "eo": [
                            "na\u016dzi",
                            "abomeni"
                        ],
                        "ro": [
                            "sc\u00e2rbi",
                            "\u00eengre\u021bo\u0219a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9grader": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pouiller, destituer quelqu\u2019un d\u2019une mani\u00e8re infamante de son grade, de sa dignit\u00e9, de son emploi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "degradieren"
                        ],
                        "en": [
                            "demote"
                        ],
                        "hr": [
                            "degradirati"
                        ],
                        "es": [
                            "degradar"
                        ],
                        "io": [
                            "degradar"
                        ],
                        "it": [
                            "degradare",
                            "snobilitare"
                        ],
                        "oc": [
                            "degradar"
                        ],
                        "pt": [
                            "degradar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0438\u0436\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "degradovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) Avilir. \u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "degrade"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokvariti"
                        ],
                        "io": [
                            "abasar",
                            "koruptar"
                        ],
                        "it": [
                            "degradare",
                            "svilire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Perdre de son aptitude \u00e0 fournir du travail, en parlant de toute forme d\u2019\u00e9nergie.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "degrade",
                            "deface"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskvariti se"
                        ],
                        "io": [
                            "domajar"
                        ],
                        "it": [
                            "digradare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0433\u0440\u0430\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9grafer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auseinander haken"
                        ],
                        "en": [
                            "unfasten",
                            "unhook"
                        ],
                        "br": [
                            "diskrafenna\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkop\u010dati"
                        ],
                        "eo": [
                            "malagrafi"
                        ],
                        "io": [
                            "desagrafagar"
                        ],
                        "nl": [
                            "loshaken"
                        ],
                        "oc": [
                            "desagrafar",
                            "descroquetar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desabrochar",
                            "desacolchetar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9grafeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klammerentferner",
                            "Schwiegermutter"
                        ],
                        "en": [
                            "staple remover"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u044b\u0441\u0442\u044d\u043f\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "diskrafennerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "desgrapadora"
                        ],
                        "da": [
                            "klammefjerner",
                            "lus"
                        ],
                        "es": [
                            "quitagrapas"
                        ],
                        "fi": [
                            "niitinpoistaja"
                        ],
                        "it": [
                            "levapunti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9664\u91dd\u5668"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ontnieter"
                        ],
                        "no": [
                            "stiftefjerner"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442\u0435\u043f\u043b\u0435\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "klammerurtagare"
                        ],
                        "uk": [
                            "a\u043d\u0442\u0438\u0441\u0442\u0435\u043f\u043b\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9grafeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9grafeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "degr\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "graad"
                        ],
                        "de": [
                            "Grad",
                            "Staffel",
                            "Stufe"
                        ],
                        "en": [
                            "degree",
                            "grade",
                            "proof"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u062c\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "maila"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "grau"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ea6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c4"
                        ],
                        "hr": [
                            "stepen",
                            "stupanj",
                            "grad",
                            "nivo"
                        ],
                        "da": [
                            "grad"
                        ],
                        "es": [
                            "grado",
                            "cargo",
                            "jerarqu\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "grado"
                        ],
                        "et": [
                            "aste",
                            "kraad"
                        ],
                        "fo": [
                            "stig"
                        ],
                        "fi": [
                            "aste"
                        ],
                        "fy": [
                            "graad"
                        ],
                        "gl": [
                            "grao"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10e0\u10d0\u10d3\u10e3\u10e1\u10d8",
                            "\u10d9\u10d8\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10e4\u10d4\u10ee\u10e3\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b1",
                            "\u03b2\u03b1\u03b8\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e2\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "fok"
                        ],
                        "io": [
                            "grado"
                        ],
                        "ia": [
                            "grado"
                        ],
                        "it": [
                            "grado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ea6"
                        ],
                        "lv": [
                            "gr\u0101ds"
                        ],
                        "lt": [
                            "laipsnis"
                        ],
                        "ms": [
                            "derajat"
                        ],
                        "nl": [
                            "graad",
                            "mate",
                            "trap"
                        ],
                        "no": [
                            "grad"
                        ],
                        "oc": [
                            "gra",
                            "gras",
                            "grad",
                            "degr\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "stopie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "grau"
                        ],
                        "ro": [
                            "grad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d",
                            "\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u045a"
                        ],
                        "sk": [
                            "stupe\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "stopinja"
                        ],
                        "sv": [
                            "grad"
                        ],
                        "cs": [
                            "stupe\u0148"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015fama",
                            "derece"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u0440\u0430\u0434\u0443\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "degr\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "degr\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9gringoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tomber le long d\u2019une surface inclin\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herunterpurzeln",
                            "hinunterfallen"
                        ],
                        "en": [
                            "tumble",
                            "fall down"
                        ],
                        "hr": [
                            "strovaliti se"
                        ],
                        "it": [
                            "ruzzolare"
                        ],
                        "oc": [
                            "rebordelar"
                        ],
                        "wa": [
                            "berloufer",
                            "berl\u00f4zer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e8gue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit rongeur",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Octodon degus"
                        ],
                        "en": [
                            "degu"
                        ],
                        "da": [
                            "degu"
                        ],
                        "es": [
                            "deg\u00fa"
                        ],
                        "fi": [
                            "degu"
                        ],
                        "hu": [
                            "degu"
                        ],
                        "it": [
                            "degu"
                        ],
                        "nl": [
                            "degoe"
                        ],
                        "sv": [
                            "degu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e8gue": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e8gues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9guerpir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Sortir, se retirer h\u00e2tivement et malgr\u00e9 soi\u00a0; fuir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abhauen",
                            "davonmachen",
                            "verschwinden",
                            "verduften"
                        ],
                        "en": [
                            "flee",
                            "flush",
                            "depart"
                        ],
                        "ca": [
                            "abandonar",
                            "guillar",
                            "pirar",
                            "tocar el dos",
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "napustiti",
                            "strugnuti"
                        ],
                        "da": [
                            "stikke af"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03ba\u03bf\u03c5\u03bc\u03c0\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich uit de voeten maken",
                            "er vandoor gaan",
                            "ophoepelen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9gueulasse": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9go\u00fbtant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disgusting",
                            "gross"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ed\uaca8\uc6b4"
                        ],
                        "es": [
                            "asqueroso"
                        ],
                        "eo": [
                            "na\u016dza",
                            "malbongustega"
                        ],
                        "it": [
                            "disgustoso"
                        ],
                        "mg": [
                            "maharikoriko"
                        ],
                        "pl": [
                            "obrzydliwy"
                        ],
                        "pt": [
                            "nojento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "tiksin\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9gueulasse": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9gueulasses": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9guisement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui sert \u00e0 d\u00e9guiser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verkleidung"
                        ],
                        "en": [
                            "disguise"
                        ],
                        "hr": [
                            "krabulja",
                            "krinka",
                            "maska",
                            "obrazina",
                            "kostim"
                        ],
                        "es": [
                            "disfraz"
                        ],
                        "it": [
                            "mascheramento"
                        ],
                        "sv": [
                            "utkl\u00e4dning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9guisement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9guisements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9guiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tarnen",
                            "verstellen",
                            "verkleiden"
                        ],
                        "en": [
                            "to disguise"
                        ],
                        "hr": [
                            "preru\u0161iti se",
                            "prikriti"
                        ],
                        "es": [
                            "disfrazar"
                        ],
                        "eo": [
                            "alivesti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03bc\u03c6\u03b9\u03ad\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermommen"
                        ],
                        "ro": [
                            "deghiza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9gun": [
        {
            "type": "Pronom ind\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nobody"
                        ],
                        "es": [
                            "nadie"
                        ],
                        "eo": [
                            "neniu"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e3 \u05d0\u05d7\u05d3"
                        ],
                        "oc": [
                            "degun"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}