{
    "d\u00e9gustation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tasting",
                            "degustation"
                        ],
                        "hr": [
                            "ku\u0161anje"
                        ],
                        "es": [
                            "degustaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "degustazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "proeverij"
                        ],
                        "no": [
                            "smaking"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9gustation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9gustations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dehors": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4u\u00dferlich",
                            "drau\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "outside",
                            "abroad",
                            "without",
                            "out"
                        ],
                        "ang": [
                            "butan",
                            "buton"
                        ],
                        "az": [
                            "bay\u0131rda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0432\u044a\u043d",
                            "\u043d\u0430\u0432\u044a\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u9762"
                        ],
                        "hr": [
                            "van",
                            "vani"
                        ],
                        "da": [
                            "udenfor",
                            "ude"
                        ],
                        "es": [
                            "fuera"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstere"
                        ],
                        "fi": [
                            "pois"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbten"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00f3ra"
                        ],
                        "cy": [
                            "allan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e0\u10d4\u10d7"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03be\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "utan",
                            "\u00fati"
                        ],
                        "it": [
                            "fuori",
                            "foras"
                        ],
                        "nl": [
                            "buiten",
                            "daarbuiten",
                            "uiterlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "utenfor"
                        ],
                        "oc": [
                            "def\u00f2ra",
                            "f\u00f2ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "na zewn\u0105trz"
                        ],
                        "pt": [
                            "fora",
                            "de fora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "ute"
                        ],
                        "sw": [
                            "nje"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngo\u00e0i"
                        ],
                        "zu": [
                            "phandle"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie ext\u00e9rieure d\u2019une chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dfen",
                            "\u00e4u\u00dferlich"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvana"
                        ],
                        "da": [
                            "yderside"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u0442"
                        ],
                        "avk": [
                            "kusk"
                        ],
                        "nl": [
                            "langs buiten"
                        ],
                        "pt": [
                            "parte de fora de alguma coisa",
                            "o exterior"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9ictique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deictic"
                        ],
                        "eu": [
                            "hitz"
                        ],
                        "br": [
                            "deiktek"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f4\u8bc1\u7684"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f4\u793a\u7684"
                        ],
                        "oc": [
                            "de\u00efctic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9ictique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9ictiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verg\u00f6ttern"
                        ],
                        "en": [
                            "deify"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u044f\u0432\u0430\u043c",
                            "\u0431\u043e\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "de\u00efficar"
                        ],
                        "es": [
                            "deificar",
                            "endiosar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "deigar"
                        ],
                        "it": [
                            "deificare"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u043e\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergoddelijken"
                        ],
                        "pl": [
                            "ub\u00f3stwia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "deificar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0433\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "obo\u017eavati"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rguda"
                        ],
                        "tr": [
                            "tanr\u0131la\u015ft\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9isme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deismus"
                        ],
                        "en": [
                            "deism"
                        ],
                        "hr": [
                            "deizam"
                        ],
                        "es": [
                            "de\u00edsmo"
                        ],
                        "et": [
                            "deism"
                        ],
                        "it": [
                            "deismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "deizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "de\u00edsmo"
                        ],
                        "ro": [
                            "deism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "deism"
                        ],
                        "tr": [
                            "deizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9isme": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9ismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9it\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dieu ou d\u00e9esse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gottheit"
                        ],
                        "en": [
                            "deity"
                        ],
                        "ca": [
                            "de\u00eftat"
                        ],
                        "es": [
                            "deidad"
                        ],
                        "it": [
                            "deit\u00e0"
                        ],
                        "oc": [
                            "deitat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9it\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9it\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9ixis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deixis"
                        ],
                        "en": [
                            "deixis"
                        ],
                        "es": [
                            "deixis"
                        ],
                        "it": [
                            "deissi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f4\u793a",
                            "\u30c0\u30a4\u30af\u30b7\u30b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "de\u00efxis",
                            "de\u00efxi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9j\u00e0": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indique un changement d\u2019\u00e9tat ou une atteinte du crit\u00e8re jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent ou jusqu\u2019alors",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "al",
                            "klaar",
                            "reeds",
                            "alreeds"
                        ],
                        "de": [
                            "schon",
                            "bereits"
                        ],
                        "en": [
                            "already",
                            "yet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u0642",
                            "\u0628\u0627\u0644\u0641\u0639\u0644",
                            "\u0628\u0627\u0644\u0641\u0639\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0564\u0565\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "jada"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0436\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "endeo",
                            "dija",
                            "hoazh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0438",
                            "\u0434\u043e\u0441\u0435\u0433\u0430",
                            "\u0432\u0435\u0447\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "ja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5df2\u7ecf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ubbf8",
                            "\ubc8c\uc368"
                        ],
                        "hr": [
                            "ve\u0107"
                        ],
                        "da": [
                            "allerede"
                        ],
                        "es": [
                            "ya"
                        ],
                        "eo": [
                            "jam"
                        ],
                        "et": [
                            "juba"
                        ],
                        "fo": [
                            "longu"
                        ],
                        "fi": [
                            "jo"
                        ],
                        "fy": [
                            "al",
                            "alf\u00east"
                        ],
                        "gl": [
                            "xa"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d9\u10d5\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03b4\u03b7",
                            "\u03ba\u03b9\u03cc\u03bb\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "ja"
                        ],
                        "id": [
                            "sudah",
                            "telah"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00fa \u00feegar"
                        ],
                        "it": [
                            "gi\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3082\u3046",
                            "\u3059\u3067\u306b"
                        ],
                        "la": [
                            "iam"
                        ],
                        "lv": [
                            "jau"
                        ],
                        "lt": [
                            "jau"
                        ],
                        "lb": [
                            "schonn"
                        ],
                        "ms": [
                            "sudah"
                        ],
                        "nl": [
                            "al",
                            "alvast",
                            "reeds",
                            "alreeds"
                        ],
                        "no": [
                            "allerede"
                        ],
                        "pl": [
                            "ju\u017c"
                        ],
                        "pt": [
                            "j\u00e1"
                        ],
                        "ro": [
                            "deja",
                            "\u0219i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0436\u0435",
                            "\u0443\u0448\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0435\u045b"
                        ],
                        "sk": [
                            "u\u017e"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017ee"
                        ],
                        "sv": [
                            "allaredan",
                            "redan",
                            "ren"
                        ],
                        "tl": [
                            "na",
                            "hand\u00e2 na"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u017e",
                            "ji\u017e"
                        ],
                        "tr": [
                            "daha \u015fimdiden",
                            "halihaz\u0131rda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0443\u0436\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Auparavant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schon"
                        ],
                        "en": [
                            "already"
                        ],
                        "da": [
                            "allerede",
                            "i forvejen",
                            "tidligere",
                            "hidtil"
                        ],
                        "it": [
                            "gi\u00e0"
                        ],
                        "lb": [
                            "schonn"
                        ],
                        "oc": [
                            "desenant"
                        ],
                        "pl": [
                            "ju\u017c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Demande d\u2019une information oubli\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schon",
                            "noch",
                            "nochmal"
                        ],
                        "en": [
                            "again"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6765\u7740"
                        ],
                        "ko": [
                            "\u3146\uc9c0",
                            "\u3146\uc8e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ono"
                        ],
                        "da": [
                            "igen"
                        ],
                        "hu": [
                            "is"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3063\u3051"
                        ],
                        "lb": [
                            "schonn"
                        ],
                        "pt": [
                            "mesmo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9j\u00e0-vu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vu"
                        ],
                        "en": [
                            "d\u00e9j\u00e0 vu",
                            "deja vu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u062c\u0627 \u0641\u0648"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e2\u8996\u611f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uc2dc\uac10"
                        ],
                        "eo": [
                            "paramnezio"
                        ],
                        "fi": [
                            "d\u00e9j\u00e0 vu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03bc\u03bd\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4 \u05d5\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "paramn\u00e9zia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65e2\u8996\u611f",
                            "\u30c7\u30b8\u30e3\u30d6"
                        ],
                        "lt": [
                            "paramnezija"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0698\u0627 \u0648\u0648"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0436\u0430\u0432\u044e"
                        ],
                        "cs": [
                            "de\u017eav\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "v\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9jeuner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre le repas du midi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu Mittag essen"
                        ],
                        "en": [
                            "dine",
                            "lunch"
                        ],
                        "eu": [
                            "barazkaldu",
                            "bazkaldu"
                        ],
                        "br": [
                            "merenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinar"
                        ],
                        "co": [
                            "cullaziun\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "ru\u010dati"
                        ],
                        "es": [
                            "almorzar",
                            "comer"
                        ],
                        "eo": [
                            "tagman\u011di"
                        ],
                        "gl": [
                            "xantar"
                        ],
                        "it": [
                            "pranzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "lunchen"
                        ],
                        "oc": [
                            "dinnar"
                        ],
                        "pt": [
                            "almo\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Prendre le repas du matin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fr\u00fchst\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "breakfast"
                        ],
                        "eu": [
                            "barausi"
                        ],
                        "ca": [
                            "desdejunar",
                            "esmorzar",
                            "berenar"
                        ],
                        "co": [
                            "dighjun\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "doru\u010dkovati"
                        ],
                        "es": [
                            "desayunar"
                        ],
                        "eo": [
                            "matenman\u011di"
                        ],
                        "gl": [
                            "almorzar"
                        ],
                        "io": [
                            "dejunar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbijten"
                        ],
                        "oc": [
                            "dejunar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desjejum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430\u043a\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eet"
                        ],
                        "sq": [
                            "ha"
                        ],
                        "ang": [
                            "etan"
                        ],
                        "ca": [
                            "menjar"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6de",
                            "spise"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00e1a s\u00e6r d\u00f8gur\u00f0a",
                            "eta"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6d\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ite"
                        ],
                        "gd": [
                            "ith"
                        ],
                        "hu": [
                            "eszik"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e9ta"
                        ],
                        "it": [
                            "pranzare"
                        ],
                        "ms": [
                            "makan"
                        ],
                        "nl": [
                            "dineren",
                            "bikken",
                            "gebruiken",
                            "eten",
                            "vreten",
                            "nuttigen"
                        ],
                        "no": [
                            "spise"
                        ],
                        "pl": [
                            "je\u015b\u0107 obiad",
                            "je\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "almo\u00e7ar",
                            "comer"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00eenca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u044a\u0435\u0441\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043e\u0431\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "obedova\u0165",
                            "naobedova\u0165 sa"
                        ],
                        "sv": [
                            "frukostera",
                            "luncha",
                            "spisa",
                            "\u00e4ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "poob\u011bdvat",
                            "ob\u011bdvat"
                        ],
                        "tr": [
                            "yemek"
                        ],
                        "zu": [
                            "ukudla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repas du midi",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mittagessen"
                        ],
                        "en": [
                            "lunch",
                            "snack",
                            "dinner"
                        ],
                        "eu": [
                            "bazkari",
                            "barauskarri"
                        ],
                        "br": [
                            "merenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0434"
                        ],
                        "hr": [
                            "ru\u010dak",
                            "objed"
                        ],
                        "da": [
                            "middag",
                            "frokost"
                        ],
                        "es": [
                            "comida",
                            "almuerzo"
                        ],
                        "fi": [
                            "lounas"
                        ],
                        "gl": [
                            "xantar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03cd\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "eb\u00e9d"
                        ],
                        "it": [
                            "pranzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u663c\u98df"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0441\u043a\u0456 \u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "middageten",
                            "lunch"
                        ],
                        "no": [
                            "middag",
                            "lunsj"
                        ],
                        "oc": [
                            "dinnar"
                        ],
                        "pl": [
                            "obiad"
                        ],
                        "pt": [
                            "almo\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "obed"
                        ],
                        "sv": [
                            "middag",
                            "lunch"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u011bd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Repas du matin",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ontbyt"
                        ],
                        "sq": [
                            "m\u00ebngjes"
                        ],
                        "de": [
                            "Fr\u00fchst\u00fcck",
                            "Zmorge",
                            "Morgenessen"
                        ],
                        "en": [
                            "breakfast"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631",
                            "\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0561\u056d\u0561\u0573\u0561\u0577"
                        ],
                        "ast": [
                            "almuerzu"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259h\u0259r yem\u0259yi"
                        ],
                        "eu": [
                            "gosari"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b6"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043d\u044f\u0434\u0430\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "lein",
                            "dijuni\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0443\u0441\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esmorzar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc870\ubc18",
                            "\u671d\u98ef",
                            "\uc544\uce68 \uc2dd\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "doru\u010dak",
                            "zajutrak"
                        ],
                        "da": [
                            "morgenmad"
                        ],
                        "es": [
                            "desayuno"
                        ],
                        "eo": [
                            "matenman\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "hommikueine"
                        ],
                        "fo": [
                            "morgunmatur"
                        ],
                        "fi": [
                            "aamupala",
                            "aamiainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "moarnsiten",
                            "iten"
                        ],
                        "ga": [
                            "bricfeasta"
                        ],
                        "gl": [
                            "almorzo"
                        ],
                        "cy": [
                            "brecwast",
                            "borefwyd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e3\u10d6\u10db\u10d4\u10e1\u10d0\u10e3\u10d6\u10db\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03c9\u03b9\u03bd\u03cc",
                            "\u03c0\u03c1\u03cc\u03b3\u03b5\u03c5\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hsb": [
                            "sn\u011bdanje"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d5\u05e7\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "reggeli"
                        ],
                        "io": [
                            "dejuneto",
                            "dejuneto"
                        ],
                        "id": [
                            "sarapan"
                        ],
                        "ia": [
                            "jentaculo"
                        ],
                        "is": [
                            "morgunmatur",
                            "morgunver\u00f0ur",
                            "d\u00f6gur\u00f0ur",
                            "\u00e1rb\u00edtur"
                        ],
                        "it": [
                            "colazione",
                            "prima colazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671d\u98df",
                            "\u671d\u5fa1\u98ef",
                            "\u671d\u98ef"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0eb2",
                            "\u0eb2"
                        ],
                        "la": [
                            "prandium",
                            "ientaculum"
                        ],
                        "lv": [
                            "brokastis"
                        ],
                        "lt": [
                            "pusry\u010diai"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043e\u0458\u0430\u0434\u043e\u043a",
                            "\u0434\u043e\u0440\u0443\u0447\u0435\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "sarapan"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d24"
                        ],
                        "mt": [
                            "kolazzjon",
                            "brejkfast",
                            "fatra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e9\u98ef",
                            "\u65e9\u996d",
                            "\u65e9\u9910"
                        ],
                        "mi": [
                            "parakuihi",
                            "parakuihi"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontbijt"
                        ],
                        "no": [
                            "frokost",
                            "frukost"
                        ],
                        "oc": [
                            "dejunar"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0646\u0627\u0634\u062a\u0627"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0646\u0627\u0634\u062a\u0627",
                            "\u06a9\u0644\u06cc\u0648\u0627"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0628\u062d\u0627\u0646\u0647",
                            "\u0646\u0627\u0634\u062a\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bniadanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "caf\u00e9 da manh\u00e3",
                            "almo\u00e7o",
                            "desjejum",
                            "bicho"
                        ],
                        "ro": [
                            "mic dejun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u043e\u0440\u0443\u0447\u0430\u043a",
                            "doru\u010dak"
                        ],
                        "sk": [
                            "ra\u0148ajky"
                        ],
                        "sl": [
                            "zajtrk"
                        ],
                        "st": [
                            "dijo tsa hoseng",
                            "mofihlolo"
                        ],
                        "sv": [
                            "frukost"
                        ],
                        "sw": [
                            "chakula cha asubuhi"
                        ],
                        "tl": [
                            "almus\u00e1l",
                            "agahan"
                        ],
                        "cs": [
                            "sn\u00eddan\u011b"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c32"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "kahvalt\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043d\u0456\u0434\u0430\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eefa s\u00e1ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "didjuner",
                            "ddjuner"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "middagete"
                        ],
                        "de": [
                            "Diner"
                        ],
                        "eo": [
                            "tagman\u011do"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "eb\u00e9d"
                        ],
                        "nl": [
                            "middageten",
                            "middagmaal",
                            "noenmaal",
                            "lunch"
                        ],
                        "pl": [
                            "obiad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9jeuner": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9jeuners": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9je\u00fbner": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lunch"
                        ],
                        "es": [
                            "almuerzo"
                        ],
                        "it": [
                            "pranzo"
                        ],
                        "mt": [
                            "pranzu"
                        ],
                        "scn": [
                            "pranzu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9je\u00fbner": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9je\u00fbners": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9labrement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est d\u00e9labr\u00e9 (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disrepair"
                        ],
                        "hr": [
                            "propadanje"
                        ],
                        "id": [
                            "kebobrokan"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandono"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgetakeld"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9labrement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9labrements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9labrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deteriorate",
                            "dilapidate",
                            "disrepair"
                        ],
                        "hr": [
                            "poru\u0161iti",
                            "propadati"
                        ],
                        "it": [
                            "deteriorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aftakelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "dero\u00efr",
                            "deteriorar",
                            "deslabrar",
                            "desanar"
                        ],
                        "cs": [
                            "ch\u00e1trat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9lai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Temps accord\u00e9 pour faire une chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frist",
                            "Aufschub"
                        ],
                        "en": [
                            "timeframe",
                            "deadline",
                            "delay",
                            "extension"
                        ],
                        "br": [
                            "dale"
                        ],
                        "hr": [
                            "rok"
                        ],
                        "es": [
                            "plazo",
                            "demora"
                        ],
                        "eo": [
                            "templimo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikam\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "tangguh",
                            "tenggang"
                        ],
                        "nl": [
                            "termijn",
                            "uitstel"
                        ],
                        "pt": [
                            "prazo"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103stimp"
                        ],
                        "sw": [
                            "muda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lai": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9lais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9laisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Abandonner\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlaat"
                        ],
                        "de": [
                            "ent\u00e4u\u00dfern",
                            "fortlassen",
                            "\u00fcberlassen",
                            "unterlassen"
                        ],
                        "en": [
                            "abandon"
                        ],
                        "br": [
                            "dilezel",
                            "dilezer"
                        ],
                        "ca": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "hr": [
                            "napustiti"
                        ],
                        "da": [
                            "forlade"
                        ],
                        "es": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "forlasi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara fr\u00e1"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlitte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03bb\u03b5\u03af\u03c0\u03c9",
                            "\u03b1\u03c6\u03ae\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "elhagy"
                        ],
                        "io": [
                            "abandonar",
                            "neglijar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengabaikan"
                        ],
                        "is": [
                            "yfirgefa"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandonare"
                        ],
                        "nl": [
                            "in de steek laten",
                            "laten varen",
                            "verlaten",
                            "aan zijn lot overlaten",
                            "verwaarlozen",
                            "veronachtzamen",
                            "opgeven",
                            "afstand doen van"
                        ],
                        "no": [
                            "forlate"
                        ],
                        "oc": [
                            "abandonar",
                            "abandon\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "opu\u015bci\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "abandonar"
                        ],
                        "ro": [
                            "abandona",
                            "p\u0103r\u0103si"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043a\u0438\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4mna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9latif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Delativ"
                        ],
                        "en": [
                            "delative case"
                        ],
                        "br": [
                            "troad delativel"
                        ],
                        "ca": [
                            "delatiu"
                        ],
                        "es": [
                            "delativo"
                        ],
                        "fi": [
                            "delatiivi"
                        ],
                        "it": [
                            "delativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "delatief"
                        ],
                        "no": [
                            "delativ"
                        ],
                        "sv": [
                            "delativ"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9latif": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9latifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "denunciation"
                        ],
                        "eu": [
                            "salataritza"
                        ],
                        "hr": [
                            "prijava",
                            "prokazivanje",
                            "potkazivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "delaci\u00f3n",
                            "soploner\u00eda"
                        ],
                        "it": [
                            "delazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verklikking"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9lations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9layer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "water down",
                            "thin out",
                            "dilute"
                        ],
                        "hr": [
                            "raskvasiti",
                            "razvla\u010diti"
                        ],
                        "es": [
                            "diluir"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlengen"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e4da"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "deleatur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deleatur"
                        ],
                        "en": [
                            "dele",
                            "deleatur"
                        ],
                        "it": [
                            "deleatur"
                        ],
                        "pl": [
                            "deleatur"
                        ],
                        "pt": [
                            "deleatur"
                        ],
                        "sk": [
                            "deleatur"
                        ],
                        "cs": [
                            "deleatur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "deleatur": [
                    "Singulier"
                ],
                "deleaturs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "nau\u017eivati se"
                        ],
                        "es": [
                            "deleitar"
                        ],
                        "io": [
                            "delektar"
                        ],
                        "nl": [
                            "genieten van",
                            "zich verlustigen in"
                        ],
                        "pt": [
                            "deleitar"
                        ],
                        "cs": [
                            "kochat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9l\u00e9gation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9l\u00e9guer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abordnung"
                        ],
                        "en": [
                            "delegation"
                        ],
                        "ca": [
                            "delegaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovla\u0161\u0107ivanje",
                            "ovlast"
                        ],
                        "es": [
                            "delegaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "pelimpahan",
                            "pendelegasian"
                        ],
                        "it": [
                            "delegazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "delega\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppdraga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "R\u00e9union de gens d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s pour accomplir certaines op\u00e9rations",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abordnung",
                            "Delegation"
                        ],
                        "en": [
                            "delegation"
                        ],
                        "ca": [
                            "delegaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "delegacija"
                        ],
                        "id": [
                            "perwakilan",
                            "pendutaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "delega\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "delegation"
                        ],
                        "cs": [
                            "delegace"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Acte par lequel on autorise une personne \u00e0 recevoir d\u2019une autre une certaine somme",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anweisung"
                        ],
                        "en": [
                            "delegation"
                        ],
                        "ca": [
                            "delegaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovlast"
                        ],
                        "es": [
                            "delegaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "delega"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuldoverneming"
                        ],
                        "sv": [
                            "anvisning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9l\u00e9gation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9l\u00e9gations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Delegierter"
                        ],
                        "en": [
                            "delegate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0430\u0442",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "delegat",
                            "delegada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee3\u8868"
                        ],
                        "hr": [
                            "delegat",
                            "predstavnik"
                        ],
                        "es": [
                            "delegado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c3\u03c4\u03b1\u03bb\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "delegado"
                        ],
                        "sv": [
                            "delegat"
                        ],
                        "cs": [
                            "deleg\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lester": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ballast abwerfen",
                            "Verkehr umleiten",
                            "entlasten",
                            "erleichtern",
                            "ergaunern"
                        ],
                        "en": [
                            "unburden",
                            "jettison"
                        ],
                        "ca": [
                            "desllastar"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbacivati balast"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontlasten"
                        ],
                        "sv": [
                            "avlasta"
                        ],
                        "cs": [
                            "odleh\u010dit",
                            "obrat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9l\u00e9t\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00e4dlich",
                            "gef\u00e4hrlich",
                            "zerst\u00f6rerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "deleterious",
                            "noxious",
                            "pernicious"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0624\u0630",
                            "\u0642\u0627\u062a\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "noazus"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161kodljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "delet\u00e9reo"
                        ],
                        "eo": [
                            "haladza"
                        ],
                        "io": [
                            "deletera"
                        ],
                        "nl": [
                            "schadelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "delet\u00e8ri"
                        ],
                        "pt": [
                            "infecto",
                            "pestilento",
                            "delet\u00e9rio",
                            "venenoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "nefasta",
                            "distrugatoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9l\u00e9t\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9l\u00e9t\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9l\u00e9tion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deletion",
                            "Gendeletion"
                        ],
                        "en": [
                            "deletion",
                            "deletion mutation",
                            "gene deletion",
                            "deficiency"
                        ],
                        "ca": [
                            "deleci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u522a\u9664"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uc804\uc790 \uacb0\uc2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "deleci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "del\u00e9ci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "delezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b20\u5931"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "lt": [
                            "delecija"
                        ],
                        "nl": [
                            "deletie"
                        ],
                        "no": [
                            "delesjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "delecja"
                        ],
                        "pt": [
                            "dele\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e2b\u0e32\u0e22"
                        ],
                        "tr": [
                            "delesyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9l\u00e9tion": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9l\u00e9tions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lib\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9lib\u00e9rer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deliberation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0627\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "deliberaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "vije\u0107anje"
                        ],
                        "hu": [
                            "tan\u00e1cskoz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "deliberazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "deliberacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozwa\u017canie"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e5dpl\u00e4gning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9cision prise.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deliberation"
                        ],
                        "hr": [
                            "odluka"
                        ],
                        "hu": [
                            "hat\u00e1rozat"
                        ],
                        "oc": [
                            "deliberacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "decyzja"
                        ],
                        "sv": [
                            "beslut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lib\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9lib\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deliberate"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9",
                            "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e"
                        ],
                        "kw": [
                            "borpos"
                        ],
                        "hr": [
                            "odlu\u010dan",
                            "promi\u0161ljen"
                        ],
                        "fi": [
                            "tahallinen"
                        ],
                        "id": [
                            "sengaja"
                        ],
                        "it": [
                            "deliberato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lib\u00e9r\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deliberately",
                            "intentionally",
                            "on purpose"
                        ],
                        "ca": [
                            "deliberadament"
                        ],
                        "kw": [
                            "bodhogyon",
                            "borpos"
                        ],
                        "hr": [
                            "odlu\u010dno"
                        ],
                        "es": [
                            "deliberadamente"
                        ],
                        "it": [
                            "deliberatamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "deliberadament"
                        ],
                        "sv": [
                            "med flit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9lib\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deliberate"
                        ],
                        "ca": [
                            "deliberar"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmi\u0161ljati"
                        ],
                        "es": [
                            "deliberar"
                        ],
                        "pl": [
                            "deliberowa\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "delibera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9licat": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est d\u2019une tr\u00e8s grande finesse",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "delikatu"
                        ],
                        "hr": [
                            "osjetljiv"
                        ],
                        "es": [
                            "delicado"
                        ],
                        "eo": [
                            "delikata"
                        ],
                        "oc": [
                            "delicat"
                        ],
                        "ro": [
                            "delicat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "delikaat",
                            "teer"
                        ],
                        "de": [
                            "delikat",
                            "fein",
                            "gelinde",
                            "zart",
                            "k\u00f6stlich",
                            "lecker",
                            "wohlschmeckend",
                            "zartf\u00fchlend",
                            "feinf\u00fchlend",
                            "feinf\u00fchlig",
                            "empfindlich",
                            "taktvoll",
                            "behutsam",
                            "heikel",
                            "kitzlig",
                            "w\u00e4hlerisch",
                            "subtil"
                        ],
                        "en": [
                            "dainty",
                            "delicate",
                            "fine",
                            "refined",
                            "gentle",
                            "sensitive",
                            "soft",
                            "tender",
                            "awkward"
                        ],
                        "ca": [
                            "delicat",
                            "exquisit"
                        ],
                        "es": [
                            "fino",
                            "delicado",
                            "exquisito"
                        ],
                        "hu": [
                            "kellemes"
                        ],
                        "io": [
                            "delikata"
                        ],
                        "it": [
                            "delicato"
                        ],
                        "nl": [
                            "delicaat",
                            "fijn",
                            "gevoelig",
                            "iel",
                            "kies",
                            "kieskeurig",
                            "tactvol",
                            "teder",
                            "teer"
                        ],
                        "pt": [
                            "brando",
                            "delicado",
                            "fino",
                            "gr\u00e1cil",
                            "meigo",
                            "mimoso",
                            "sutil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "delik\u00e1tn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9licat": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9licats": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9licate": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9licates": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9licatement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "delicately",
                            "finely",
                            "pickily"
                        ],
                        "ca": [
                            "delicadament"
                        ],
                        "hr": [
                            "fino",
                            "delikatno"
                        ],
                        "es": [
                            "delicadamente"
                        ],
                        "it": [
                            "delicatamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "delicadament"
                        ],
                        "pt": [
                            "delicadamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9licatesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zartheit",
                            "Delikatesse"
                        ],
                        "en": [
                            "delicacy"
                        ],
                        "ca": [
                            "delicadesa"
                        ],
                        "hr": [
                            "delikatnost",
                            "fino\u0107a",
                            "tanko\u0107utnost"
                        ],
                        "es": [
                            "delicadeza"
                        ],
                        "fi": [
                            "herkkyys"
                        ],
                        "it": [
                            "delicatezza"
                        ],
                        "pt": [
                            "delicatesse",
                            "delicadeza"
                        ],
                        "ro": [
                            "delicate\u021be",
                            "caracter delicat"
                        ],
                        "sv": [
                            "finhet",
                            "l\u00e4ckerhet",
                            "k\u00e4nslighet",
                            "\u00f6mt\u00e5lighet",
                            "taktfullhet",
                            "grannlagenhet",
                            "granntyckthet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9licatesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9licatesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plaisir extr\u00eame\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "delight"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0441\u043b\u0430\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "del\u00edcia"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u017eitak",
                            "naslada",
                            "slast"
                        ],
                        "no": [
                            "fryd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lice": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9lices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9licieusement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deliciously",
                            "delightfully",
                            "exquisitely"
                        ],
                        "ca": [
                            "deliciosament"
                        ],
                        "hr": [
                            "divno",
                            "ugodno"
                        ],
                        "es": [
                            "deliciosamente"
                        ],
                        "it": [
                            "deliziosamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "deliciosament"
                        ],
                        "pt": [
                            "deliciosamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9licieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui procure des d\u00e9lices",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entz\u00fcckend"
                        ],
                        "en": [
                            "delightful",
                            "lovely"
                        ],
                        "br": [
                            "bourrus"
                        ],
                        "hr": [
                            "divan"
                        ],
                        "es": [
                            "deleitoso",
                            "delicioso"
                        ],
                        "cy": [
                            "blasus"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldig",
                            "betoverend",
                            "zalig"
                        ],
                        "pt": [
                            "encantador"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtjusande",
                            "ljuvlig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "agr\u00e9able aux sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "k\u00f6stlich"
                        ],
                        "en": [
                            "delicious",
                            "delightful",
                            "scrumptious",
                            "tasty"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0630\u064a\u0630"
                        ],
                        "ca": [
                            "delici\u00f3s",
                            "deliciosa"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvrstan",
                            "prekrasan",
                            "divan"
                        ],
                        "es": [
                            "bonito"
                        ],
                        "eo": [
                            "bongustega",
                            "delica"
                        ],
                        "it": [
                            "delizioso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u5473\u3057\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "heerlijk",
                            "verrukkelijk",
                            "goddelijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "delicioso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043a\u0443\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "delikat",
                            "uts\u00f6kt"
                        ],
                        "cs": [
                            "lahodn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "charmant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entz\u00fcckend"
                        ],
                        "en": [
                            "delightful",
                            "lovely"
                        ],
                        "br": [
                            "bourrus"
                        ],
                        "hr": [
                            "prekrasan",
                            "ugodan"
                        ],
                        "nl": [
                            "beeldig",
                            "betoverend",
                            "zalig"
                        ],
                        "pt": [
                            "encantador"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtjusande",
                            "ljuvlig"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verruklik",
                            "beelderig",
                            "beeldig"
                        ],
                        "sq": [
                            "admiruesh\u00ebm"
                        ],
                        "de": [
                            "lustvoll",
                            "wonniglich",
                            "herrlich",
                            "wonnig"
                        ],
                        "es": [
                            "lindo"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011duplena",
                            "rava",
                            "agrablega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03bb\u03b1\u03c5\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "delektiva"
                        ],
                        "ia": [
                            "deliciose"
                        ],
                        "lb": [
                            "gen\u00ebsseg",
                            "ausgezeechent"
                        ],
                        "pt": [
                            "maravilhoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9licieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9licieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lictueux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "strafbar"
                        ],
                        "en": [
                            "criminal"
                        ],
                        "it": [
                            "delittuoso"
                        ],
                        "sv": [
                            "brottslig"
                        ],
                        "cs": [
                            "trestn\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ea1m t\u1ed9i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lictueuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9lictueuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "untie",
                            "unfasten"
                        ],
                        "br": [
                            "diliamma\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "deslligar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvezati",
                            "razrije\u0161iti",
                            "osloboditi"
                        ],
                        "es": [
                            "desligar",
                            "desatar"
                        ],
                        "fi": [
                            "irrottaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "losmaken",
                            "losknopen",
                            "ontheffen"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8sne"
                        ],
                        "oc": [
                            "destacar",
                            "desligar",
                            "desliar",
                            "desla\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezlega"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9limiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abgrenzen",
                            "begrenzen",
                            "umgrenzen",
                            "Grenzen abstecken",
                            "festlegen",
                            "eingrenzen"
                        ],
                        "en": [
                            "delimit",
                            "delineate"
                        ],
                        "ca": [
                            "delimitar"
                        ],
                        "hr": [
                            "razgrani\u010diti",
                            "odre\u0111ivati"
                        ],
                        "da": [
                            "afgr\u00e6nse"
                        ],
                        "fi": [
                            "rajata"
                        ],
                        "gl": [
                            "estremar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b9\u03bf\u03b8\u03b5\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "limitizar"
                        ],
                        "it": [
                            "delimitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "begrenzen",
                            "afbakenen"
                        ],
                        "pt": [
                            "delimitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "delimita"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9lin\u00e9er": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entwerfen"
                        ],
                        "en": [
                            "delineate"
                        ],
                        "hr": [
                            "skicirati",
                            "izvoditi konture"
                        ],
                        "es": [
                            "delinear"
                        ],
                        "io": [
                            "konturar"
                        ],
                        "it": [
                            "abbozzare"
                        ],
                        "sv": [
                            "skissera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9linquant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Delinquent",
                            "Delinquentin",
                            "Straft\u00e4ter"
                        ],
                        "en": [
                            "delinquent",
                            "criminal"
                        ],
                        "ca": [
                            "delinq\u00fcent"
                        ],
                        "hr": [
                            "delinkvent"
                        ],
                        "es": [
                            "delincuente"
                        ],
                        "eo": [
                            "deliktulo"
                        ],
                        "it": [
                            "delinquente"
                        ],
                        "sv": [
                            "brottsling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9linquant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9linquants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9garement d\u2019esprit momentan\u00e9 caus\u00e9 par la fi\u00e8vre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Delirium"
                        ],
                        "en": [
                            "delirium"
                        ],
                        "hr": [
                            "bunilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "deliro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03ae\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "igauan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "pt": [
                            "del\u00edrio"
                        ],
                        "tr": [
                            "hezeyan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lire": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9lires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9lirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "delirieren",
                            "irre reden",
                            "faseln"
                        ],
                        "en": [
                            "to be delirious",
                            "to rave",
                            "to be raving"
                        ],
                        "ca": [
                            "delirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "deliri"
                        ],
                        "fo": [
                            "tosa \u00ed \u00f8rviti"
                        ],
                        "fi": [
                            "hourailla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03b7\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "delirar"
                        ],
                        "it": [
                            "delirare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0430\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijlen",
                            "kolderen",
                            "malen",
                            "raaskallen"
                        ],
                        "pl": [
                            "szale\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "delirar",
                            "divagar",
                            "tresvariar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9lit": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Toute infraction, consciente ou non, aux lois.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verletzung",
                            "\u00dcbertretung",
                            "Delikt"
                        ],
                        "en": [
                            "crime",
                            "offence",
                            "tort"
                        ],
                        "br": [
                            "felladenn",
                            "lezenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "delicte"
                        ],
                        "hr": [
                            "delikt",
                            "zlo\u010din"
                        ],
                        "es": [
                            "delito",
                            "crimen"
                        ],
                        "eo": [
                            "krimeto"
                        ],
                        "pt": [
                            "delito",
                            "crime"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9lit": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9lits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9livrance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de lib\u00e9rer un peuple ou un individu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befreiung"
                        ],
                        "en": [
                            "deliverance"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0566\u0561\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "librantza"
                        ],
                        "hr": [
                            "oslobo\u0111enje"
                        ],
                        "es": [
                            "libranza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9decine\u00a0: Expulsion du placenta",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachgeburt"
                        ],
                        "en": [
                            "afterbirth"
                        ],
                        "eu": [
                            "haurrondokoa botatze"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbacivanje posteljice"
                        ],
                        "es": [
                            "alumbramiento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9livrance": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9livrances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9livrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verlos",
                            "vrymaak"
                        ],
                        "sq": [
                            "\u00e7liroj"
                        ],
                        "de": [
                            "befreien",
                            "entledigen",
                            "erledigen",
                            "freilassen",
                            "frei machen"
                        ],
                        "en": [
                            "release",
                            "free",
                            "liberate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062d\u0631\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "dishuala\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "alliberar",
                            "lliurar"
                        ],
                        "da": [
                            "frigive"
                        ],
                        "es": [
                            "libertar",
                            "poner en libertad"
                        ],
                        "eo": [
                            "liberigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bjarga",
                            "fr\u00eda"
                        ],
                        "fy": [
                            "befrije",
                            "ferlosse",
                            "frijlitte"
                        ],
                        "io": [
                            "liberigar"
                        ],
                        "it": [
                            "liberare"
                        ],
                        "la": [
                            "liberare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhelpen",
                            "bevrijden",
                            "loslaten",
                            "verlossen",
                            "vrijlaten",
                            "vrijmaken"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "befria",
                            "fria"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Rendre libre de ce qui oppresse, de ce qui fait souffrir, de ce qui incommode.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erretten"
                        ],
                        "en": [
                            "rescue",
                            "save"
                        ],
                        "hr": [
                            "osloboditi"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlossen"
                        ],
                        "oc": [
                            "desliurar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9localisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "offshoring",
                            "relocation"
                        ],
                        "ca": [
                            "deslocalitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "deslocalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "deslocalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "delocalizzazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "deslocalizacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "deslocaliza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9localisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9localisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9localiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outsource",
                            "relocate"
                        ],
                        "ca": [
                            "deslocalitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "deslocalizar"
                        ],
                        "it": [
                            "delocalizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "deslocalizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "deslocalizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9loyal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "illoyal"
                        ],
                        "en": [
                            "disloyal"
                        ],
                        "br": [
                            "dileal",
                            "disleal"
                        ],
                        "ca": [
                            "deslleial"
                        ],
                        "hr": [
                            "nelojalan",
                            "vjeroloman"
                        ],
                        "es": [
                            "desleal"
                        ],
                        "fy": [
                            "gl\u00fbpsk"
                        ],
                        "io": [
                            "desloyala"
                        ],
                        "it": [
                            "sleale",
                            "disleale"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "deloyaal"
                        ],
                        "oc": [
                            "desleial"
                        ],
                        "pt": [
                            "desleal"
                        ],
                        "ro": [
                            "neloial"
                        ],
                        "sv": [
                            "illojal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9loyal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9loyaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9loyale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9loyales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9loyalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disloyally",
                            "perfidiously"
                        ],
                        "ca": [
                            "deslleialment"
                        ],
                        "es": [
                            "deslealmente"
                        ],
                        "it": [
                            "dislealmente",
                            "slealmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "desleialament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "delphinium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rittersporn"
                        ],
                        "en": [
                            "delphinium",
                            "larkspur"
                        ],
                        "es": [
                            "delfinio"
                        ],
                        "it": [
                            "speronella",
                            "delfinio"
                        ],
                        "pt": [
                            "delf\u00ednio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "delphinium": [
                    "Singulier"
                ],
                "delphiniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "delta": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Delta"
                        ],
                        "en": [
                            "delta"
                        ],
                        "ca": [
                            "delta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub378\ud0c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "delta"
                        ],
                        "da": [
                            "delta"
                        ],
                        "es": [
                            "delta"
                        ],
                        "eo": [
                            "delto"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3si"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03bb\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "delta"
                        ],
                        "is": [
                            "delta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30eb\u30bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "delta"
                        ],
                        "no": [
                            "delta"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8lta"
                        ],
                        "pt": [
                            "delta"
                        ],
                        "ro": [
                            "delt\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u044c\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "delta"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111enta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "delta": [
                    "Singulier"
                ],
                "deltas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flussdelta"
                        ],
                        "en": [
                            "delta"
                        ],
                        "ca": [
                            "delta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e09\u89d2\u6d32",
                            "\u4e09\u89d2\u5dde"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0bc\uac01\uc8fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "delta"
                        ],
                        "da": [
                            "delta"
                        ],
                        "es": [
                            "delta"
                        ],
                        "eo": [
                            "delto"
                        ],
                        "it": [
                            "delta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e09\u89d2\u6d32",
                            "\u30c7\u30eb\u30bf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0442\u044b\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "delta"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8lta"
                        ],
                        "pt": [
                            "delta"
                        ],
                        "sv": [
                            "delta"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00e2u th\u1ed5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "delta": [
                    "Singulier"
                ],
                "deltas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "deltaplane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "a\u00e9ronef de vol libre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4ngegleiter"
                        ],
                        "en": [
                            "hang glider"
                        ],
                        "ca": [
                            "ala delta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\uae00\ub77c\uc774\ub529"
                        ],
                        "es": [
                            "ala delta"
                        ],
                        "eo": [
                            "deltaplano"
                        ],
                        "it": [
                            "deltaplano"
                        ],
                        "nl": [
                            "deltavliegtuig"
                        ],
                        "oc": [
                            "deltaplan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "sport autour dudit a\u00e9ronef",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4ngegleiter"
                        ],
                        "en": [
                            "hang gliding"
                        ],
                        "ca": [
                            "ala delta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\uae00\ub77c\uc774\ub354"
                        ],
                        "es": [
                            "ala delta"
                        ],
                        "oc": [
                            "deltaplan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "deltaplane": [
                    "Singulier"
                ],
                "deltaplanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9luge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inondation due \u00e0 une pluie prolong\u00e9e, qui couvrit toute la terre et fit p\u00e9rir le genre humain, \u00e0 l\u2019exception de No\u00e9 et de sa famille.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sintflut",
                            "S\u00fcndflut"
                        ],
                        "en": [
                            "Flood"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0637\u0648\u0641\u0627\u0646 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0637\u0627\u0631 \u0627\u0644\u063a\u0632\u064a\u0631\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "dilubio",
                            "uholde"
                        ],
                        "ca": [
                            "diluvi"
                        ],
                        "hr": [
                            "potop"
                        ],
                        "da": [
                            "syndflod"
                        ],
                        "es": [
                            "diluvio"
                        ],
                        "eo": [
                            "diluvo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vedenpaisumus",
                            "paisumus",
                            "tulva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03ba\u03bb\u03c5\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d1\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "it": [
                            "diluvio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u043f\u0430\u043d \u0441\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "diluvium"
                        ],
                        "nl": [
                            "zondvloed"
                        ],
                        "pl": [
                            "potop"
                        ],
                        "pt": [
                            "dil\u00favio"
                        ],
                        "sw": [
                            "gharika kuu"
                        ],
                        "tr": [
                            "tufan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9luge": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9luges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9magogie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Demagogie"
                        ],
                        "en": [
                            "demagogism"
                        ],
                        "hr": [
                            "demagogija"
                        ],
                        "it": [
                            "demogogia"
                        ],
                        "ro": [
                            "demagogie"
                        ],
                        "cs": [
                            "demagogie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9magogie": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9magogies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demain": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "m\u00f4re"
                        ],
                        "de": [
                            "morgen"
                        ],
                        "en": [
                            "tomorrow"
                        ],
                        "ast": [
                            "ma\u00f1ana"
                        ],
                        "az": [
                            "sabah"
                        ],
                        "eu": [
                            "bihar"
                        ],
                        "br": [
                            "hoazh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0443\u0442\u0440\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "dem\u00e0"
                        ],
                        "shy": [
                            "ade\u010d\u010da",
                            "azekka"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u660e\u5929",
                            "\u660e\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0b4\uc77c",
                            "\uba85\uc77c"
                        ],
                        "hr": [
                            "jutro",
                            "sutra"
                        ],
                        "da": [
                            "i morgen"
                        ],
                        "es": [
                            "ma\u00f1ana"
                        ],
                        "eo": [
                            "morga\u016d"
                        ],
                        "et": [
                            "homme"
                        ],
                        "fi": [
                            "huomenna"
                        ],
                        "gd": [
                            "m\u00e0ireach"
                        ],
                        "ga": [
                            "am\u00e1rach"
                        ],
                        "gl": [
                            "ma\u00f1\u00e1"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10d5\u10d0\u10da"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03cd\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d7\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0915\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "holnap"
                        ],
                        "id": [
                            "besok"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1405\u1449\u1438\u1466",
                            "\u1583\u1405\u1483\u1438\u1466"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1 morgun"
                        ],
                        "it": [
                            "domani"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u660e\u65e5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0440\u0442\u0435\u04a3"
                        ],
                        "rw": [
                            "ejo"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u0440\u0442\u0435\u04a3"
                        ],
                        "la": [
                            "cras"
                        ],
                        "lt": [
                            "rytoj"
                        ],
                        "lb": [
                            "mar",
                            "muer"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u0430\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "morgen"
                        ],
                        "no": [
                            "i morgen",
                            "i morgon"
                        ],
                        "oc": [
                            "deman"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "jutro"
                        ],
                        "pt": [
                            "amanh\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2ine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "dumani"
                        ],
                        "sk": [
                            "zajtra"
                        ],
                        "sl": [
                            "jutri"
                        ],
                        "sv": [
                            "i morgon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0440\u0442\u04d9\u0433\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00edtra"
                        ],
                        "tr": [
                            "yar\u0131n"
                        ],
                        "tk": [
                            "ertir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00e0y mai"
                        ],
                        "wa": [
                            "dimwin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "demande": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de demander\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Forderung",
                            "Gehei\u00df"
                        ],
                        "en": [
                            "request"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskari",
                            "galde"
                        ],
                        "da": [
                            "foresp\u00f8rgsel"
                        ],
                        "es": [
                            "demanda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakemus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03ce\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "id": [
                            "permintaan"
                        ],
                        "it": [
                            "domanda"
                        ],
                        "ln": [
                            "kosenga"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzoek"
                        ],
                        "pl": [
                            "pro\u015bba",
                            "\u017c\u0105danie"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0434\u0430\u0442\u0430\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00fcnd\u00e4ng\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "prosba",
                            "\u017e\u00e1dost",
                            "po\u017eadavek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9crit qui contient une demande\u00a0: requ\u00eate.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "application"
                        ],
                        "hr": [
                            "molba"
                        ],
                        "da": [
                            "andmodning"
                        ],
                        "es": [
                            "solicitud"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakemus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00fcnd\u00e4ng\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1dost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(\u00c9conomie) (Commerce) Quantit\u00e9 de produits ou de services demand\u00e9e par les acheteurs\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachfrage"
                        ],
                        "en": [
                            "demand"
                        ],
                        "hr": [
                            "potra\u017enja",
                            "tra\u017enja"
                        ],
                        "da": [
                            "eftersp\u00f8rgsel"
                        ],
                        "es": [
                            "demanda"
                        ],
                        "id": [
                            "permintaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "vraag"
                        ],
                        "cs": [
                            "popt\u00e1vka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demande": [
                    "Singulier"
                ],
                "demandes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demander": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indiquer \u00e0 quelqu\u2019un ce qu\u2019on d\u00e9sire obtenir de lui\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vereis",
                            "vra",
                            "bestel"
                        ],
                        "sq": [
                            "k\u00ebrkoj"
                        ],
                        "de": [
                            "anfordern",
                            "fordern",
                            "verlangen",
                            "bitten",
                            "ersuchen"
                        ],
                        "en": [
                            "ask for",
                            "request"
                        ],
                        "ang": [
                            "biddan",
                            "ascian"
                        ],
                        "eu": [
                            "galdatu",
                            "galdegin",
                            "eskatu"
                        ],
                        "br": [
                            "goulenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "demanar",
                            "preguntar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pitati"
                        ],
                        "da": [
                            "bede",
                            "bestille",
                            "sp\u00f8rge"
                        ],
                        "es": [
                            "preguntar",
                            "pedir"
                        ],
                        "eo": [
                            "demandi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bi\u00f0ja",
                            "spyrja",
                            "krevja",
                            "b\u00edleggja"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaatia",
                            "pyyt\u00e4\u00e4",
                            "tilata",
                            "kysy\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "easkje",
                            "fereaskje",
                            "fersykje",
                            "oanfreegje",
                            "freegje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9rdez"
                        ],
                        "io": [
                            "demandar",
                            "questionar"
                        ],
                        "id": [
                            "ajak",
                            "mengajak"
                        ],
                        "is": [
                            "bi\u00f0ja",
                            "spyrja"
                        ],
                        "it": [
                            "domandare",
                            "chiedere",
                            "ordinare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u043e\u043e"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwestin",
                            "pirs\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "postulo",
                            "peto",
                            "rogo",
                            "quaero"
                        ],
                        "ms": [
                            "minta"
                        ],
                        "nl": [
                            "eisen",
                            "opeisen",
                            "rekenen",
                            "vereisen",
                            "vergen",
                            "voorschrijven",
                            "vorderen",
                            "inroepen",
                            "verzoeken",
                            "vragen",
                            "aanvragen",
                            "bestellen"
                        ],
                        "no": [
                            "sp\u00f8rre"
                        ],
                        "oc": [
                            "demandar",
                            "comandar",
                            "pregar"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017c\u0105da\u0107",
                            "postulowa\u0107",
                            "prosi\u0107",
                            "zamawia\u0107",
                            "pyta\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "exigir",
                            "postular",
                            "reclamar",
                            "pedir",
                            "encomendar",
                            "reservar",
                            "indagar",
                            "interrogar",
                            "inquerir",
                            "perguntar",
                            "questionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "cere",
                            "\u00eentreba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0448\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00fbnda"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eiada\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "ans\u00f6ka",
                            "bedja",
                            "fr\u00e5ga",
                            "sp\u00f6rja",
                            "anmoda"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuomba",
                            "kutaka"
                        ],
                        "tl": [
                            "hil\u00edng",
                            "kahil\u00edngan",
                            "itan\u00f3ng",
                            "nagt\u00e1tan\u00f3ng"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017e\u00e1dat"
                        ],
                        "tr": [
                            "sormak"
                        ],
                        "tk": [
                            "soramak",
                            "dilemek"
                        ],
                        "zu": [
                            "cela",
                            "buza"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Vieilli) Demander en mariage\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "um die Hand anhalten"
                        ],
                        "en": [
                            "ask for the hand"
                        ],
                        "ca": [
                            "demanar la m\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaprositi",
                            "zatra\u017eiti djevoj\u010dinu ruku"
                        ],
                        "es": [
                            "pedir la mano"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chercher \u00e0 savoir, \u00e0 conna\u00eetre en questionnant\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fragen"
                        ],
                        "en": [
                            "ask",
                            "inquire"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb3b\ub2e4",
                            "\uc9c8\ubb38\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "pitati",
                            "upitati"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03c9\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u805e\u304f",
                            "\u8a0a\u304f",
                            "\u5c0b\u306d\u308b",
                            "\u8cea\u554f\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04b1\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u043e\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "vragen"
                        ],
                        "sg": [
                            "h\u00fbnda"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuuliza"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u043e\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "tk": [
                            "soramak"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ecfi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Exiger, avoir besoin de\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bed\u00fcrfen",
                            "brauchen",
                            "erfordern"
                        ],
                        "en": [
                            "demand"
                        ],
                        "hr": [
                            "zahtijevati"
                        ],
                        "da": [
                            "forlange",
                            "kr\u00e6ve"
                        ],
                        "no": [
                            "kreve",
                            "krevja"
                        ],
                        "sv": [
                            "kr\u00e4va"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "demanderesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kl\u00e4gerin"
                        ],
                        "en": [
                            "plaintiff",
                            "claimant",
                            "demandant",
                            "demandress",
                            "prosecutor"
                        ],
                        "da": [
                            "sags\u00f8ger"
                        ],
                        "es": [
                            "demandante"
                        ],
                        "fi": [
                            "kantaja"
                        ],
                        "it": [
                            "attrice",
                            "citante"
                        ],
                        "la": [
                            "actrix",
                            "petitrix"
                        ],
                        "mt": [
                            "attri\u010bi"
                        ],
                        "nl": [
                            "eiser"
                        ],
                        "pl": [
                            "pow\u00f3dka"
                        ],
                        "pt": [
                            "requerente"
                        ],
                        "ro": [
                            "reclamant\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00e4rande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demanderesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "demanderesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mangeaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sensation sur la peau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Juckreiz"
                        ],
                        "en": [
                            "itch"
                        ],
                        "ca": [
                            "picor"
                        ],
                        "hr": [
                            "svrbe\u017e",
                            "prohtjev",
                            "volja"
                        ],
                        "da": [
                            "kl\u00f8e"
                        ],
                        "es": [
                            "picaz\u00f3n",
                            "escozor",
                            "comez\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "prurito"
                        ],
                        "nl": [
                            "jeuk",
                            "kriebel"
                        ],
                        "no": [
                            "kl\u00f8e",
                            "kl\u00f8e"
                        ],
                        "oc": [
                            "prusor",
                            "prusina",
                            "prus\u00e8sta"
                        ],
                        "pt": [
                            "coceira",
                            "comich\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e5da"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Envie immod\u00e9r\u00e9e\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "urge",
                            "yen"
                        ],
                        "ca": [
                            "pru\u00efja",
                            "frisan\u00e7a"
                        ],
                        "it": [
                            "smania"
                        ],
                        "nl": [
                            "drang",
                            "neiging",
                            "zin",
                            "kriebel"
                        ],
                        "pt": [
                            "vontade"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e5da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mangeaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mangeaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9manger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "jucken"
                        ],
                        "en": [
                            "itch"
                        ],
                        "ca": [
                            "picar"
                        ],
                        "es": [
                            "picar",
                            "escocer"
                        ],
                        "eo": [
                            "juki"
                        ],
                        "fy": [
                            "j\u00fbkje"
                        ],
                        "io": [
                            "pruritar"
                        ],
                        "it": [
                            "prudere"
                        ],
                        "nl": [
                            "jeuken",
                            "kriebelen",
                            "krieuwelen",
                            "wriemelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "sw\u0119dzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dar coceira",
                            "formigar",
                            "prurir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0437\u0443\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "klia",
                            "kl\u00e5"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011bdit",
                            "sv\u011bd\u011bt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire \u00e9prouver une d\u00e9mangeaison",
                    "translations": {
                        "hr": [
                            "svrbjeti"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0448\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0447\u044b\u0448\u0443\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "sw\u0119dzi\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u011bdit",
                            "sv\u011bd\u011bt"
                        ],
                        "tk": [
                            "gijemek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9mant\u00e8lement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dismantling",
                            "dismantlement"
                        ],
                        "hr": [
                            "razdvajanje",
                            "rastavljanje"
                        ],
                        "it": [
                            "smantellamento"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmembramento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u043e\u0441",
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "sl": [
                            "demonta\u017ea"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mant\u00e8lement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mant\u00e8lements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9manteler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dismantle"
                        ],
                        "br": [
                            "dispenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasklopiti",
                            "razdvojiti",
                            "rastavljati"
                        ],
                        "es": [
                            "desmantelar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a demantela"
                        ],
                        "sv": [
                            "rasera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9marcation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abgrenzung"
                        ],
                        "en": [
                            "demarcation"
                        ],
                        "hr": [
                            "demarkacija",
                            "razgrani\u010denje"
                        ],
                        "es": [
                            "demarcaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "demarcazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "demarca\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "vymezen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9marcation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9marcations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9marche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de marcher.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gait"
                        ],
                        "br": [
                            "kerzhed"
                        ],
                        "ca": [
                            "anadura"
                        ],
                        "hr": [
                            "hod"
                        ],
                        "es": [
                            "andadura"
                        ],
                        "eo": [
                            "pa\u015dado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "procedura"
                        ],
                        "pt": [
                            "andadura",
                            "andar",
                            "movimento",
                            "passo",
                            "conduta",
                            "modo",
                            "proceder"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) All\u00e9es et venues, efforts plus ou moins actifs\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "step",
                            "measure"
                        ],
                        "hr": [
                            "poduzimanje"
                        ],
                        "es": [
                            "proceder",
                            "esfuerzos"
                        ],
                        "eo": [
                            "demar\u015do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03ad\u03b3\u03b3\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "no": [
                            "framgansm\u00e5te"
                        ],
                        "pt": [
                            "empresa",
                            "tentativa",
                            "proceder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9marche": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9marches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9marrage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "nisje"
                        ],
                        "de": [
                            "Start"
                        ],
                        "en": [
                            "startup"
                        ],
                        "eu": [
                            "abio"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokretanje"
                        ],
                        "nl": [
                            "start"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043f\u0443\u0441\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozb\u011bh",
                            "rozb\u011bhnut\u00ed",
                            "rozb\u00edh\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9marrage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9marrages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9marrer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre en marche, en mouvement ou commencer (Sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vat"
                        ],
                        "sq": [
                            "filloj"
                        ],
                        "de": [
                            "starten"
                        ],
                        "en": [
                            "start off",
                            "start"
                        ],
                        "ca": [
                            "comen\u00e7ar",
                            "se"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokrenuti",
                            "upaliti"
                        ],
                        "da": [
                            "starte"
                        ],
                        "es": [
                            "partir",
                            "salir",
                            "arrancar"
                        ],
                        "eo": [
                            "starti"
                        ],
                        "fy": [
                            "starte"
                        ],
                        "io": [
                            "startar"
                        ],
                        "nl": [
                            "starten",
                            "vertrekken",
                            "beginnen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odpala\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "se em marcha",
                            "arrancar",
                            "partir",
                            "se em movimento"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9marreur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "starter"
                        ],
                        "eu": [
                            "abiagailu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokreta\u010d",
                            "anlaser"
                        ],
                        "it": [
                            "motorino di avviamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "starter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9marreur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9marreurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9m\u00ealer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entwirren"
                        ],
                        "en": [
                            "untangle"
                        ],
                        "hr": [
                            "razmrsiti",
                            "razjasniti",
                            "raspoznati",
                            "raspletati"
                        ],
                        "io": [
                            "desintrikar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwarren",
                            "ophelderen",
                            "herkennen",
                            "onderscheiden",
                            "doorzien"
                        ],
                        "pt": [
                            "desembara\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9m\u00e9nagement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umzug"
                        ],
                        "en": [
                            "removal",
                            "move"
                        ],
                        "hr": [
                            "selidba",
                            "seljenje"
                        ],
                        "da": [
                            "flytning"
                        ],
                        "es": [
                            "mudanza",
                            "traslado"
                        ],
                        "eo": [
                            "translo\u011di\u011do",
                            "translo\u011digo"
                        ],
                        "fi": [
                            "muutto"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferfarderij",
                            "ferhuzing",
                            "ferfarderij",
                            "ferhuzing"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u1483\u144e\u1585\u1455\u1405\u14c2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "flutningur"
                        ],
                        "it": [
                            "trasferimento",
                            "trasloco"
                        ],
                        "la": [
                            "transmigratio"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhuizing"
                        ],
                        "no": [
                            "flytting"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeprowadzka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mudan\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "mutare"
                        ],
                        "sv": [
                            "flyttning"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u011bhov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9m\u00e9nagement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9m\u00e9nagements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9m\u00e9nager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00d4ter d\u2019une maison, d\u2019un logement ce qui le garnit pour le transporter ailleurs.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umziehen",
                            "einen Umzug durchf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "move"
                        ],
                        "hr": [
                            "iseliti"
                        ],
                        "da": [
                            "flytte"
                        ],
                        "fi": [
                            "siirt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhuizen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0437\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "ta\u015f\u0131nmak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Quitter l\u2019endroit o\u00f9 l\u2019on demeure.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umziehen",
                            "ausziehen",
                            "wegziehen",
                            "seinen Wohnsitz verlegen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "move",
                            "move out",
                            "move away"
                        ],
                        "hr": [
                            "odseliti"
                        ],
                        "da": [
                            "flytte"
                        ],
                        "fi": [
                            "muuttaa"
                        ],
                        "la": [
                            "transmigrare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhuizen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0435\u0437\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9mence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dementia"
                        ],
                        "hr": [
                            "demencija",
                            "mahnitost"
                        ],
                        "es": [
                            "demencia"
                        ],
                        "it": [
                            "demenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "dementie"
                        ],
                        "oc": [
                            "dem\u00e9ncia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u0435\u043d\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0441\u043b\u0430\u0431\u043e\u0443\u043c\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mence": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9mences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la d\u00e9mence (1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "of dementia",
                            "demented"
                        ],
                        "hr": [
                            "mahnito"
                        ],
                        "es": [
                            "demencial"
                        ],
                        "it": [
                            "demenziale"
                        ],
                        "oc": [
                            "demencial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9mentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9mentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9mentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9mentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9mentir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contredire quelqu\u2019un en niant la v\u00e9racit\u00e9 de ce qu\u2019il a affirm\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dementieren",
                            "abstreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "deny",
                            "strongly deny"
                        ],
                        "hr": [
                            "opovrgnuti"
                        ],
                        "nl": [
                            "tegenspreken"
                        ],
                        "sv": [
                            "dementera"
                        ],
                        "wa": [
                            "disdire",
                            "disminti"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Contredire un fait comme \u00e9tant faux, suppos\u00e9, controuv\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deny",
                            "contradict",
                            "give the lie"
                        ],
                        "hr": [
                            "opore\u0107i"
                        ],
                        "nl": [
                            "weerleggen",
                            "ontkennen"
                        ],
                        "no": [
                            "benekte"
                        ],
                        "sv": [
                            "dementera"
                        ],
                        "wa": [
                            "disminti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "demeure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitation, domicile.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Haus",
                            "Wohnung"
                        ],
                        "en": [
                            "home"
                        ],
                        "eu": [
                            "egontoki"
                        ],
                        "hr": [
                            "prebivali\u0161te"
                        ],
                        "da": [
                            "bop\u00e6l",
                            "bolig"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo\u011dejo"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhbha"
                        ],
                        "nl": [
                            "huis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0430\u043d\u0437\u0438\u043b"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woning"
                        ],
                        "en": [
                            "residence",
                            "domicile",
                            "abode",
                            "dwelling",
                            "accommodation"
                        ],
                        "kw": [
                            "treveth"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fasta\u00f0ur",
                            "\u00edb\u00fa\u00f0"
                        ],
                        "fy": [
                            "went",
                            "wente"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00fasta\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "alloggio",
                            "appartamento",
                            "abitazione"
                        ],
                        "la": [
                            "atrium"
                        ],
                        "nl": [
                            "woning",
                            "kwartier",
                            "logies",
                            "onderkomen"
                        ],
                        "no": [
                            "bolig"
                        ],
                        "pl": [
                            "mieszkanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "aposento",
                            "habita\u00e7\u00e3o",
                            "morada"
                        ],
                        "sv": [
                            "boning",
                            "bostad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demeure": [
                    "Singulier"
                ],
                "demeures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demeurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019arr\u00eater assez longtemps en un lieu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bleiben",
                            "verweilen",
                            "weilen"
                        ],
                        "en": [
                            "to abide",
                            "linger",
                            "remain",
                            "to stay"
                        ],
                        "hr": [
                            "ostati"
                        ],
                        "da": [
                            "blive"
                        ],
                        "es": [
                            "quedarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "restadi"
                        ],
                        "it": [
                            "soggiornare",
                            "dimorare",
                            "alloggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "blijven"
                        ],
                        "pt": [
                            "permanecer",
                            "ficar",
                            "demorar"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103m\u00e2ne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Habiter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wohnen",
                            "hausen"
                        ],
                        "en": [
                            "to dwell",
                            "to live",
                            "to reside"
                        ],
                        "hr": [
                            "prebivati"
                        ],
                        "da": [
                            "bo"
                        ],
                        "es": [
                            "habitar",
                            "morar",
                            "residir"
                        ],
                        "eo": [
                            "lo\u011di"
                        ],
                        "it": [
                            "abitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "resideren",
                            "wonen",
                            "verblijven"
                        ],
                        "pt": [
                            "morar",
                            "residir",
                            "habitar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukaa"
                        ],
                        "tr": [
                            "ya\u015famak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se trouver, rester, \u00eatre dans un certain \u00e9tat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bleiben",
                            "beharren",
                            "verharren"
                        ],
                        "hr": [
                            "ostati"
                        ],
                        "da": [
                            "blive",
                            "forblive"
                        ],
                        "it": [
                            "stare",
                            "restare",
                            "trovarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "blijven"
                        ],
                        "no": [
                            "bli",
                            "forbli"
                        ],
                        "pt": [
                            "permanecer",
                            "ficar",
                            "estar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woon"
                        ],
                        "ang": [
                            "buan",
                            "wician"
                        ],
                        "ca": [
                            "habitar",
                            "residir"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fagva",
                            "gista"
                        ],
                        "fi": [
                            "asua"
                        ],
                        "io": [
                            "lojar"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00faa"
                        ],
                        "it": [
                            "abitare",
                            "dimorare",
                            "stare",
                            "albergare"
                        ],
                        "la": [
                            "colere",
                            "habitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "plakken",
                            "resideren",
                            "verblijf houden",
                            "vertoeven",
                            "wijlen",
                            "verwijlen",
                            "gevestigd zijn",
                            "huizen"
                        ],
                        "no": [
                            "bo"
                        ],
                        "pl": [
                            "przebywa\u0107",
                            "mieszka\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "locui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bo",
                            "bygga"
                        ],
                        "cs": [
                            "bydlet",
                            "bydlit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "demi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Moiti\u00e9 d\u2019unit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00e4lfte"
                        ],
                        "en": [
                            "half"
                        ],
                        "hr": [
                            "pol"
                        ],
                        "da": [
                            "halvdel"
                        ],
                        "es": [
                            "mitad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi": [
                    "Singulier"
                ],
                "demis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "half"
                        ],
                        "de": [
                            "halb"
                        ],
                        "en": [
                            "half"
                        ],
                        "ang": [
                            "healf"
                        ],
                        "ca": [
                            "mig"
                        ],
                        "hr": [
                            "pol"
                        ],
                        "da": [
                            "halv"
                        ],
                        "es": [
                            "medio"
                        ],
                        "eo": [
                            "duona"
                        ],
                        "gd": [
                            "leth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03c3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9lig"
                        ],
                        "io": [
                            "duima",
                            "duimo"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e1lfur"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u5206"
                        ],
                        "la": [
                            "semis"
                        ],
                        "nl": [
                            "half"
                        ],
                        "no": [
                            "halv"
                        ],
                        "oc": [
                            "mi\u00e8g"
                        ],
                        "pt": [
                            "meio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "halv"
                        ],
                        "tl": [
                            "kalahat\u00ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "demis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "demie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "demies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-cadratin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgeviertstrich"
                        ],
                        "en": [
                            "en dash"
                        ],
                        "br": [
                            "barrennig verr"
                        ],
                        "es": [
                            "semirraya"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03cd\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "lineetta enne"
                        ],
                        "nl": [
                            "half kastlijntje"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142pauza"
                        ],
                        "pt": [
                            "tra\u00e7o ene"
                        ],
                        "sv": [
                            "tankstreck",
                            "halvfyrkantsminus"
                        ],
                        "cs": [
                            "poml\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-cadratin": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-cadratins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-cercle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbkreis",
                            "halbrund"
                        ],
                        "en": [
                            "semicircle",
                            "half circle"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a4"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u044a\u0433"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u5706"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc6d0"
                        ],
                        "es": [
                            "semic\u00edrculo"
                        ],
                        "et": [
                            "poolring"
                        ],
                        "fi": [
                            "puoliympyr\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03cd\u03ba\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9lk\u00f6r"
                        ],
                        "it": [
                            "semicerchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u5186"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043a\u0440\u0443\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-cercle": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-cercles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-chasse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "halbbreit"
                        ],
                        "en": [
                            "halfwidth",
                            "width"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u89d2",
                            "\u534a\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uac01"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u89d2"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "demi-dieu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbgott"
                        ],
                        "en": [
                            "demigod",
                            "god",
                            "halfgod",
                            "god"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bc\u03af\u03b8\u03b5\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "semidio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u795e"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfgod"
                        ],
                        "ro": [
                            "semizeu"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvgud"
                        ],
                        "cs": [
                            "polob\u016fh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-dieu": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-dieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-douzaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "halbes Dutzend"
                        ],
                        "en": [
                            "half dozen",
                            "half a dozen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u6253"
                        ],
                        "es": [
                            "media docena"
                        ],
                        "eo": [
                            "duondekduo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u30c0\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142 tuzina"
                        ],
                        "pt": [
                            "meia d\u00fazia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-douzaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-douzaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-droite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strahl",
                            "Halbgerade"
                        ],
                        "en": [
                            "ray",
                            "line"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc9c1\uc120"
                        ],
                        "es": [
                            "rayo",
                            "semirrecta"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonrekto",
                            "radio"
                        ],
                        "it": [
                            "semiretta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u76f4\u7dda"
                        ],
                        "ro": [
                            "semidreapt\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "polop\u0159\u00edmka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-droite": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-droites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-entier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbzahlig"
                        ],
                        "en": [
                            "integer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u6574\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc815\uc218"
                        ],
                        "et": [
                            "poolarv"
                        ],
                        "fi": [
                            "puoliluku"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e9leg\u00e9sz sz\u00e1mok"
                        ],
                        "it": [
                            "semidispari"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u6574\u6570"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u062d\u06cc\u062d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0446\u0435\u043b\u043e\u0435 \u0447\u0438\u0441\u043b\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-entier": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-entiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-espace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbraum"
                        ],
                        "en": [
                            "space"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uacf5\uac04"
                        ],
                        "es": [
                            "semiespacio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e6\u05d9 \u05de\u05e8\u05d7\u05d1"
                        ],
                        "it": [
                            "semispazio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u7a7a\u9593"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfruimte"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142przestrze\u0144"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "poloprostor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-espace": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-espaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-finale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbfinale"
                        ],
                        "en": [
                            "semifinal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u0627\u0631\u0627\u0629 \u0646\u0635\u0641 \u0646\u0647\u0627\u0626\u064a\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc900\uacb0\uc2b9",
                            "4\uac15\uc804"
                        ],
                        "co": [
                            "mezafinale"
                        ],
                        "es": [
                            "semifinal"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonfinalo"
                        ],
                        "it": [
                            "semifinale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e96\u6c7a\u52dd"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0442\u044b\u043b\u0430\u0439 \u0444\u0438\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142fina\u0142"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "semifinal"
                        ],
                        "cs": [
                            "semifin\u00e1le"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1n k\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-finale": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-finales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-finaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "semifinalist"
                        ],
                        "ko": [
                            "4\uac15"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonfinalisto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6e96\u6c7a\u52dd\u9032\u51fa\u8005",
                            "\u56db\u5f37"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi v\u00e0o b\u00e1n k\u1ebft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-finaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "demi-finalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-fr\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbbruder",
                            "Stiefbruder"
                        ],
                        "en": [
                            "half brother",
                            "stepbrother"
                        ],
                        "br": [
                            "breureg",
                            "hantervreur",
                            "lezvreur"
                        ],
                        "ca": [
                            "germanastre"
                        ],
                        "hr": [
                            "polubrat"
                        ],
                        "da": [
                            "halvbror"
                        ],
                        "es": [
                            "hermanastro",
                            "hermano pol\u00edtico"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonfrato"
                        ],
                        "it": [
                            "fratellastro"
                        ],
                        "oc": [
                            "frairastre",
                            "mi\u00e8g fraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyrodni brat"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvbror"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-fr\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-fr\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-heure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "halbe Stunde"
                        ],
                        "en": [
                            "hour",
                            "half an hour"
                        ],
                        "es": [
                            "media hora"
                        ],
                        "it": [
                            "ora"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0440\u0442\u044b \u0441\u0430\u0493\u0430\u0442",
                            "\u0436\u0430\u0440\u044b\u043c \u0441\u0430\u0493\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfuur"
                        ],
                        "pt": [
                            "meia hora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0447\u0430\u0441\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016flhodina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-heure": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-heures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-jour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "twilight"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0440\u0435\u0437\u0433\u0430\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "schemerlicht"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvdager"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00ed\u0161e\u0159\u00ed",
                            "polo\u0161ero"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1eadp nho\u1ea1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-jour": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-jours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-journ\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbtag"
                        ],
                        "br": [
                            "devezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u5929"
                        ],
                        "it": [
                            "mezza giornata"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvdag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-journ\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-journ\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-litre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "duonlitro"
                        ],
                        "it": [
                            "mezzo litro"
                        ],
                        "sk": [
                            "polliter"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvliter"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fllitr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-litre": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-litres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-monde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbwelt"
                        ],
                        "en": [
                            "demimonde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0443\u0441\u0432\u0435\u0442",
                            "\u0434\u0435\u043c\u0438\u043c\u043e\u043d\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvv\u00e4rld"
                        ],
                        "cs": [
                            "polosv\u011bt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-monde": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-mondes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-pause": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "halbe Pause"
                        ],
                        "en": [
                            "half rest",
                            "minim rest"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u5206\u4f11\u6b62\u7b26"
                        ],
                        "es": [
                            "silencio de blanca"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonsilento"
                        ],
                        "it": [
                            "pausa di minima"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5206\u4f11\u7b26"
                        ],
                        "nl": [
                            "halve rust"
                        ],
                        "pl": [
                            "pauza p\u00f3\u0142nutowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pausa de m\u00ednima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0432\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0430\u0443\u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-pause": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-pauses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-pension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbkost",
                            "Halbpension"
                        ],
                        "en": [
                            "half board"
                        ],
                        "it": [
                            "mezza pensione"
                        ],
                        "pt": [
                            "meia pens\u00e3o"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1n tr\u00fa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-pension": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-pensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-plan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbebene"
                        ],
                        "en": [
                            "plane"
                        ],
                        "br": [
                            "ledplaenenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "semipl\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u5e73\u9762"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\ud3c9\uba74"
                        ],
                        "es": [
                            "semiplano"
                        ],
                        "it": [
                            "semipiano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u5e73\u9762"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfvlak"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvplan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-plan": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-plans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-si\u00e8cle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "century"
                        ],
                        "br": [
                            "hanterkantved"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u534a\u4e16\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc18\uc138\uae30"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u4e16\u7d00"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016flstolet\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-si\u00e8cle": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-si\u00e8cles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-s\u0153ur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbschwester"
                        ],
                        "en": [
                            "sister"
                        ],
                        "ca": [
                            "germanastra"
                        ],
                        "hr": [
                            "polusestra"
                        ],
                        "da": [
                            "halvs\u00f8ster"
                        ],
                        "es": [
                            "hermanastra",
                            "hermana pol\u00edtica"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonfratino"
                        ],
                        "it": [
                            "sorellastra"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfzus"
                        ],
                        "oc": [
                            "sorrastra",
                            "mi\u00e8ja s\u00f2rre",
                            "mi\u00e8ja s\u00f2r"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyrodnia siostra"
                        ],
                        "pt": [
                            "irm\u00e3"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvsyster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-s\u0153ur": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-s\u0153urs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-sommeil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbschlummer"
                        ],
                        "en": [
                            "doze",
                            "asleep"
                        ],
                        "la": [
                            "somniculus"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142sen"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvslummer"
                        ],
                        "cs": [
                            "polosp\u00e1nek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-sommeil": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-sommeils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-soupir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtelpause"
                        ],
                        "en": [
                            "eighth rest",
                            "quaver rest"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516b\u5206\u4f11\u6b62\u7b26"
                        ],
                        "es": [
                            "silencio de corchea"
                        ],
                        "it": [
                            "pausa di croma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516b\u5206\u4f11\u7b26"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtste rust"
                        ],
                        "pl": [
                            "pauza \u00f3semkowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "pausa de colcheia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u044c\u043c\u0430\u044f \u043f\u0430\u0443\u0437\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "osminov\u00e1 pomlka"
                        ],
                        "tr": [
                            "sekizlik es"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-soupir": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-soupirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "demi-ton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Halbton"
                        ],
                        "en": [
                            "semitone",
                            "half step"
                        ],
                        "es": [
                            "semitono"
                        ],
                        "eo": [
                            "duontono"
                        ],
                        "it": [
                            "semitono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u534a\u97f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "pustonis"
                        ],
                        "lt": [
                            "pustonis"
                        ],
                        "oc": [
                            "semiton"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142ton"
                        ],
                        "pt": [
                            "semitom"
                        ],
                        "sl": [
                            "polton"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvton"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016flt\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "demi-ton": [
                    "Singulier"
                ],
                "demi-tons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}