{
    "d\u00e9odorant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deodorant"
                        ],
                        "en": [
                            "deodorant"
                        ],
                        "hr": [
                            "miomiris",
                            "dezodorans"
                        ],
                        "eo": [
                            "senodorigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hajunpoistoaine",
                            "deodorantti"
                        ],
                        "it": [
                            "deodorante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9odorant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9odorants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9panneuse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule permettant de remorquer les v\u00e9hicules en panne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tow truck"
                        ],
                        "hr": [
                            "vu\u010dna slu\u017eba"
                        ],
                        "da": [
                            "bj\u00e6rgningsk\u00f8ret\u00f8j",
                            "kranbil"
                        ],
                        "fi": [
                            "hinausauto"
                        ],
                        "id": [
                            "mobil derek"
                        ],
                        "it": [
                            "carro attrezzi"
                        ],
                        "no": [
                            "bergingsbill"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00e4rgningsbil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9panneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9panneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9part": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de quitter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abfahrt",
                            "Abreise",
                            "Abflug"
                        ],
                        "en": [
                            "departure"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u0438\u043d\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435",
                            "\u0442\u0440\u044a\u0433\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "da": [
                            "afgang"
                        ],
                        "es": [
                            "salida",
                            "despedida"
                        ],
                        "eo": [
                            "foriro"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4ht\u00f6"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e1voz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "partenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertrek"
                        ],
                        "no": [
                            "avgang"
                        ],
                        "sv": [
                            "avg\u00e5ng",
                            "avfart"
                        ],
                        "cs": [
                            "odchod",
                            "odjezd",
                            "odlet"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9but",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beginn",
                            "Start"
                        ],
                        "en": [
                            "start"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057d\u056f\u056b\u0566\u0562"
                        ],
                        "es": [
                            "inicio",
                            "comienzo"
                        ],
                        "eo": [
                            "eko"
                        ],
                        "fi": [
                            "alku",
                            "aloitus"
                        ],
                        "gd": [
                            "toiseach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c7\u03ae",
                            "\u03be\u03b5\u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05d7\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "komenco"
                        ],
                        "is": [
                            "byrjun",
                            "upphaf"
                        ],
                        "it": [
                            "avvio",
                            "partenza",
                            "inizio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u958b\u59cb",
                            "\u30b9\u30bf\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u062a\u0627"
                        ],
                        "nl": [
                            "start"
                        ],
                        "pl": [
                            "pocz\u0105tek"
                        ],
                        "pt": [
                            "come\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenceput"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "po\u010deti"
                        ],
                        "sv": [
                            "start"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Disparition, sortie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "departure",
                            "leaving"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u044a\u0440\u0442"
                        ],
                        "da": [
                            "d\u00f8d",
                            "bortgang"
                        ],
                        "fi": [
                            "poismeno",
                            "kuolema"
                        ],
                        "hu": [
                            "elt\u00e1voz\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "dipartenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "overlijden"
                        ],
                        "no": [
                            "bortgang"
                        ],
                        "sv": [
                            "bortg\u00e5ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afvaart",
                            "vertrek"
                        ],
                        "de": [
                            "Abfahrt",
                            "Abgang",
                            "Abreise",
                            "Abzug",
                            "Austritt"
                        ],
                        "en": [
                            "sailing"
                        ],
                        "br": [
                            "dilec\u02bch"
                        ],
                        "es": [
                            "salida"
                        ],
                        "eo": [
                            "forveturo",
                            "foriro"
                        ],
                        "fy": [
                            "fuortfarren"
                        ],
                        "id": [
                            "kepergian"
                        ],
                        "it": [
                            "partenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "afrit",
                            "afvaart",
                            "vertrek"
                        ],
                        "no": [
                            "avgang",
                            "avreise"
                        ],
                        "pt": [
                            "partida"
                        ],
                        "ro": [
                            "plecare"
                        ],
                        "sv": [
                            "avresa",
                            "avf\u00e4rd",
                            "uppbrott",
                            "avsegling",
                            "start"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9part": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9parts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9p\u00eache": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agenturmeldung",
                            "Depesche",
                            "Telegramm",
                            "Eilmeldung",
                            "Eilnachricht"
                        ],
                        "en": [
                            "dispatch"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0631\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0442\u044d\u043b\u0435\u0433\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "poruka",
                            "brzojav"
                        ],
                        "es": [
                            "telegrama",
                            "mensaje"
                        ],
                        "it": [
                            "telegramma"
                        ],
                        "pt": [
                            "comunicado oficial",
                            "relat\u00f3rio oficial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9p\u00eache": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9p\u00eaches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pendant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui d\u00e9pend de",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afhanklik"
                        ],
                        "de": [
                            "abh\u00e4ngig"
                        ],
                        "en": [
                            "dependant"
                        ],
                        "ca": [
                            "dependent"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovisan"
                        ],
                        "es": [
                            "dependiente"
                        ],
                        "it": [
                            "dipendente"
                        ],
                        "oc": [
                            "dependent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "d\u00e9nu\u00e9 d\u2019ind\u00e9pendance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dependant"
                        ],
                        "ca": [
                            "dependent"
                        ],
                        "hr": [
                            "ovisan"
                        ],
                        "es": [
                            "dependiente"
                        ],
                        "oc": [
                            "dependent"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pendant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pendants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pendante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9pendantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pendre": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abh\u00e4ngen",
                            "abnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "unhang"
                        ],
                        "ca": [
                            "dependre"
                        ],
                        "hr": [
                            "skinuti"
                        ],
                        "da": [
                            "afh\u00e6nge"
                        ],
                        "es": [
                            "desahorcar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dependi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ripustaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03c1\u03c4\u03b9\u03ad\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "despendar"
                        ],
                        "it": [
                            "sganciare",
                            "staccare",
                            "calare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afhangen"
                        ],
                        "pt": [
                            "despendurar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9pense": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "L\u2019argent qu\u2019on emploie \u00e0 quelque chose que ce puisse \u00eatre",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "miz"
                        ],
                        "es": [
                            "gasto",
                            "desembolso"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulutus",
                            "maksu",
                            "kustannus"
                        ],
                        "id": [
                            "pengeluaran"
                        ],
                        "no": [
                            "utgift",
                            "omkostning"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydatek"
                        ],
                        "ro": [
                            "cheltuial\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "utgift"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "besteding"
                        ],
                        "de": [
                            "Aufwand",
                            "Ausgabe",
                            "Auslage"
                        ],
                        "en": [
                            "charge",
                            "expense",
                            "expenditure",
                            "outlay"
                        ],
                        "ca": [
                            "despesa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u8d39"
                        ],
                        "da": [
                            "udgift"
                        ],
                        "es": [
                            "gasto",
                            "expensas",
                            "despensa"
                        ],
                        "eo": [
                            "elspezo"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00fatrei\u00f0sla"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6lts\u00e9g\u00e9n"
                        ],
                        "id": [
                            "belanja",
                            "pengeluaran"
                        ],
                        "it": [
                            "spesa"
                        ],
                        "nl": [
                            "besteding",
                            "vertering",
                            "uitgaaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "despensa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gastos",
                            "despesas"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pense": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9penses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pensier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausgabenfreudig"
                        ],
                        "en": [
                            "spendthrift",
                            "wasteful",
                            "profligate"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasipan",
                            "krvolo\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "despilfarrador",
                            "manirroto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ac\u03c4\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "spendereccio"
                        ],
                        "cs": [
                            "utr\u00e1civ\u00fd",
                            "rozma\u0159il\u00fd",
                            "h\u00fd\u0159iv\u00fd",
                            "marnotratn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pensier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pensiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pensi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9pensi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9plac\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Catocala elocata"
                        ],
                        "de": [
                            "Pappelkarmin"
                        ],
                        "en": [
                            "French red underwing"
                        ],
                        "nl": [
                            "populierenweeskind"
                        ],
                        "pl": [
                            "wst\u0119g\u00f3wka czerwonka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9plaisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unangenehm",
                            "verdrie\u00dflich"
                        ],
                        "en": [
                            "unpleasant",
                            "disagreeable",
                            "nasty"
                        ],
                        "hr": [
                            "neugodan"
                        ],
                        "it": [
                            "spiacevole"
                        ],
                        "la": [
                            "inamoenus"
                        ],
                        "sv": [
                            "obehaglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9plaisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9plaisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9plaisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9plaisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9posant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui est partie prenante dans un contrat de d\u00e9p\u00f4t",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hinterleger",
                            "Deponent"
                        ],
                        "en": [
                            "depositor"
                        ],
                        "es": [
                            "depositante"
                        ],
                        "it": [
                            "depositante"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewaargever"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9posant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9posants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9potoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amoncellement de d\u00e9chets",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dump"
                        ],
                        "co": [
                            "ruminzulaghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "smeti\u0161te"
                        ],
                        "es": [
                            "desperdicio"
                        ],
                        "it": [
                            "cascame"
                        ],
                        "pt": [
                            "lixeira"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i r\u00e1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9potoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9potoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau d\u2019une b\u00eate, arrach\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pelz",
                            "Balg"
                        ],
                        "en": [
                            "pelt",
                            "hide"
                        ],
                        "br": [
                            "hen glas"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuota",
                            "turkis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03b5\u03b9\u03ac",
                            "\u03c4\u03bf\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "is": [
                            "feldur",
                            "lo\u00f0skinn"
                        ],
                        "nl": [
                            "huid",
                            "vel",
                            "pels"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u00f3ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043a\u0443\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corps d\u2019un d\u00e9funt",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sterbliche H\u00fclle"
                        ],
                        "en": [
                            "remains"
                        ],
                        "br": [
                            "marv"
                        ],
                        "hr": [
                            "posmrtni ostaci"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4nteet"
                        ],
                        "it": [
                            "salma"
                        ],
                        "nl": [
                            "overblijfselen"
                        ],
                        "sw": [
                            "mabaki"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostatky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pourvu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mittellos",
                            "ohne etwas",
                            "los"
                        ],
                        "en": [
                            "lacking",
                            "without",
                            "unprepared",
                            "taken aback"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskas"
                        ],
                        "hr": [
                            "bez"
                        ],
                        "es": [
                            "desprovisto"
                        ],
                        "io": [
                            "indijanta"
                        ],
                        "it": [
                            "privo"
                        ],
                        "pt": [
                            "desprovido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pourvu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pourvus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pourvue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9pourvues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pressif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Atteint de d\u00e9pression",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "depressive",
                            "down"
                        ],
                        "hr": [
                            "depresivan"
                        ],
                        "eo": [
                            "deprima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b8\u03bb\u03b9\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "depressivo",
                            "depressiva"
                        ],
                        "oc": [
                            "depressiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedtryckande"
                        ],
                        "cs": [
                            "depresivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pressif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pressifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pressive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9pressives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9primer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accabler, abattre, d\u00e9courager",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "depress"
                        ],
                        "hr": [
                            "deprimirati"
                        ],
                        "es": [
                            "deprimir"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskauttaa"
                        ],
                        "it": [
                            "abbacchiare"
                        ],
                        "oc": [
                            "deprimir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "depuis": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 partir de (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sedert",
                            "vanaf"
                        ],
                        "de": [
                            "seit",
                            "ab"
                        ],
                        "en": [
                            "since",
                            "from",
                            "for"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0630",
                            "\u0645\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "abaoe"
                        ],
                        "ca": [
                            "des que"
                        ],
                        "kw": [
                            "ban"
                        ],
                        "hr": [
                            "od"
                        ],
                        "da": [
                            "siden"
                        ],
                        "es": [
                            "desde entonces"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekde"
                        ],
                        "fo": [
                            "alt s\u00ed\u00f0an"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkaen",
                            "l\u00e4htien"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00fbnt"
                        ],
                        "gl": [
                            "desde"
                        ],
                        "cy": [
                            "ers"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03cc\u03c4\u03b5"
                        ],
                        "hu": [
                            "az\u00f3ta",
                            "\u00f3ta"
                        ],
                        "id": [
                            "dari"
                        ],
                        "it": [
                            "da"
                        ],
                        "rw": [
                            "kuva"
                        ],
                        "ku": [
                            "ji"
                        ],
                        "la": [
                            "a",
                            "ab",
                            "abs"
                        ],
                        "nl": [
                            "sinds",
                            "sedert",
                            "met ingang van",
                            "vanaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "despu\u00f2i",
                            "dempu\u00e8i",
                            "despeui"
                        ],
                        "pl": [
                            "od",
                            "pocz\u0105wszy od"
                        ],
                        "pt": [
                            "a partir de",
                            "desde"
                        ],
                        "ro": [
                            "de",
                            "c\u00e2nd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441",
                            "\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441",
                            "\u043e\u0442",
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "od",
                            "po\u010dev od"
                        ],
                        "so": [
                            "ilaa"
                        ],
                        "sv": [
                            "sedan"
                        ],
                        "sw": [
                            "tangu"
                        ],
                        "tl": [
                            "mul\u00e1",
                            "mul\u00e1 no\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "den beri",
                            "itibaren"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indique un rapport de lieu ou de rang",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bis",
                            "vor",
                            "aus"
                        ],
                        "en": [
                            "from"
                        ],
                        "ast": [
                            "dende"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa"
                        ],
                        "es": [
                            "desde"
                        ],
                        "ia": [
                            "a partir de",
                            "desde"
                        ],
                        "pl": [
                            "od"
                        ],
                        "ro": [
                            "de",
                            "la"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9put\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 qui repr\u00e9sente une nation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deputierter",
                            "Abgeordneter"
                        ],
                        "en": [
                            "deputy",
                            "delegate",
                            "representative"
                        ],
                        "eu": [
                            "diputatu",
                            "ahaldun"
                        ],
                        "br": [
                            "kannad"
                        ],
                        "ca": [
                            "diputat"
                        ],
                        "hr": [
                            "izaslanik",
                            "deputat"
                        ],
                        "da": [
                            "delegeret"
                        ],
                        "es": [
                            "diputado"
                        ],
                        "eo": [
                            "deputito"
                        ],
                        "fy": [
                            "deputearre",
                            "\u00f4ffeardige",
                            "\u00f4ffurdige"
                        ],
                        "gl": [
                            "deputado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcld\u00f6tt"
                        ],
                        "it": [
                            "delegato",
                            "deputato"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgevaardigde",
                            "gedeputeerde"
                        ],
                        "pl": [
                            "pose\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "deputado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslanec"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "membre de la principale assembl\u00e9e \u00e9lective, d\u00e9mocratique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bundestagsabgeordneter"
                        ],
                        "en": [
                            "Member of Parliament",
                            "MP",
                            "representative"
                        ],
                        "br": [
                            "kannad"
                        ],
                        "hr": [
                            "sabornik"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9pvisel\u0151"
                        ],
                        "pl": [
                            "pose\u0142"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslanec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9put\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9put\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9put\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abgeordnete",
                            "Deputierte"
                        ],
                        "en": [
                            "deputy",
                            "delegate",
                            "representative"
                        ],
                        "ca": [
                            "diputada"
                        ],
                        "es": [
                            "diputada"
                        ],
                        "it": [
                            "deputata",
                            "delegata"
                        ],
                        "pl": [
                            "pos\u0142anka",
                            "deputowana"
                        ],
                        "pt": [
                            "deputada"
                        ],
                        "ro": [
                            "deputat\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslankyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9put\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9put\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "derecho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "derecho"
                        ],
                        "et": [
                            "derecho"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6ksyvirtausparvi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u0686\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "derecho"
                        ],
                        "pt": [
                            "derecho"
                        ],
                        "cs": [
                            "derecho"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0447\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "derecho": [
                    "Singulier"
                ],
                "derechos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9rivation": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de faire sortir un mot d\u2019un autre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ableitung",
                            "Derivation"
                        ],
                        "en": [
                            "derivation"
                        ],
                        "eu": [
                            "eratorpen"
                        ],
                        "br": [
                            "deveradur"
                        ],
                        "hr": [
                            "derivacija",
                            "tvorba"
                        ],
                        "pt": [
                            "deriva\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9rivation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9rivations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9rive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Marine) \u00c9cart, d\u00e9viation entre le cap effectivement suivi par un navire ou un a\u00e9roplane et le cap initialement fix\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abdrift"
                        ],
                        "en": [
                            "drift"
                        ],
                        "da": [
                            "afdrift"
                        ],
                        "es": [
                            "desviaci\u00f3n",
                            "deriva"
                        ],
                        "it": [
                            "deriva"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdrijving",
                            "drift"
                        ],
                        "pt": [
                            "desvio",
                            "deriva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9rive": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9rives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9riv\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "derivative",
                            "derived"
                        ],
                        "es": [
                            "derivado"
                        ],
                        "it": [
                            "derivato"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgeleid"
                        ],
                        "ro": [
                            "derivat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9riv\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9riv\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9riv\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9riv\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mot issu d\u2019un autre (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ableitung"
                        ],
                        "en": [
                            "derivative"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc0dd\uc5b4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1rmaz\u00e9k"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d3e\u751f\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiding"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0634\u062a\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "derywat"
                        ],
                        "cs": [
                            "odvozenina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9riv\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9riv\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9river": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9tourner un cours d\u2019eau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divert"
                        ],
                        "es": [
                            "derivar"
                        ],
                        "ia": [
                            "derivar"
                        ],
                        "it": [
                            "derivare"
                        ],
                        "pt": [
                            "derivar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avleda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tirer son origine de quelque part",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ableiten"
                        ],
                        "en": [
                            "derive"
                        ],
                        "hr": [
                            "proistjecati"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fliede"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiden"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre issu par d\u00e9rivation propre ou impropre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herleiten",
                            "ableiten"
                        ],
                        "en": [
                            "derive"
                        ],
                        "eu": [
                            "eratorri"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvesti"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fliede"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiden"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9vier un vaisseau de sa route",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wegtreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "drift",
                            "be adrift"
                        ],
                        "es": [
                            "derivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "drivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajelehtia",
                            "ajautua"
                        ],
                        "it": [
                            "andare alla deriva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dryf",
                            "aftap"
                        ],
                        "de": [
                            "abtreiben",
                            "treiben",
                            "dahintreiben",
                            "dahingetrieben werden",
                            "getrieben werden",
                            "abweichen",
                            "derivieren",
                            "differentiieren",
                            "abzweigen",
                            "shunten"
                        ],
                        "eo": [
                            "drivi",
                            "derivi"
                        ],
                        "fo": [
                            "reka"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4ftaapje"
                        ],
                        "hu": [
                            "deriv\u00e1l",
                            "sz\u00e1rmaztat"
                        ],
                        "io": [
                            "driftar",
                            "derivar"
                        ],
                        "nl": [
                            "drijven",
                            "afdrijven",
                            "op drift zijn",
                            "aftappen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dermabrasion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Intervention chirurgicale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dermabrasion"
                        ],
                        "en": [
                            "dermabrasion"
                        ],
                        "it": [
                            "dermoabrasione"
                        ],
                        "oc": [
                            "dermabrasion"
                        ],
                        "pt": [
                            "dermabras\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dermabrasion": [
                    "Singulier"
                ],
                "dermabrasions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dernier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans un ensemble tri\u00e9, l\u2019\u00e9l\u00e9ment qui arrive apr\u00e8s tous les autres.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letzte",
                            "letzter"
                        ],
                        "en": [
                            "last",
                            "bottom"
                        ],
                        "eu": [
                            "azken"
                        ],
                        "br": [
                            "diwezha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "darrer",
                            "\u00faltim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6700\u540e",
                            "\u6700\u7ec8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd5c\uc885"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadnji"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00faltimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "lasta"
                        ],
                        "fi": [
                            "viimeinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10dd\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "utols\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "lasta"
                        ],
                        "it": [
                            "ultimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u5f8c",
                            "\u6700\u7d42"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u04a3\u0493\u044b",
                            "\u0430\u049b\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0430\u049b\u044b\u0440\u0493\u044b"
                        ],
                        "li": [
                            "litste"
                        ],
                        "nl": [
                            "laatst",
                            "laatste"
                        ],
                        "oc": [
                            "darri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostatni",
                            "ostatnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00faltimo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ultim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "posledn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "posledn\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "dierin",
                            "dierinne",
                            "diern\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ultime, qui est apr\u00e8s tous les autres, ou apr\u00e8s lequel il n\u2019y en a pas d\u2019autre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letzte",
                            "letzter"
                        ],
                        "en": [
                            "last"
                        ],
                        "ca": [
                            "darrer",
                            "\u00faltim"
                        ],
                        "hr": [
                            "posljedni"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00faltimo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d9\u10d0\u10dc\u10d0\u10e1\u10d9\u10dc\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u04a3\u0493\u044b",
                            "\u0430\u049b\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0430\u049b\u044b\u0440\u0493\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "laatst",
                            "laatste"
                        ],
                        "oc": [
                            "darri\u00e8r",
                            "ultim"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00faltimo",
                            "\u00faltima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le plus r\u00e9cent.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letzte",
                            "letzter"
                        ],
                        "en": [
                            "latest"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6700\u65b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadnji",
                            "posljedni",
                            "prija\u0161nji"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u0493\u044b",
                            "\u0435\u04a3 \u0436\u0430\u04a3\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "laatste",
                            "nieuwste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "dierin",
                            "dierinne",
                            "diern\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dernier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "derniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "derni\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "derni\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9rober": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enlever, voler en cachette. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steel"
                        ],
                        "de": [
                            "stehlen",
                            "entwenden"
                        ],
                        "en": [
                            "rob",
                            "abstract"
                        ],
                        "eu": [
                            "ebatsi",
                            "ostu",
                            "lapurtu"
                        ],
                        "ang": [
                            "stelan"
                        ],
                        "br": [
                            "ripa\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisar",
                            "furtar",
                            "pispar"
                        ],
                        "hr": [
                            "potajno otimati",
                            "ukrasti",
                            "krasti",
                            "oteti"
                        ],
                        "da": [
                            "stj\u00e6le"
                        ],
                        "es": [
                            "robar",
                            "hurtar",
                            "sustraer"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dteli"
                        ],
                        "fo": [
                            "stjala"
                        ],
                        "fi": [
                            "varastaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "goid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03cd\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "lop"
                        ],
                        "io": [
                            "furtar"
                        ],
                        "is": [
                            "stela"
                        ],
                        "it": [
                            "rubare"
                        ],
                        "la": [
                            "abigere",
                            "clepere"
                        ],
                        "ms": [
                            "curi",
                            "mencuri"
                        ],
                        "nl": [
                            "gappen",
                            "ontvreemden",
                            "stelen"
                        ],
                        "no": [
                            "stjele"
                        ],
                        "oc": [
                            "desraubar",
                            "raubar",
                            "panar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kra\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "furtar",
                            "roubar",
                            "gatunar",
                            "larapiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fura",
                            "deroba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4la",
                            "sno",
                            "knycka"
                        ],
                        "sw": [
                            "anya"
                        ],
                        "tr": [
                            "araklamak",
                            "a\u015f\u0131rmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "eba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9routant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "uncanny"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "desconcertant"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbunjuju\u0107i"
                        ],
                        "oc": [
                            "desconcertant"
                        ],
                        "pt": [
                            "desconcertante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9routant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9routants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9routante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9routantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9route": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufl\u00f6sung",
                            "wilde Flucht"
                        ],
                        "en": [
                            "rout"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0646\u062f\u062d\u0627\u0631",
                            "\u0641\u0648\u0636\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "derrota",
                            "desbandada"
                        ],
                        "hr": [
                            "poraz"
                        ],
                        "es": [
                            "derrota",
                            "desbandada"
                        ],
                        "io": [
                            "fugo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9route": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9routes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "derrick": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Industrie p\u00e9troli\u00e8re\u00a0: Tour m\u00e9tallique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oil derrick"
                        ],
                        "hr": [
                            "naftni toranj"
                        ],
                        "eo": [
                            "argano"
                        ],
                        "id": [
                            "mercu minyak"
                        ],
                        "ia": [
                            "turre de sondage"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "derrick": [
                    "Singulier"
                ],
                "derricks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "derri\u00e8re": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En arri\u00e8re ou du c\u00f4t\u00e9 oppos\u00e9 \u00e0 la face. (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dahinter",
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "behind"
                        ],
                        "ca": [
                            "darrere"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4a4\uc5d0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozadi",
                            "straga",
                            "odostrag",
                            "odostraga"
                        ],
                        "da": [
                            "bagved",
                            "bagefter",
                            "bagtil"
                        ],
                        "es": [
                            "detr\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "malanta\u016d"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03af\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "belakang"
                        ],
                        "is": [
                            "aftan"
                        ],
                        "la": [
                            "post"
                        ],
                        "nl": [
                            "achter"
                        ],
                        "oc": [
                            "darri\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "detr\u00e1s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430",
                            "\u0441\u0437\u0430\u0434\u0438",
                            "\u043f\u043e\u0437\u0430\u0434\u0438",
                            "\u043d\u0430\u0437\u0430\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzadu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "na",
                            "agter",
                            "oor"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbas",
                            "pas",
                            "pasi"
                        ],
                        "de": [
                            "hinter",
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "behind",
                            "after",
                            "past",
                            "abaft"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fter",
                            "\u00e6ftar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0621"
                        ],
                        "az": [
                            "arxas\u0131nda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0438\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "darrere"
                        ],
                        "hr": [
                            "iza",
                            "za"
                        ],
                        "da": [
                            "efter",
                            "bag",
                            "bag ved"
                        ],
                        "es": [
                            "detr\u00e1s",
                            "detr\u00e1s de"
                        ],
                        "eo": [
                            "malanta\u016d",
                            "post"
                        ],
                        "fo": [
                            "eftir",
                            "aftan fyri"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lkeen"
                        ],
                        "fy": [
                            "efter"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8",
                            "\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1n",
                            "m\u00f6g\u00f6tt"
                        ],
                        "it": [
                            "dietro",
                            "dopo"
                        ],
                        "la": [
                            "post"
                        ],
                        "ms": [
                            "sesudah"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "achter",
                            "na",
                            "na verloop van",
                            "over",
                            "achter"
                        ],
                        "no": [
                            "etter",
                            "bak"
                        ],
                        "oc": [
                            "darri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "potem",
                            "za"
                        ],
                        "ro": [
                            "dup\u0103",
                            "\u00een urma",
                            "\u00een spatele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435",
                            "\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "efter"
                        ],
                        "sw": [
                            "baada ya",
                            "nyuma ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagkalipas",
                            "sa lik\u00f3d ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "za",
                            "po"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkas\u0131ndan",
                            "sonra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "derviche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dervish"
                        ],
                        "hr": [
                            "dervi\u0161"
                        ],
                        "es": [
                            "derviche"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0440\u0443\u0456\u0448",
                            "\u0434\u0438\u0443\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "derwisj"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u0648\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "derwisz"
                        ],
                        "cs": [
                            "dervi\u0161"
                        ],
                        "tr": [
                            "dervi\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "derviche": [
                    "Singulier"
                ],
                "derviches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "des": [
        {
            "type": "Forme d\u2019article d\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "van"
                        ],
                        "de": [
                            "der"
                        ],
                        "en": [
                            "of the"
                        ],
                        "es": [
                            "de los",
                            "de las"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "nl": [
                            "van de",
                            "der"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "du": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "des": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "de la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9savantage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inf\u00e9riorit\u00e9 en quelque genre que ce soit qui emp\u00eache de r\u00e9ussir.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachteil"
                        ],
                        "en": [
                            "disadvantage"
                        ],
                        "hr": [
                            "nekorisnost",
                            "manjkavost"
                        ],
                        "fi": [
                            "haitta"
                        ],
                        "it": [
                            "svantaggio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9savantage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9savantages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "descendant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstammeling"
                        ],
                        "de": [
                            "Abkomme",
                            "Abk\u00f6mmling",
                            "Epigone",
                            "Nachkomme"
                        ],
                        "en": [
                            "descendant",
                            "offspring"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0641\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "descendent",
                            "successor"
                        ],
                        "hr": [
                            "nasljednik"
                        ],
                        "es": [
                            "descendiente",
                            "sucesor"
                        ],
                        "eo": [
                            "ido"
                        ],
                        "fo": [
                            "eftirma\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lkel\u00e4inen"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstammeling"
                        ],
                        "io": [
                            "decendanta"
                        ],
                        "it": [
                            "discendente",
                            "discendente"
                        ],
                        "la": [
                            "proles"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstammeling",
                            "nakomeling",
                            "nazaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "descendente",
                            "sucessor"
                        ],
                        "sv": [
                            "avkomling",
                            "\u00e4ttling",
                            "\u00e4ttl\u00e4gg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "descendant": [
                    "Singulier"
                ],
                "descendants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "descendante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sens typographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterl\u00e4nge"
                        ],
                        "en": [
                            "descender"
                        ],
                        "es": [
                            "asta descendente"
                        ],
                        "it": [
                            "parte discendente"
                        ],
                        "sv": [
                            "underh\u00e4ng",
                            "nedstapel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "descendante": [
                    "Singulier"
                ],
                "descendantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "descendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aller de haut en bas.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absteigen",
                            "hinabsteigen",
                            "herabkommen",
                            "steigen"
                        ],
                        "en": [
                            "come down",
                            "go down"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaitsi"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar",
                            "descendir",
                            "davallar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0b4\ub9ac\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "silaziti",
                            "si\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar",
                            "descender"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsupreniri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere",
                            "discendere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u964d\u308a\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "daketin"
                        ],
                        "nl": [
                            "naar beneden gaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "descendre",
                            "baissar",
                            "davalar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zej\u015b\u0107",
                            "wychodzi\u0107",
                            "wyj\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "cobor\u00ee",
                            "se da jos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushuka"
                        ],
                        "tr": [
                            "inmek",
                            "al\u00e7amak"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde",
                            "adschinde",
                            "disvaler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aller de l\u2019amont vers l\u2019aval.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "go down",
                            "come down"
                        ],
                        "hr": [
                            "silaziti",
                            "spu\u0161tati"
                        ],
                        "id": [
                            "menghilir"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere",
                            "discendere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u308b"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9barquer.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aussteigen",
                            "an Land gehen"
                        ],
                        "en": [
                            "get off",
                            "disembark",
                            "alight"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskrcati"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere",
                            "sbarcare"
                        ],
                        "ro": [
                            "ie\u0219i",
                            "se da jos"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre pied \u00e0 terre, sortir d\u2019un v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aussteigen",
                            "absteigen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0632\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0b4\ub9ac\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskrcati se"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u964d\u308a\u308b"
                        ],
                        "pl": [
                            "wysiada\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde",
                            "adschinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Baisser.\u00a0(13)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fallen"
                        ],
                        "en": [
                            "go down",
                            "come down"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraitsi"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar"
                        ],
                        "hr": [
                            "spustiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere",
                            "abbassarsi"
                        ],
                        "tr": [
                            "indirmek",
                            "a\u00e7altmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde",
                            "baxh\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Transporter une chose ou une personne d\u2019un lieu haut pour la mettre plus bas.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bringen"
                        ],
                        "en": [
                            "take down"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar"
                        ],
                        "hr": [
                            "i\u0107i nizvodno",
                            "i\u0107i uzvodno"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar"
                        ],
                        "it": [
                            "portare gi\u00f9",
                            "fare scendere",
                            "calare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u308d\u3059",
                            "\u964d\u308d\u3059"
                        ],
                        "ro": [
                            "cobori",
                            "se da jos"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushusha"
                        ],
                        "tr": [
                            "indirmek",
                            "a\u00e7altmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opgaan",
                            "styg",
                            "afstap",
                            "afgaan",
                            "afklim",
                            "uitgaan",
                            "afklim"
                        ],
                        "sq": [
                            "dal",
                            "t\u00eb zbres\u00ebsh"
                        ],
                        "en": [
                            "get off",
                            "go down",
                            "get out",
                            "exit",
                            "go out",
                            "alight",
                            "emerge",
                            "leave",
                            "quit"
                        ],
                        "hr": [
                            "sru\u010diti se",
                            "iskrcati se",
                            "pobiti",
                            "pasti",
                            "spustiti"
                        ],
                        "da": [
                            "stige ud",
                            "g\u00e5 ud",
                            "stige ud",
                            "stige ud"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara \u00fat"
                        ],
                        "fy": [
                            "delgean",
                            "\u00f4frinne",
                            "\u00f4fstappe"
                        ],
                        "gd": [
                            "tearnaich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "decendar"
                        ],
                        "it": [
                            "salire",
                            "scendere",
                            "uscire",
                            "abbassarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimmen",
                            "naar boven gaan",
                            "rijzen",
                            "stijgen",
                            "bestijgen",
                            "afdalen",
                            "naar beneden gaan",
                            "zinken",
                            "uitstappen",
                            "uitgaan",
                            "uitkomen",
                            "uitlopen",
                            "uitstappen",
                            "uitstijgen",
                            "uittreden",
                            "uitstappen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u06cc\u0646 \u0622\u0645\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "descer",
                            "desembarcar",
                            "sair"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0437\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dala"
                        ],
                        "tl": [
                            "um\u00e1aky\u00e1t"
                        ],
                        "zu": [
                            "enyuka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "descriptif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "descriptive"
                        ],
                        "hr": [
                            "opisan",
                            "deskriptivan"
                        ],
                        "it": [
                            "descrittivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u8ff0\u7684"
                        ],
                        "no": [
                            "beskrivende"
                        ],
                        "pt": [
                            "descritivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "descriptiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "descriptif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "descriptifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "descriptive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "descriptives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "description": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschreibung"
                        ],
                        "en": [
                            "description"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0648\u0635\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskribapen"
                        ],
                        "ca": [
                            "descripci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb18\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "opis",
                            "opisivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "descripci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "priskribo"
                        ],
                        "et": [
                            "kirjeldus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "le\u00edr\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "descrizione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u043f\u0430\u0442\u0442\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschrijving"
                        ],
                        "no": [
                            "beskrivelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "descripcion"
                        ],
                        "pt": [
                            "descri\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "descrip\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c",
                            "\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "beskrivning"
                        ],
                        "cs": [
                            "popis",
                            "popisov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "description": [
                    "Singulier"
                ],
                "descriptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sempar\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distraught",
                            "helpless",
                            "disabled"
                        ],
                        "hr": [
                            "bespomo\u0107an"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsternita"
                        ],
                        "hu": [
                            "elszabadult"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontredderd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sempar\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sempar\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sempar\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sempar\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9s\u00e9quilibre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imbalance"
                        ],
                        "hr": [
                            "neravnote\u017ea"
                        ],
                        "es": [
                            "desequilibrio"
                        ],
                        "id": [
                            "ketidakseimbangan",
                            "ketidakimbangan"
                        ],
                        "it": [
                            "disequilibrio"
                        ],
                        "nl": [
                            "onevenwicht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9s\u00e9quilibre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9s\u00e9quilibres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inhabit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbewohnt",
                            "w\u00fcst",
                            "\u00f6de",
                            "ver\u00f6det",
                            "verlassen",
                            "einsam"
                        ],
                        "en": [
                            "deserted",
                            "uninhabited",
                            "solitary"
                        ],
                        "ca": [
                            "desert"
                        ],
                        "hr": [
                            "pust",
                            "napu\u0161ten"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto",
                            "yermo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d3\u10d0\u10d1\u10e3\u10e0\u10d8",
                            "\u10d3\u10d0\u10e3\u10e1\u10d0\u10ee\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandonato"
                        ],
                        "la": [
                            "d\u0113sertus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tom",
                            "\u00f6de"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezerta"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy\u00f0in"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d3\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "nl": [
                            "doods",
                            "eenzaam",
                            "uitgestorven",
                            "verlaten"
                        ],
                        "no": [
                            "ensom"
                        ],
                        "oc": [
                            "des\u00e8rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "deserto",
                            "ermo"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219ert"
                        ],
                        "cs": [
                            "pust\u00fd",
                            "pou\u0161tn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9serts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9serte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zone aride d\u00e9pourvue de v\u00e9g\u00e9tation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00fcste"
                        ],
                        "en": [
                            "desert",
                            "wasteland"
                        ],
                        "eu": [
                            "basamortu",
                            "desertu"
                        ],
                        "ca": [
                            "desert"
                        ],
                        "hr": [
                            "pustinja"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8rken"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavikko"
                        ],
                        "gl": [
                            "deserto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d3\u10d0\u10d1\u10dc\u10dd",
                            "\u10ee\u10e0\u10d8\u10dd\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "gurun"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04e9\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u04e9\u043b"
                        ],
                        "oc": [
                            "des\u00e8rt",
                            "\u00e8rm"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219ert"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u044f"
                        ],
                        "sw": [
                            "jangwa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04af\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00f6l"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7\u00f6l"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Zone peu peupl\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desert",
                            "wilderness"
                        ],
                        "eu": [
                            "eremu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pusto\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "ud\u00f8rk"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e3\u10e1\u10d0\u10ee\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8 \u10d0\u10d3\u10d2\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "la": [
                            "eremus"
                        ],
                        "oc": [
                            "des\u00e8rt"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219ert"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu isol\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desert"
                        ],
                        "ca": [
                            "desert"
                        ],
                        "hr": [
                            "pusto\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "ud\u00f8rk"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "oc": [
                            "des\u00e8rt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ments \u00e0 trier \u2026",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ein\u00f6de",
                            "Wildnis"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259hra"
                        ],
                        "ca": [
                            "desert"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezerto"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy\u00f0im\u00f8rk"
                        ],
                        "fi": [
                            "autiomaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "woastine"
                        ],
                        "gd": [
                            "toillteanas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sivatag"
                        ],
                        "is": [
                            "au\u00f0n",
                            "ey\u00f0im\u00f6rk"
                        ],
                        "it": [
                            "deserto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7802\u6f20"
                        ],
                        "la": [
                            "arena"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00edk\u00ed",
                            "ng\u00e1l\u00e1ngw\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "wildernis",
                            "woestenij",
                            "woestijn"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8rken"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u0627\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "deserto",
                            "ermo",
                            "p\u00e1ramo",
                            "tapera"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6demark",
                            "\u00f6ken"
                        ],
                        "cs": [
                            "pustina",
                            "pou\u0161\u0165"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00f6l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sert": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9serts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hoffnungslos",
                            "h\u00e4nderingend"
                        ],
                        "en": [
                            "desperate",
                            "hopeless"
                        ],
                        "ca": [
                            "desesperat",
                            "desesperada"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010dajan",
                            "zdvojan"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5bl\u00f8s"
                        ],
                        "es": [
                            "desesperado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senespera"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d8\u10db\u10d4\u10d3\u10dd"
                        ],
                        "io": [
                            "desesperata"
                        ],
                        "it": [
                            "disperato"
                        ],
                        "nl": [
                            "hopeloos"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5pl\u00f8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "zrozpaczony"
                        ],
                        "pt": [
                            "desesperado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043d\u0430\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0442\u0447\u0430\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bezn\u00e1dejn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "hoppl\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "beznad\u011bjn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "umutsuz",
                            "\u00fcmitsiz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9shabill\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00e9shabill\u00e9",
                            "Neglig\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "negligee",
                            "n\u00e9glig\u00e9e",
                            "neglig\u00e9e"
                        ],
                        "hr": [
                            "ku\u0107na haljina"
                        ],
                        "es": [
                            "neglig\u00e9"
                        ],
                        "la": [
                            "supparum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0433\u043b\u0438\u0436\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "neglig\u00e9",
                            "morgondr\u00e4kt",
                            "nattdr\u00e4kt"
                        ],
                        "cs": [
                            "negli\u017e\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9shabill\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9shabill\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "design": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Design"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bbe\u8ba1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dizajn"
                        ],
                        "eo": [
                            "fasonado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6nnun"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "Design"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "design"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "design": [
                    "Singulier"
                ],
                "designs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Altruiste (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbstlos"
                        ],
                        "en": [
                            "disinterested"
                        ],
                        "ca": [
                            "desinteressat"
                        ],
                        "hr": [
                            "nezainteresiran"
                        ],
                        "es": [
                            "imparcial"
                        ],
                        "it": [
                            "disinteressato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u0440\u044b\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezi\u0161tn\u00fd",
                            "nestrann\u00fd",
                            "nezainteresovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sob\u00e9issant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "widerspenstig",
                            "ungehorsam"
                        ],
                        "en": [
                            "disobedient",
                            "insubordinate"
                        ],
                        "br": [
                            "disent",
                            "disentus"
                        ],
                        "hr": [
                            "neposlu\u0161an"
                        ],
                        "eo": [
                            "malobeema"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00f4fh\u00fbdich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c5\u03c0\u03ac\u03ba\u03bf\u03c5\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "desobedianta"
                        ],
                        "it": [
                            "disobbediente",
                            "disubbidiente"
                        ],
                        "la": [
                            "inobsequens"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongehoorzaam",
                            "ongezeglijk",
                            "stout"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "olydig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sob\u00e9issant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sob\u00e9issants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sob\u00e9issante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sob\u00e9issantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sodorant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deodorant"
                        ],
                        "en": [
                            "deodorant"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezodorans"
                        ],
                        "eo": [
                            "senodorigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hajunpoistoaine",
                            "deodorantti"
                        ],
                        "it": [
                            "deodorante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sodorant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sodorants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sol\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9sert\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desolate"
                        ],
                        "hr": [
                            "opusto\u0161en"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "desolado"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezerta"
                        ],
                        "pt": [
                            "deserto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Afflig\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "betreur"
                        ],
                        "en": [
                            "sorry"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u017ealo\u0161\u0107en"
                        ],
                        "da": [
                            "bedr\u00f8vet"
                        ],
                        "es": [
                            "afectado"
                        ],
                        "eo": [
                            "afliktita"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedroefd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sol\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "es tut mir Leid",
                            "Entschuldigung",
                            "untr\u00f6stlich"
                        ],
                        "en": [
                            "sorry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0630\u0631\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "barkatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "perd\u00f3",
                            "disculpes"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u4e0d\u8d77"
                        ],
                        "es": [
                            "disc\u00falpame",
                            "perd\u00f3name",
                            "lo siento"
                        ],
                        "eo": [
                            "pardonu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "mi dispiace",
                            "desolato",
                            "mi scusi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fa1\u514d\u306a\u3055\u3044"
                        ],
                        "no": [
                            "beklager"
                        ],
                        "oc": [
                            "perdon"
                        ],
                        "pt": [
                            "sinto muito",
                            "desculpa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "xin l\u1ed7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sol\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dessert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nagereg"
                        ],
                        "de": [
                            "Dessert",
                            "Nachtisch",
                            "Nachspeise"
                        ],
                        "en": [
                            "dessert",
                            "sweet"
                        ],
                        "ca": [
                            "postres",
                            "darreries"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub514\uc800\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "desert",
                            "slastice"
                        ],
                        "da": [
                            "dessert",
                            "efterret"
                        ],
                        "es": [
                            "prostre",
                            "postre"
                        ],
                        "eo": [
                            "postman\u011da\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "magustoit"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lkiruoka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03cd\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "desszert"
                        ],
                        "io": [
                            "deserto"
                        ],
                        "it": [
                            "pospasto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b6\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "la": [
                            "impomenta"
                        ],
                        "nl": [
                            "nagerecht",
                            "dessert",
                            "toetje",
                            "toespijs"
                        ],
                        "no": [
                            "dessert"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "deser"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobremesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "desert"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "efterr\u00e4tt",
                            "dessert"
                        ],
                        "tl": [
                            "putat"
                        ],
                        "cs": [
                            "dezert",
                            "z\u00e1kusek"
                        ],
                        "tr": [
                            "tatl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dessert": [
                    "Singulier"
                ],
                "desserts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dessous": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans la partie, \u00e0 la face inf\u00e9rieure.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "darunter",
                            "unterhalb"
                        ],
                        "en": [
                            "below",
                            "beneath",
                            "underneath"
                        ],
                        "eu": [
                            "azpi"
                        ],
                        "br": [
                            "dindan"
                        ],
                        "ca": [
                            "sota",
                            "davall"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e0b\u9762"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispod"
                        ],
                        "da": [
                            "nedenunder"
                        ],
                        "es": [
                            "debajo",
                            "abajo"
                        ],
                        "fi": [
                            "alla",
                            "alapuolella"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1456\u14c2"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u043e\u0440"
                        ],
                        "oc": [
                            "dej\u00f3s",
                            "jos"
                        ],
                        "pl": [
                            "pod"
                        ],
                        "pt": [
                            "abaixo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sub"
                        ],
                        "tr": [
                            "alt\u0131nda",
                            "alt\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 la partie, \u00e0 la face inf\u00e9rieure d\u2019une chose.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onder"
                        ],
                        "de": [
                            "unter"
                        ],
                        "en": [
                            "below",
                            "beneath",
                            "under",
                            "underneath"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0434"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "sota"
                        ],
                        "hr": [
                            "pod"
                        ],
                        "da": [
                            "under"
                        ],
                        "es": [
                            "debajo",
                            "bajo"
                        ],
                        "ia": [
                            "infra"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1456\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sotto"
                        ],
                        "la": [
                            "sub"
                        ],
                        "nl": [
                            "onder"
                        ],
                        "oc": [
                            "devath"
                        ],
                        "pl": [
                            "pod"
                        ],
                        "pt": [
                            "sob"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "pod"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dessus": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 la partie, \u00e0 la face sup\u00e9rieure.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcber",
                            "dar\u00fcber"
                        ],
                        "en": [
                            "above",
                            "on top"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0648\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "lein"
                        ],
                        "ca": [
                            "damunt"
                        ],
                        "da": [
                            "ovenover",
                            "ovenp\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "encima"
                        ],
                        "fi": [
                            "p\u00e4\u00e4ll\u00e4",
                            "p\u00e4\u00e4lle",
                            "yl\u00e4puolella",
                            "yl\u00e4puolelle"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1581\u14db\u14c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sopra"
                        ],
                        "nl": [
                            "erop",
                            "daarop"
                        ],
                        "oc": [
                            "dess\u00fas"
                        ],
                        "pl": [
                            "ponad"
                        ],
                        "ro": [
                            "deasupra"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0909\u092a"
                        ],
                        "sv": [
                            "ovanf\u00f6r"
                        ],
                        "wa": [
                            "dissu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "destin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schicksal"
                        ],
                        "en": [
                            "destiny",
                            "fate"
                        ],
                        "eu": [
                            "halabehar",
                            "patu",
                            "adu"
                        ],
                        "br": [
                            "planedenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "dest\u00ed"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u904b\u547d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b4\uba85"
                        ],
                        "hr": [
                            "sudbina",
                            "kob"
                        ],
                        "es": [
                            "destino"
                        ],
                        "eo": [
                            "desteno"
                        ],
                        "fi": [
                            "kohtalo",
                            "sallimus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03af\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "destino"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0493\u0434\u044b\u0440",
                            "\u0436\u0430\u0437\u043c\u044b\u0448",
                            "\u043d\u0435\u0441\u0456\u0431\u0435",
                            "\u043f\u0435\u0448\u0435\u043d\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "sors"
                        ],
                        "nl": [
                            "lot"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeznaczenie",
                            "los"
                        ],
                        "pt": [
                            "destino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0440\u0435\u0431\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "osud",
                            "\u00fad\u011bl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destin": [
                    "Singulier"
                ],
                "destins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lot"
                        ],
                        "de": [
                            "Bestimmung",
                            "F\u00fcgung",
                            "Schicksal"
                        ],
                        "en": [
                            "destination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u062c\u0647"
                        ],
                        "ca": [
                            "destinaci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubaa9\uc801\uc9c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "namjena"
                        ],
                        "da": [
                            "bestemmelse"
                        ],
                        "es": [
                            "destinaci\u00f3n",
                            "destino"
                        ],
                        "eo": [
                            "destino"
                        ],
                        "fi": [
                            "osoite"
                        ],
                        "gd": [
                            "uidhe"
                        ],
                        "it": [
                            "destinazione"
                        ],
                        "ln": [
                            "bop\u0254n\u0254mi",
                            "es\u00fakeli"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestemming",
                            "lotsbestemming",
                            "lot",
                            "voorland"
                        ],
                        "pt": [
                            "destino",
                            "destina\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "osud",
                            "z\u00e1nik"
                        ],
                        "sv": [
                            "best\u00e4mmelse",
                            "uppgift",
                            "best\u00e4mmelseort",
                            "destination"
                        ],
                        "vi": [
                            "ki\u1ebfp s\u1ed1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destination": [
                    "Singulier"
                ],
                "destinations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destin\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lot",
                            "lot"
                        ],
                        "de": [
                            "F\u00fcgung",
                            "Geschick",
                            "Los",
                            "Schicksal",
                            "Verh\u00e4ngnis",
                            "Bestimmung",
                            "Schicksal"
                        ],
                        "en": [
                            "destiny",
                            "fate",
                            "fortune",
                            "luck",
                            "destiny",
                            "fate"
                        ],
                        "ca": [
                            "sort"
                        ],
                        "hr": [
                            "egzistencija"
                        ],
                        "da": [
                            "bestemmelse"
                        ],
                        "es": [
                            "suerte",
                            "destino",
                            "destino"
                        ],
                        "eo": [
                            "sorto",
                            "destino"
                        ],
                        "fo": [
                            "lagna"
                        ],
                        "fi": [
                            "osa"
                        ],
                        "gd": [
                            "uidhe"
                        ],
                        "nl": [
                            "fortuin",
                            "lot",
                            "levenslot",
                            "bestemming",
                            "lotsbestemming",
                            "lot",
                            "voorland"
                        ],
                        "pt": [
                            "destino",
                            "sina",
                            "sorte",
                            "destino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u044c\u0431\u0430"
                        ],
                        "tr": [
                            "al\u0131nyaz\u0131s\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destin\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "destin\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destitution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de destituer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "revocation"
                        ],
                        "da": [
                            "afs\u00e6ttelse",
                            "fratagelse"
                        ],
                        "id": [
                            "pemakzulan"
                        ],
                        "it": [
                            "destituzione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destitution": [
                    "Singulier"
                ],
                "destitutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "destrier",
                            "warhorse",
                            "steed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\ub9c8"
                        ],
                        "hr": [
                            "vranac"
                        ],
                        "eo": [
                            "batal\u0109evalo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ecd\u99ac"
                        ],
                        "la": [
                            "dextrarius"
                        ],
                        "nl": [
                            "strijdros"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "destriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destroyer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "torpedojaer"
                        ],
                        "de": [
                            "Zerst\u00f6rer"
                        ],
                        "en": [
                            "destroyer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u057d\u056f\u0561\u0564\u0580\u0561\u0575\u056b\u0576 \u0561\u056f\u0561\u0576\u0561\u056f\u056b\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "destruktore"
                        ],
                        "be": [
                            "e\u0441\u043aa\u0434\u0440a\u043d\u044b \u043c\u0456\u043da\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446"
                        ],
                        "bs": [
                            "razara\u010d"
                        ],
                        "br": [
                            "distruj"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "destructor"
                        ],
                        "hr": [
                            "razara\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "destroyer"
                        ],
                        "es": [
                            "destructor"
                        ],
                        "eo": [
                            "destrojero",
                            "detru\u015dipo"
                        ],
                        "et": [
                            "h\u00e4vitaja"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4vitt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "scriost\u00f3ir"
                        ],
                        "gl": [
                            "destrutor"
                        ],
                        "cy": [
                            "llong ddistryw"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c4\u03bf\u03c1\u03c0\u03b9\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "rombol\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "kapal perusak"
                        ],
                        "is": [
                            "tundurspillir"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u0430\u043b\u044b\u049b \u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b \u043a\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "lt": [
                            "eskadrinis minininkas"
                        ],
                        "ms": [
                            "kapal pembinasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "torpedobootjager",
                            "jager"
                        ],
                        "no": [
                            "jager",
                            "jagar"
                        ],
                        "oc": [
                            "destroi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "niszczyciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "contratorpedeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "distrug\u0103tor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u0438\u043d\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446",
                            "\u044d\u0441\u043c\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0430\u0440\u0430\u0447"
                        ],
                        "sh": [
                            "razara\u010d"
                        ],
                        "sk": [
                            "torp\u00e9doborec"
                        ],
                        "sl": [
                            "ru\u0161ilec"
                        ],
                        "sv": [
                            "jagare"
                        ],
                        "cs": [
                            "torp\u00e9doborec"
                        ],
                        "tr": [
                            "muhrip",
                            "destroyer"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0441\u043a\u0430\u0434\u0440\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0456\u043d\u043e\u043d\u043e\u0441\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00e0u khu tr\u1ee5c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destroyer": [
                    "Singulier"
                ],
                "destroyers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destructeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne qui d\u00e9truit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "destroyer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628",
                            "\u0631"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "destruktanto"
                        ],
                        "it": [
                            "distruttore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destructeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "destructeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "destruction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vernichtung"
                        ],
                        "hr": [
                            "uni\u0161tavanje",
                            "propast",
                            "razaranje",
                            "uni\u0161tenje"
                        ],
                        "ga": [
                            "adhmhilleadh"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e8\u05d9\u05e1\u05d4"
                        ],
                        "pt": [
                            "destrui\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zerst\u00f6rung"
                        ],
                        "en": [
                            "destruction"
                        ],
                        "eu": [
                            "suntsiketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "destrucci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "destrucci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "raiskaus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03ae",
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b2\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "distruzione"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u0646\u0627\u0647\u06ce\u0634\u062a\u0646",
                            "\u0648\u06ce\u0631\u0627\u0646\u06cc"
                        ],
                        "nl": [
                            "vernieling"
                        ],
                        "oc": [
                            "destruccion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "destruction": [
                    "Singulier"
                ],
                "destructions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tach\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "detached"
                        ],
                        "br": [
                            "distok"
                        ],
                        "hr": [
                            "odvezan",
                            "odvojen",
                            "odre\u0111en",
                            "povu\u010den"
                        ],
                        "es": [
                            "destacado"
                        ],
                        "lt": [
                            "abejingas"
                        ],
                        "cs": [
                            "deta\u0161ovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tach\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9tach\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9tach\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9tach\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9taill\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Circonstanci\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "detailliert",
                            "ausf\u00fchrlich"
                        ],
                        "en": [
                            "detailed"
                        ],
                        "ca": [
                            "detallat",
                            "detallada"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10e0\u10ea\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "terperinci"
                        ],
                        "oc": [
                            "detalhat",
                            "detalhada"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczeg\u00f3\u0142owy",
                            "detaliczny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0440\u043e\u0431\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9taill\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9taill\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9taill\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9taill\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Detektor"
                        ],
                        "en": [
                            "detector"
                        ],
                        "hr": [
                            "detektor"
                        ],
                        "es": [
                            "detector"
                        ],
                        "eo": [
                            "detektilo"
                        ],
                        "io": [
                            "detektilo"
                        ],
                        "it": [
                            "raddrizzatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "detector"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tenu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Str\u00e4fling"
                        ],
                        "hr": [
                            "zato\u010den",
                            "zatvoren",
                            "zato\u010denik",
                            "zatvorenik"
                        ],
                        "da": [
                            "fange",
                            "arrestant"
                        ],
                        "fi": [
                            "vanki"
                        ],
                        "it": [
                            "detenuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevangen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tenu": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tenus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tergent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reinigungsmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "detergent"
                        ],
                        "hr": [
                            "detergent",
                            "deterd\u017eent"
                        ],
                        "sv": [
                            "reng\u00f6ringsmedel"
                        ],
                        "cs": [
                            "sapon\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tergent": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tergents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9terminant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decisive"
                        ],
                        "ca": [
                            "determinant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51b3\u5b9a\u6027\u7684",
                            "\u9650\u5b9a\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacb0\uc815\uc801"
                        ],
                        "hr": [
                            "odlu\u010duju\u0107i"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d8\u05e8\u05de\u05d9\u05e0\u05e0\u05d8\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1kve\u00f0a"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c7a\u5b9a\u7684"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpamaritra"
                        ],
                        "nl": [
                            "determinerend",
                            "bepalend",
                            "determinant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9terminant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9terminants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9terminante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9terminantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Determinante"
                        ],
                        "en": [
                            "determinant"
                        ],
                        "ca": [
                            "determinant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u884c\u5217\u5f0f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud589\ub82c\uc2dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "determinanta"
                        ],
                        "da": [
                            "determinant"
                        ],
                        "es": [
                            "determinante"
                        ],
                        "eo": [
                            "determinanto"
                        ],
                        "et": [
                            "determinant"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "determinante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u884c\u5217\u5f0f"
                        ],
                        "nl": [
                            "determinant"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyznacznik"
                        ],
                        "pt": [
                            "determinante"
                        ],
                        "ro": [
                            "determinant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442",
                            "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "determinant"
                        ],
                        "cs": [
                            "determinant"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ecbnh th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Determinativ",
                            "Pronomen"
                        ],
                        "en": [
                            "determiner"
                        ],
                        "ca": [
                            "determinant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9650\u5b9a\u8bcd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud55c\uc815\uc0ac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9650\u5b9a\u8a5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepaling"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9terminant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9terminants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9testable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afskuwelik",
                            "aaklig",
                            "afgryslik"
                        ],
                        "de": [
                            "verabscheuenswert",
                            "verabscheuensw\u00fcrdig",
                            "abscheulich",
                            "gr\u00e4\u00dflich",
                            "scheu\u00dflich",
                            "gr\u00e4ulich",
                            "abscheulich",
                            "verabscheuend",
                            "gr\u00e4\u00dflich"
                        ],
                        "en": [
                            "detestable",
                            "horrid"
                        ],
                        "hr": [
                            "mrzak",
                            "proklet"
                        ],
                        "da": [
                            "afskyelig"
                        ],
                        "es": [
                            "abominable",
                            "horrible",
                            "horroroso",
                            "detestable"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeninda",
                            "abomena"
                        ],
                        "fo": [
                            "andstyggiligur",
                            "andstyggiligur"
                        ],
                        "fy": [
                            "in griis",
                            "\u00f4fgryslik"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1latos",
                            "ut\u00e1latos"
                        ],
                        "io": [
                            "abomininda"
                        ],
                        "is": [
                            "hryllilegur",
                            "andstyggilegur",
                            "hr\u00e6\u00f0ilegur",
                            "vi\u00f0bj\u00f3\u00f0slegur"
                        ],
                        "it": [
                            "orrendo",
                            "orribile",
                            "abominevole",
                            "detestabile"
                        ],
                        "la": [
                            "abominabilis",
                            "atrox",
                            "aversabilis",
                            "abominabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschuwelijk",
                            "ijselijk",
                            "afgrijselijk",
                            "verfoeilijk",
                            "abominabel",
                            "afgrijselijk",
                            "afschuwelijk",
                            "abominabel",
                            "ijselijk",
                            "verfoeilijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "abomin\u00e1vel",
                            "repugnante",
                            "abomin\u00e1vel",
                            "repugnante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0437\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskysv\u00e4rd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9testable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9testables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9trempe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Peinture) Couleur d\u00e9lay\u00e9e avec de l\u2019eau et de la colle et dont on se sert pour peindre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tempera"
                        ],
                        "en": [
                            "tempera",
                            "egg tempera"
                        ],
                        "hr": [
                            "tempera"
                        ],
                        "it": [
                            "tempera"
                        ],
                        "oc": [
                            "tempera",
                            "destrempa"
                        ],
                        "ro": [
                            "tempera"
                        ],
                        "cs": [
                            "tempera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9trempe": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9trempes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9tresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distress"
                        ],
                        "ca": [
                            "angoixa",
                            "perill"
                        ],
                        "hr": [
                            "nevolja",
                            "opasnost"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03bb\u03af\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontreddering",
                            "nood"
                        ],
                        "no": [
                            "angst"
                        ],
                        "pt": [
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "ang\u00fastia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Situation malheureuse, embarras critique qui \u00e9treint le c\u0153ur\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Not"
                        ],
                        "en": [
                            "distress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0643\u0631\u0627\u0647\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "tjeskoba"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4t\u00e4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9tresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9tresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Somme due \u00e0 un cr\u00e9ancier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skuld"
                        ],
                        "de": [
                            "Schuld"
                        ],
                        "en": [
                            "debt"
                        ],
                        "eu": [
                            "zor"
                        ],
                        "br": [
                            "dle"
                        ],
                        "ca": [
                            "deute"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e6ld",
                            "skyld"
                        ],
                        "es": [
                            "deuda"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duldo"
                        ],
                        "fi": [
                            "velka"
                        ],
                        "fry": [
                            "skuld"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03ad\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "ad\u00f3ss\u00e1g"
                        ],
                        "id": [
                            "utang"
                        ],
                        "is": [
                            "skuld"
                        ],
                        "it": [
                            "debito"
                        ],
                        "lb": [
                            "Schold"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuld"
                        ],
                        "no": [
                            "gjeld"
                        ],
                        "oc": [
                            "deute"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0142ug"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9bito",
                            "d\u00edvida"
                        ],
                        "ro": [
                            "datorie",
                            "debit"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u0443\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "skuld",
                            "g\u00e4ld"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00fatang"
                        ],
                        "cs": [
                            "dluh"
                        ],
                        "tr": [
                            "bor\u00e7"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ee3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Obligation sociale ou sentiment subjectif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verpflichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "debt"
                        ],
                        "da": [
                            "forpligtelse"
                        ],
                        "hr": [
                            "dug"
                        ],
                        "fi": [
                            "obligaatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "verplichting"
                        ],
                        "ro": [
                            "datorie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dette": [
                    "Singulier"
                ],
                "dettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "deux": [
        {
            "type": "Adjectif num\u00e9ral",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Un plus un\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dy"
                        ],
                        "de": [
                            "zwei"
                        ],
                        "en": [
                            "two",
                            "both"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062b\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "an": [
                            "dos"
                        ],
                        "az": [
                            "iki"
                        ],
                        "eu": [
                            "bi"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u0987"
                        ],
                        "bs": [
                            "dva"
                        ],
                        "br": [
                            "daou",
                            "masculin div"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0432\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "dos",
                            "dues"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c",
                            "\u4e24"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450"
                        ],
                        "kw": [
                            "dew",
                            "diw"
                        ],
                        "co": [
                            "dui"
                        ],
                        "hr": [
                            "dva",
                            "dvoje",
                            "dvije",
                            "dvojica"
                        ],
                        "da": [
                            "to"
                        ],
                        "es": [
                            "dos",
                            "ambos",
                            "ambas"
                        ],
                        "eo": [
                            "du"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaksi"
                        ],
                        "fc": [
                            "dous"
                        ],
                        "fy": [
                            "twa"
                        ],
                        "ga": [
                            "dh\u00e1"
                        ],
                        "gl": [
                            "dous"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "dua"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14aa\u1550\u1549\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "tveir"
                        ],
                        "it": [
                            "due"
                        ],
                        "kl": [
                            "marluk"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u044d\u043a\u0438"
                        ],
                        "ku": [
                            "du",
                            "didu"
                        ],
                        "la": [
                            "duo"
                        ],
                        "lv": [
                            "divi"
                        ],
                        "lt": [
                            "du"
                        ],
                        "lb": [
                            "zw\u00e9i",
                            "zw\u00e9in",
                            "zwou",
                            "zwee"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "dua"
                        ],
                        "mg": [
                            "roa"
                        ],
                        "gv": [
                            "daa"
                        ],
                        "mi": [
                            "rua"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u043e\u0451\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "na": [
                            "aro"
                        ],
                        "nl": [
                            "twee"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "no": [
                            "to"
                        ],
                        "oc": [
                            "dos",
                            "doas"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u0648"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "dwa"
                        ],
                        "qu": [
                            "iskay"
                        ],
                        "ro": [
                            "doi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "lua"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00fbse"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "dui"
                        ],
                        "sk": [
                            "dva",
                            "dve"
                        ],
                        "sl": [
                            "dva"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e5"
                        ],
                        "sw": [
                            "wili"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0434\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "dva",
                            "dv\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "iki"
                        ],
                        "tk": [
                            "iki"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "hai"
                        ],
                        "wa": [
                            "deus"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e6\u05d5\u05d5\u05d9\u05d9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "deux-cents": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "two hundred"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrehun"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchant"
                        ],
                        "ca": [
                            "cents",
                            "centes"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ubc31"
                        ],
                        "da": [
                            "tohundrede"
                        ],
                        "es": [
                            "doscientos",
                            "doscientas"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u767e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456 \u0436\u04af\u0437"
                        ],
                        "oc": [
                            "dos cents"
                        ],
                        "pt": [
                            "duzentas",
                            "duzentos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "deuxi\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweite"
                        ],
                        "en": [
                            "second"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062b\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "ikinci"
                        ],
                        "br": [
                            "eil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450 \ubc88\uc9f8",
                            "\ub458\uc9f8"
                        ],
                        "hr": [
                            "drugi"
                        ],
                        "da": [
                            "anden",
                            "andet"
                        ],
                        "es": [
                            "segundo",
                            "segunda"
                        ],
                        "eo": [
                            "dua"
                        ],
                        "fi": [
                            "toinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10dd\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03b7",
                            "\u03b4\u03b5\u03cd\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "duesma"
                        ],
                        "id": [
                            "kedua"
                        ],
                        "it": [
                            "secondo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u756a\u76ee",
                            "\u7b2c\u4e8c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456\u043d\u0448\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "diduyan",
                            "duyem"
                        ],
                        "la": [
                            "secundus"
                        ],
                        "lt": [
                            "antras"
                        ],
                        "no": [
                            "andre",
                            "annet"
                        ],
                        "oc": [
                            "segond",
                            "dusau"
                        ],
                        "ro": [
                            "doilea",
                            "doua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "druh\u00fd",
                            "druh\u00e1",
                            "druh\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "ikinci"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avec un superlatif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "second"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b2c\u4e8c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450 \ubc88\uc9f8\ub85c",
                            "\ub458\uc9f8\ub85c"
                        ],
                        "hr": [
                            "drugi"
                        ],
                        "da": [
                            "anden"
                        ],
                        "es": [
                            "segundo",
                            "segunda"
                        ],
                        "eo": [
                            "due"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u756a\u76ee\u306b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "deuxi\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "deuxi\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9vanagari": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Devanagari"
                        ],
                        "en": [
                            "Devanagari"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u064a\u0648\u0646\u0627\u0643\u0631\u064a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5929\u57ce\u6587"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\ubc14\ub098\uac00\ub9ac"
                        ],
                        "eo": [
                            "nagario"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03b5\u03b2\u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b1\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30fc\u30f4\u30a1\u30ca\u30fc\u30ac\u30ea\u30fc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0430\u043d\u0430\u0433\u0430\u0440\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "devant": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "en face de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vor"
                        ],
                        "en": [
                            "before",
                            "in front of"
                        ],
                        "az": [
                            "qaba\u011f\u0131nda"
                        ],
                        "br": [
                            "dirak"
                        ],
                        "ca": [
                            "davant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5728\u9762\u524d"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispred",
                            "nego prije",
                            "pro\u010delje"
                        ],
                        "da": [
                            "foran",
                            "overfor"
                        ],
                        "es": [
                            "delante de",
                            "ante"
                        ],
                        "ia": [
                            "ante",
                            "in fronte de"
                        ],
                        "la": [
                            "ante",
                            "pro"
                        ],
                        "oc": [
                            "davant"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "przed"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "divant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En avant de\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vor",
                            "davor",
                            "vorweg",
                            "im voraus",
                            "vorn"
                        ],
                        "en": [
                            "in front of"
                        ],
                        "eu": [
                            "aurrean"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u9762"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispred"
                        ],
                        "da": [
                            "foran",
                            "forrest",
                            "fortil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "sv": [
                            "framf\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En pr\u00e9sence de\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vor"
                        ],
                        "en": [
                            "in front of",
                            "before"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762\u524d",
                            "\u7684\u9762"
                        ],
                        "hr": [
                            "u prisutnosti"
                        ],
                        "da": [
                            "foran"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac"
                        ],
                        "sv": [
                            "framf\u00f6r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens. ",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorheen",
                            "vroe\u00ebr"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6r",
                            "foran"
                        ],
                        "es": [
                            "delante",
                            "anteriormente"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016de"
                        ],
                        "fo": [
                            "frammanundan",
                            "fyrst",
                            "frammanfyri"
                        ],
                        "io": [
                            "ol"
                        ],
                        "it": [
                            "davanti"
                        ],
                        "la": [
                            "ante",
                            "antehac"
                        ],
                        "ms": [
                            "sebelumnya"
                        ],
                        "nl": [
                            "daarvoor",
                            "eerder",
                            "indertijd",
                            "vooraan",
                            "voorheen",
                            "vroeger",
                            "weleer"
                        ],
                        "pl": [
                            "przedtem",
                            "na przodzie"
                        ],
                        "pt": [
                            "em frente",
                            "na frente",
                            "anteriormente",
                            "antes",
                            "em lugar anterior"
                        ],
                        "sw": [
                            "mbele"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1go",
                            "d\u00e1ti",
                            "no\u00f3ng \u00fana"
                        ],
                        "zu": [
                            "phambili"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "c\u00f4t\u00e9 \u00e0 l\u2019avant",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "front"
                        ],
                        "az": [
                            "qabaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "aitzin",
                            "aintzin"
                        ],
                        "br": [
                            "araog",
                            "diaraog"
                        ],
                        "hr": [
                            "glava karte"
                        ],
                        "da": [
                            "forside"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u0434\u044b"
                        ],
                        "pl": [
                            "prz\u00f3d"
                        ],
                        "wa": [
                            "divant",
                            "avant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devant": [
                    "Singulier"
                ],
                "devants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9vastateur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devastating"
                        ],
                        "hr": [
                            "pusto\u0161iteljski"
                        ],
                        "io": [
                            "devastanta"
                        ],
                        "it": [
                            "devastatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwoestend"
                        ],
                        "pl": [
                            "pustosz\u0105cy"
                        ],
                        "cs": [
                            "pusto\u0161iv\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9vastateur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vastateurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vastatrice": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9vastatrices": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "devenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Commencer \u00e0 \u00eatre ce qu\u2019on n\u2019\u00e9tait pas, passer d\u2019une situation, d\u2019un \u00e9tat \u00e0 un autre.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werden"
                        ],
                        "en": [
                            "become"
                        ],
                        "az": [
                            "olmaq"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6210"
                        ],
                        "hr": [
                            "postati"
                        ],
                        "da": [
                            "blive"
                        ],
                        "es": [
                            "volverse",
                            "autrement ponerse"
                        ],
                        "eo": [
                            "i\u011di"
                        ],
                        "id": [
                            "menjadi"
                        ],
                        "it": [
                            "diventare"
                        ],
                        "nl": [
                            "omtwikkelen",
                            "worden"
                        ],
                        "no": [
                            "bli"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "deveni"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1edf th\u00e0nh",
                            "tr\u1edf n\u00ean"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "raak",
                            "word"
                        ],
                        "de": [
                            "werden"
                        ],
                        "en": [
                            "become",
                            "get",
                            "grow",
                            "arise"
                        ],
                        "ca": [
                            "esdevenir",
                            "arribar a ser"
                        ],
                        "hr": [
                            "postati"
                        ],
                        "es": [
                            "volverse",
                            "llegar a ser"
                        ],
                        "eo": [
                            "i\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "gerast",
                            "ver\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "tulla joksikin"
                        ],
                        "fy": [
                            "wurde"
                        ],
                        "gd": [
                            "f\u00e0s"
                        ],
                        "hu": [
                            "lesz"
                        ],
                        "io": [
                            "divenar"
                        ],
                        "is": [
                            "ver\u00f0a"
                        ],
                        "ms": [
                            "jadi"
                        ],
                        "nl": [
                            "raken",
                            "worden",
                            "wordingsgeschiedenis"
                        ],
                        "no": [
                            "bli"
                        ],
                        "oc": [
                            "venir"
                        ],
                        "pl": [
                            "zosta\u0107",
                            "stawa\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "acontecer",
                            "futuro"
                        ],
                        "ro": [
                            "deveni"
                        ],
                        "sv": [
                            "bli",
                            "bliva"
                        ],
                        "tl": [
                            "nag\u00eding"
                        ],
                        "tr": [
                            "olmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9vier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre d\u00e9tourn\u00e9 de sa direction",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afwyk",
                            "draai",
                            "afslaan"
                        ],
                        "de": [
                            "abschweifen",
                            "abweichen"
                        ],
                        "en": [
                            "deviate",
                            "turn",
                            "deflect",
                            "divert",
                            "aberrate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u062d\u0631\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "zehartu"
                        ],
                        "hr": [
                            "skrenuti s puta"
                        ],
                        "es": [
                            "desviar"
                        ],
                        "eo": [
                            "devii"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00edkja fr\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "poiketa"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fslaan",
                            "\u00f4fwike"
                        ],
                        "hu": [
                            "elt\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "deviacar"
                        ],
                        "id": [
                            "bias",
                            "membias",
                            "membelokkan",
                            "membelot",
                            "menyimpang",
                            "mengalihkan",
                            "melenceng"
                        ],
                        "it": [
                            "deviare",
                            "svoltare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afslaan",
                            "afwijken"
                        ],
                        "oc": [
                            "desviar"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "desviar",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "abate"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "devin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wahrsager",
                            "Vorhersager"
                        ],
                        "en": [
                            "soothsayer",
                            "seer",
                            "diviner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0628\u0627\u0646\u064a",
                            "\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "aaztru",
                            "azti",
                            "azturu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0434\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u043a"
                        ],
                        "br": [
                            "diviner",
                            "divinour"
                        ],
                        "hr": [
                            "vra\u010d",
                            "vje\u0161tac"
                        ],
                        "es": [
                            "adivinador",
                            "adivino"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016ddiristo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00f3s"
                        ],
                        "oc": [
                            "endevinaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3\u017c",
                            "wr\u00f3\u017cbiarz",
                            "wr\u00f3\u017cbita",
                            "wieszczek",
                            "wieszczbiarz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0440\u0438\u0446\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00e2hin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devin": [
                    "Singulier"
                ],
                "devins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "devis": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Description des travaux avec l\u2019estimation des d\u00e9penses\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kostenanschlag",
                            "Kostenvoranschlag",
                            "Voranschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "estimate",
                            "quote"
                        ],
                        "br": [
                            "rakpriz"
                        ],
                        "hr": [
                            "prora\u010dun"
                        ],
                        "es": [
                            "cotizaci\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "dyfynbris"
                        ],
                        "it": [
                            "preventivo",
                            "stima"
                        ],
                        "oc": [
                            "devis"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosztorys"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1o gi\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "devise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sentence qui accompagne les armoiries\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motto",
                            "Wahlspruch"
                        ],
                        "en": [
                            "devise",
                            "motto"
                        ],
                        "br": [
                            "stur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437",
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "lema"
                        ],
                        "da": [
                            "motto"
                        ],
                        "es": [
                            "lema"
                        ],
                        "et": [
                            "tunnuslause"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnuslause",
                            "iskulause",
                            "motto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "mott\u00f3"
                        ],
                        "ia": [
                            "devisa"
                        ],
                        "it": [
                            "motto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0440\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "dev\u012bze",
                            "moto"
                        ],
                        "lt": [
                            "devizas"
                        ],
                        "nl": [
                            "motto"
                        ],
                        "no": [
                            "motto",
                            "valgspr\u00e5k"
                        ],
                        "oc": [
                            "devisa"
                        ],
                        "pl": [
                            "dewiza herbowa",
                            "dewiza"
                        ],
                        "pt": [
                            "lema"
                        ],
                        "ro": [
                            "deviz\u0103",
                            "lozinc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "motto"
                        ],
                        "sl": [
                            "moto"
                        ],
                        "sv": [
                            "valspr\u00e5k",
                            "motto",
                            "devis"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0438\u0433\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "motto"
                        ],
                        "tr": [
                            "slogan",
                            "moto"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0456\u0437"
                        ],
                        "vo": [
                            "v\u00e4lap\u00fcked"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Un ou plusieurs mots exprimant la mani\u00e8re de penser, de sentir, d\u2019agir de quelqu\u2019un\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motto",
                            "Devise"
                        ],
                        "en": [
                            "motto"
                        ],
                        "br": [
                            "stur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437",
                            "\u043c\u043e\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "lema"
                        ],
                        "hr": [
                            "izreka"
                        ],
                        "da": [
                            "motto"
                        ],
                        "es": [
                            "lema"
                        ],
                        "eo": [
                            "moto"
                        ],
                        "et": [
                            "tunnuslause"
                        ],
                        "fi": [
                            "motto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03b7\u03c4\u03cc"
                        ],
                        "hu": [
                            "mott\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "semboyan",
                            "mata uang"
                        ],
                        "ia": [
                            "motto"
                        ],
                        "it": [
                            "motto"
                        ],
                        "lv": [
                            "dev\u012bze",
                            "moto"
                        ],
                        "lt": [
                            "devizas"
                        ],
                        "nl": [
                            "motto"
                        ],
                        "no": [
                            "motto"
                        ],
                        "pl": [
                            "dewiza",
                            "motto"
                        ],
                        "pt": [
                            "mote"
                        ],
                        "ro": [
                            "deviz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "motto"
                        ],
                        "sl": [
                            "moto"
                        ],
                        "sv": [
                            "valspr\u00e5k",
                            "motto",
                            "devis"
                        ],
                        "cs": [
                            "motto"
                        ],
                        "tr": [
                            "slogan",
                            "moto"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0456\u0437"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Monnaie d\u2019un pays\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Devise"
                        ],
                        "en": [
                            "currency"
                        ],
                        "eu": [
                            "dibisa"
                        ],
                        "br": [
                            "moneiz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "divisa"
                        ],
                        "hr": [
                            "deviza",
                            "valuta",
                            "strana valuta"
                        ],
                        "es": [
                            "divisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "valuto"
                        ],
                        "id": [
                            "mata uang"
                        ],
                        "ia": [
                            "valuta"
                        ],
                        "pl": [
                            "waluta"
                        ],
                        "cs": [
                            "deviza",
                            "valuta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devise": [
                    "Singulier"
                ],
                "devises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "devoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avoir \u00e0 payer une somme d\u2019argent, \u00e0 rendre ou \u00e0 donner quelque chose que ce soit. (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schulden",
                            "schuldig sein"
                        ],
                        "en": [
                            "to owe"
                        ],
                        "br": [
                            "dleout",
                            "rankout"
                        ],
                        "ca": [
                            "deure"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b20"
                        ],
                        "hr": [
                            "dugovati"
                        ],
                        "es": [
                            "deber"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015duldi"
                        ],
                        "oc": [
                            "deure"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever"
                        ],
                        "ro": [
                            "datora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0442\u044c \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u044b\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "dlu\u017eit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre oblig\u00e9 \u00e0 quelque chose...\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fcssen"
                        ],
                        "en": [
                            "must",
                            "have to"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062c\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "dleout",
                            "rankout"
                        ],
                        "ca": [
                            "deure",
                            "haver de"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5fc5\u987b",
                            "\u5fc5\u5f97",
                            "\u52a1\u5fc5",
                            "\u975e\u5f97",
                            "\u4e00\u5b9a",
                            "\u5f97"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc57c \ub418\ub2e4",
                            "\uc57c \ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "trebati",
                            "morati",
                            "smjeti"
                        ],
                        "es": [
                            "deber",
                            "tener que",
                            "haber de"
                        ],
                        "eo": [
                            "devi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c6\u03b5\u03af\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "dovere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306a\u3051\u308c\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044",
                            "\u306d\u3070\u306a\u3089\u306a\u3044",
                            "\u306a\u3051\u308c\u3070",
                            "\u306a\u304d\u3083",
                            "\u306a\u3044\u3068",
                            "\u306d\u3070"
                        ],
                        "la": [
                            "debere"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeten",
                            "dienen"
                        ],
                        "oc": [
                            "deure"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever",
                            "ter que"
                        ],
                        "ro": [
                            "trebui",
                            "fi obligat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d",
                            "\u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "musie\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "muset"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ea3i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to owe",
                            "to have a duty",
                            "to must",
                            "to have to",
                            "should"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti du\u017ean"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "devar"
                        ],
                        "it": [
                            "dovere"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeten"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hausaufgabe",
                            "Aufgabe"
                        ],
                        "en": [
                            "homework"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0627\u062c\u0628"
                        ],
                        "ast": [
                            "deber"
                        ],
                        "br": [
                            "dever"
                        ],
                        "ca": [
                            "deure",
                            "obligaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f5c\u4e1a"
                        ],
                        "hr": [
                            "zada\u0107a"
                        ],
                        "es": [
                            "deber",
                            "obligaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "devo",
                            "hejmtasko"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10d5\u10d0\u10da\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10d2\u10d0\u10d9\u10d5\u10d4\u10d7\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bbf\u984c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u044b\u0448",
                            "\u043f\u0430\u0440\u044b\u0437",
                            "\u043c\u0456\u043d\u0434\u0435\u0442",
                            "\u04af\u0439 \u0442\u0430\u043f\u0441\u044b\u0440\u043c\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u044d\u0440\u0438\u0439\u043d \u0434\u0430\u0430\u043b\u0433\u0430\u0432\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "huiswerk"
                        ],
                        "oc": [
                            "dever"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever"
                        ],
                        "ro": [
                            "tema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0434\u043e\u043c\u0430\u0448\u043d\u0435\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "povinnost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce \u00e0 quoi on est oblig\u00e9 par la raison, par la morale, par la loi, etc. \u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflicht"
                        ],
                        "en": [
                            "duty",
                            "responsibility"
                        ],
                        "br": [
                            "dlead"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e49\u52a1",
                            "\u7fa9\u52d9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc758\ubb34"
                        ],
                        "hr": [
                            "du\u017enost",
                            "obaveza"
                        ],
                        "es": [
                            "deber"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa9\u52d9"
                        ],
                        "nl": [
                            "plicht"
                        ],
                        "pt": [
                            "dever"
                        ],
                        "ro": [
                            "datorie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043b\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyldighet"
                        ],
                        "sw": [
                            "wajibu"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngh\u0129a v\u1ee5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "devoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "devoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "D\u00e9vonien": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Devon"
                        ],
                        "en": [
                            "Devonian"
                        ],
                        "eu": [
                            "Devoniar"
                        ],
                        "br": [
                            "Devonian"
                        ],
                        "ca": [
                            "devoni\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6ce5\u76c6\u7eaa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub370\ubcf8\uae30"
                        ],
                        "da": [
                            "Devon"
                        ],
                        "es": [
                            "Dev\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "Devonio"
                        ],
                        "et": [
                            "Devon"
                        ],
                        "cy": [
                            "Defonaidd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d1\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "Devon"
                        ],
                        "id": [
                            "Devon"
                        ],
                        "it": [
                            "Devoniano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30dc\u30f3\u7d00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0414\u0435\u0432\u043e\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "Devonas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Devon"
                        ],
                        "nl": [
                            "Devoon"
                        ],
                        "no": [
                            "Devon"
                        ],
                        "pl": [
                            "Dewon"
                        ],
                        "pt": [
                            "Devoniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "Devonian"
                        ],
                        "sh": [
                            "Devonij"
                        ],
                        "sk": [
                            "Dev\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "Devon"
                        ],
                        "sv": [
                            "Devon"
                        ],
                        "tr": [
                            "Devoniyen"
                        ],
                        "vi": [
                            "K\u1ef7 Devon"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9vot": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "strenggl\u00e4ubig"
                        ],
                        "en": [
                            "devout"
                        ],
                        "eu": [
                            "debot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8654\u8bda"
                        ],
                        "hr": [
                            "pobo\u017ean",
                            "podao"
                        ],
                        "es": [
                            "devoto"
                        ],
                        "eo": [
                            "pia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03c1\u03b7\u03c3\u03ba\u03cc\u03bb\u03b7\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "devocoza"
                        ],
                        "id": [
                            "alim"
                        ],
                        "it": [
                            "divoto"
                        ],
                        "oc": [
                            "devot"
                        ],
                        "pl": [
                            "dewocyjny"
                        ],
                        "pt": [
                            "devoto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9vot": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vots": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vote": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9votes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9vou\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devoted",
                            "selfless"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "hr": [
                            "odan"
                        ],
                        "eo": [
                            "sindona"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03bf\u03c3\u03b9\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9vou\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vou\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9vou\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9vou\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dextre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dexter"
                        ],
                        "ca": [
                            "destre"
                        ],
                        "hr": [
                            "desni"
                        ],
                        "es": [
                            "diestro"
                        ],
                        "it": [
                            "destra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dextre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dextres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diab\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladie urinaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diabetes",
                            "Zuckerkrankheit"
                        ],
                        "en": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0643\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "diabetis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cd6\u5c3f\u75c5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2f9\ub1e8\ubcd1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijabetes"
                        ],
                        "da": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "es": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "eo": [
                            "diabeto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u05ea",
                            "cukorbetegs\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "it": [
                            "diabete"
                        ],
                        "oc": [
                            "diab\u00e8ti",
                            "diab\u00e8ta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u0438\u0458\u0430\u0431\u0450\u0442\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "cs": [
                            "cukrovka"
                        ],
                        "wo": [
                            "jabet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diab\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "diab\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diab\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zuckerkrank"
                        ],
                        "en": [
                            "diabetic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijabeti\u010dan"
                        ],
                        "it": [
                            "diabetico",
                            "diabetica"
                        ],
                        "sv": [
                            "diabetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "diabetick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diab\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diab\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diable": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cr\u00e9ature infernale",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "josie",
                            "duiwel"
                        ],
                        "sq": [
                            "djall\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Teufel",
                            "Henker"
                        ],
                        "en": [
                            "devil"
                        ],
                        "ang": [
                            "deofol",
                            "deoful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u064a\u0637\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "deabru",
                            "txerren"
                        ],
                        "br": [
                            "diaoul"
                        ],
                        "ca": [
                            "diable"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111avao",
                            "vrag"
                        ],
                        "da": [
                            "dj\u00e6vel"
                        ],
                        "es": [
                            "diablo"
                        ],
                        "eo": [
                            "diablo"
                        ],
                        "fo": [
                            "djevul",
                            "fani",
                            "illima\u00f0ur",
                            "hin f\u00e1n\u00fdti"
                        ],
                        "fi": [
                            "piru",
                            "perkele"
                        ],
                        "fy": [
                            "duvel",
                            "koarthakke"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e8\u10db\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b2\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6rd\u00f6g",
                            "s\u00e1t\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "diablo"
                        ],
                        "id": [
                            "setan"
                        ],
                        "is": [
                            "dj\u00f6full"
                        ],
                        "it": [
                            "demonio",
                            "diavolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u9b54"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d",
                            "\u0441\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "antitheus"
                        ],
                        "ms": [
                            "setan"
                        ],
                        "nl": [
                            "boze",
                            "droes",
                            "drommel",
                            "duivel"
                        ],
                        "no": [
                            "djevel"
                        ],
                        "oc": [
                            "diable"
                        ],
                        "pl": [
                            "czart",
                            "diabe\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "diabo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "dj\u00e4vul",
                            "fan"
                        ],
                        "sw": [
                            "shetani"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dert",
                            "\u010f\u00e1bel"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015feytan",
                            "iblis"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fe\u00fdtan"
                        ],
                        "wa": [
                            "di\u00e5le"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Outil de manutention",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sackkarre",
                            "Transportkarre"
                        ],
                        "en": [
                            "hand truck"
                        ],
                        "hr": [
                            "kolica za no\u0161enje predmeta"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6kkevogn"
                        ],
                        "es": [
                            "carretilla de carga",
                            "diablito",
                            "yegua"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4sik\u00e4ru"
                        ],
                        "fi": [
                            "nokkak\u00e4rry"
                        ],
                        "it": [
                            "carrello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f0\u8eca"
                        ],
                        "nl": [
                            "steekwagen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u0627\u0628\u0647 \u062f\u0633\u062a\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043b\u0435\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "rudl"
                        ],
                        "wa": [
                            "di\u00e5le"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diable": [
                    "Singulier"
                ],
                "diables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaconesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diakonisse"
                        ],
                        "en": [
                            "deaconess"
                        ],
                        "ca": [
                            "diaconessa"
                        ],
                        "es": [
                            "diaconisa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03bd\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "diaconessa"
                        ],
                        "nl": [
                            "diacones"
                        ],
                        "pl": [
                            "diakonisa"
                        ],
                        "pt": [
                            "diaconisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaconesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "diaconesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diacre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deacon"
                        ],
                        "br": [
                            "avieler"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111akon"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1cono"
                        ],
                        "it": [
                            "diacono"
                        ],
                        "pl": [
                            "diakon"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1cono"
                        ],
                        "ro": [
                            "diacon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diacre": [
                    "Singulier"
                ],
                "diacres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diacritique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diacritical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0643\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "diacr\u00edtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijakriti\u010dki"
                        ],
                        "io": [
                            "diakritika"
                        ],
                        "oc": [
                            "diacritic"
                        ],
                        "ro": [
                            "diacritic"
                        ],
                        "cs": [
                            "diakritick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diacritique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diacritiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diacritic"
                        ],
                        "ca": [
                            "diacr\u00edtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijakriti\u010dki znak"
                        ],
                        "it": [
                            "diacritico"
                        ],
                        "ro": [
                            "semn diacritic",
                            "diacritic"
                        ],
                        "cs": [
                            "diakritikum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diacritique": [
                    "Singulier"
                ],
                "diacritiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diad\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diadem",
                            "tiara"
                        ],
                        "eu": [
                            "diadema"
                        ],
                        "es": [
                            "diadema",
                            "tiara"
                        ],
                        "eo": [
                            "diademo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "diadema"
                        ],
                        "it": [
                            "diadema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30a3\u30a2\u30e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "diadem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0434\u0435\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diad\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "diad\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diagonal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u89d2",
                            "\u5bf9\u89d2\u7ebf\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijagonalan"
                        ],
                        "es": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "it": [
                            "diagonale"
                        ],
                        "pt": [
                            "diagonal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diagonal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "diagonaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "diagonale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diagonales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diagonale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9om\u00e9trie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diagonale"
                        ],
                        "en": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062d\u0631\u0641",
                            "\u0645\u0646\u062d\u0631\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u89d2\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uac01\uc120"
                        ],
                        "es": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4vist\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "diagonale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfe\u89d2\u7dda"
                        ],
                        "pl": [
                            "przek\u0105tna"
                        ],
                        "pt": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0433\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diagonale": [
                    "Singulier"
                ],
                "diagonales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialectal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mundartlich",
                            "dialektal"
                        ],
                        "en": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "br": [
                            "rannyezhel"
                        ],
                        "ca": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalektni"
                        ],
                        "es": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialekta"
                        ],
                        "et": [
                            "murdeline"
                        ],
                        "fi": [
                            "murteellinen"
                        ],
                        "it": [
                            "dialettale"
                        ],
                        "no": [
                            "dialektal"
                        ],
                        "oc": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "pt": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "ro": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1re\u010dov\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "dialektal"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1\u0159e\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialectal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dialectaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dialectale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dialectales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dialek"
                        ],
                        "de": [
                            "Mundart",
                            "Dialekt"
                        ],
                        "en": [
                            "dialect"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "rannyezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "dialecte"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalekt",
                            "narje\u010dje"
                        ],
                        "da": [
                            "dialekt",
                            "mundart"
                        ],
                        "es": [
                            "dialecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialekto"
                        ],
                        "fi": [
                            "murre"
                        ],
                        "fy": [
                            "dialekt",
                            "tongfal"
                        ],
                        "gl": [
                            "dialecto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dialekto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1583\u1405\u14ef\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "dialetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b9\u8a00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "dialectus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dialect",
                            "tongval"
                        ],
                        "oc": [
                            "dial\u00e8cte"
                        ],
                        "pl": [
                            "narzecze"
                        ],
                        "pt": [
                            "dialeto"
                        ],
                        "ro": [
                            "dialect"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442",
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440",
                            "\u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1re\u010die"
                        ],
                        "sv": [
                            "dialekt"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1\u0159e\u010d\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u01b0\u01a1ng ng\u1eef",
                            "ti\u1ebfng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialecte": [
                    "Singulier"
                ],
                "dialectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialectique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dialektisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dialectic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalekti\u010dki"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialektika"
                        ],
                        "io": [
                            "dialektala"
                        ],
                        "it": [
                            "dialettico"
                        ],
                        "pl": [
                            "dialektyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialectique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dialectiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dialektik"
                        ],
                        "en": [
                            "dialectic",
                            "dialectics"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fa9\u8bc1\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\uc99d\ubc95"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalektika"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialektiko"
                        ],
                        "io": [
                            "dialekto"
                        ],
                        "it": [
                            "dialettica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f01\u8a3c\u6cd5"
                        ],
                        "pl": [
                            "dialektyka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialectique": [
                    "Singulier"
                ],
                "dialectiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dialog",
                            "Zwiegespr\u00e4ch",
                            "Wechselrede"
                        ],
                        "en": [
                            "dialogue"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0627\u0631"
                        ],
                        "ast": [
                            "di\u00e1logu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "di\u00e0leg"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalog"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1logo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialogo"
                        ],
                        "fo": [
                            "samtala millum tvey"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuoropuhelu"
                        ],
                        "fy": [
                            "twaspraak"
                        ],
                        "gl": [
                            "di\u00e1logo"
                        ],
                        "hu": [
                            "dial\u00f3gus",
                            "p\u00e1rbesz\u00e9d"
                        ],
                        "it": [
                            "dialogo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u8bdd"
                        ],
                        "nl": [
                            "dialoog",
                            "tweegesprek",
                            "tweespraak"
                        ],
                        "oc": [
                            "dial\u00f2g",
                            "dial\u00f2gue"
                        ],
                        "pl": [
                            "dialog"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1logo"
                        ],
                        "ro": [
                            "dialog"
                        ],
                        "cs": [
                            "dialog",
                            "rozhovor",
                            "konverzace"
                        ],
                        "tr": [
                            "diyalog",
                            "konu\u015fma"
                        ],
                        "vo": [
                            "telap\u00fckat"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingxoxo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "dialogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diamant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pierre pr\u00e9cieuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "diamant"
                        ],
                        "sq": [
                            "diamant"
                        ],
                        "de": [
                            "Diamant",
                            "Brillant"
                        ],
                        "en": [
                            "diamond"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0564\u0561\u0574\u0561\u0576\u0564"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442",
                            "\u0431\u0440\u0438\u043b\u044f\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "diamant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94bb\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\uac15\uc11d",
                            "\ub2e4\uc774\uc544\ubaac\ub4dc"
                        ],
                        "kw": [
                            "adamant"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijamant"
                        ],
                        "da": [
                            "diamant"
                        ],
                        "es": [
                            "diamante"
                        ],
                        "eo": [
                            "diamanto"
                        ],
                        "et": [
                            "teemant"
                        ],
                        "fi": [
                            "timantti"
                        ],
                        "gl": [
                            "diamante"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10db\u10d0\u10e1\u10d8",
                            "\u10d1\u10e0\u10d8\u10da\u10d8\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d4\u05dc\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00e9m\u00e1nt"
                        ],
                        "io": [
                            "diamanto"
                        ],
                        "id": [
                            "intan"
                        ],
                        "ia": [
                            "diamante"
                        ],
                        "it": [
                            "diamante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a4\u30e4\u30e2\u30f3\u30c9",
                            "\u30c0\u30a4\u30e4",
                            "\u30c0\u30a4\u30a2\u30e2\u30f3\u30c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430\u0441"
                        ],
                        "lv": [
                            "dimants",
                            "briljants"
                        ],
                        "lt": [
                            "deimantas",
                            "briliantas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043e\u0447\u0438\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "diamant"
                        ],
                        "no": [
                            "diamant"
                        ],
                        "oc": [
                            "diamant"
                        ],
                        "pl": [
                            "diament",
                            "brylant"
                        ],
                        "pt": [
                            "diamante"
                        ],
                        "ro": [
                            "diamant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430\u0437",
                            "\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442",
                            "\u0434\u0438\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "diamant"
                        ],
                        "sl": [
                            "diamant"
                        ],
                        "sv": [
                            "diamant"
                        ],
                        "cs": [
                            "diamant"
                        ],
                        "tr": [
                            "elmas",
                            "p\u0131rlanta"
                        ],
                        "vi": [
                            "kim c\u01b0\u01a1ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "diyamant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diamant": [
                    "Singulier"
                ],
                "diamants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}