{
    "d\u00e9penser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Employer telle ou telle somme \u00e0 l\u2019achat de telle ou telle chose.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spandeer"
                        ],
                        "de": [
                            "ausgeben",
                            "verausgaben",
                            "verbrauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "spend",
                            "expend"
                        ],
                        "eu": [
                            "eralgi",
                            "gastatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "despendre",
                            "gastar",
                            "desembolsar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00\u9500",
                            "\u82b1\u9500",
                            "\u82b1\u8d39"
                        ],
                        "hr": [
                            "potro\u0161iti"
                        ],
                        "da": [
                            "give ud"
                        ],
                        "es": [
                            "gastar",
                            "desembolsar"
                        ],
                        "eo": [
                            "elspezi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kustantaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "cosg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03c0\u03b1\u03bd\u03ce",
                            "\u03be\u03bf\u03b4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6lt"
                        ],
                        "io": [
                            "spensar"
                        ],
                        "id": [
                            "membelanjakan"
                        ],
                        "it": [
                            "spendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "besteden",
                            "spanderen",
                            "spenderen",
                            "uitgeven",
                            "verteren"
                        ],
                        "no": [
                            "bruke"
                        ],
                        "oc": [
                            "despensar",
                            "despendre",
                            "emmer\u00e7ar",
                            "degalhar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydawa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "gastar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9pensier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausgabenfreudig"
                        ],
                        "en": [
                            "spendthrift",
                            "wasteful",
                            "profligate"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasipan",
                            "krvolo\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "despilfarrador",
                            "manirroto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03ac\u03c4\u03b1\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "spendereccio"
                        ],
                        "cs": [
                            "utr\u00e1civ\u00fd",
                            "rozma\u0159il\u00fd",
                            "h\u00fd\u0159iv\u00fd",
                            "marnotratn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pensier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pensiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pensi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9pensi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9p\u00e9rir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "decline",
                            "wither"
                        ],
                        "br": [
                            "koazha\u00f1",
                            "koazhi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "nestajati",
                            "odumirati",
                            "pogibati"
                        ],
                        "da": [
                            "sygne hen"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegkwijnen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9p\u00e9rissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verfall"
                        ],
                        "en": [
                            "spoilage",
                            "withering"
                        ],
                        "hr": [
                            "nestajanje",
                            "izumiranje",
                            "gubljenje"
                        ],
                        "it": [
                            "deperimento"
                        ],
                        "sv": [
                            "avtynande",
                            "f\u00f6rsvagande",
                            "f\u00f6rfall"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9p\u00e9rissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9p\u00e9rissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9peupler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entv\u00f6lkern"
                        ],
                        "en": [
                            "depopulate"
                        ],
                        "hr": [
                            "raseljivati",
                            "raseljivati se",
                            "ponestajati"
                        ],
                        "es": [
                            "despoblar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03b5\u03bd\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "spopolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvolken"
                        ],
                        "cs": [
                            "vylidnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9piauter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "enlever la peau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00e4len",
                            "h\u00e4uten"
                        ],
                        "en": [
                            "skin"
                        ],
                        "fi": [
                            "nylke\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "stropen"
                        ],
                        "wa": [
                            "peler",
                            "dismouss\u00ee",
                            "dispouy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9pigmentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "depigmentation"
                        ],
                        "es": [
                            "despigmentaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "depigmentazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "despigmenta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043f\u0438\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043f\u0456\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pigmentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pigmentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pistage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "detecci\u00f3",
                            "prova",
                            "examen",
                            "diagn\u00f2stic"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretraga"
                        ],
                        "da": [
                            "opsporing"
                        ],
                        "es": [
                            "detecci\u00f3n",
                            "cribado",
                            "prueba",
                            "examen",
                            "diagn\u00f3stico"
                        ],
                        "it": [
                            "depistaggio",
                            "individuazione",
                            "test"
                        ],
                        "nl": [
                            "opsporing"
                        ],
                        "pt": [
                            "rastreio",
                            "despistagem",
                            "detec\u00e7\u00e3o",
                            "teste",
                            "diagn\u00f3stico"
                        ],
                        "ro": [
                            "depistare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pistage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pistages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "track",
                            "screen"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkriti",
                            "u\u0107i u trag"
                        ],
                        "da": [
                            "opspore"
                        ],
                        "nl": [
                            "opsporen"
                        ],
                        "cs": [
                            "stopovat",
                            "vystopovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9pit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmung",
                            "Missstimmung",
                            "Unwille",
                            "Verdruss"
                        ],
                        "en": [
                            "spite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638"
                        ],
                        "eu": [
                            "hisia",
                            "despit"
                        ],
                        "ca": [
                            "despit"
                        ],
                        "hr": [
                            "srd\u017eba"
                        ],
                        "es": [
                            "despecho"
                        ],
                        "it": [
                            "dispetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "wrevel"
                        ],
                        "oc": [
                            "despieg",
                            "despieyt"
                        ],
                        "scn": [
                            "dispettu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pit": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9plac\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Catocala elocata"
                        ],
                        "de": [
                            "Pappelkarmin"
                        ],
                        "en": [
                            "French red underwing"
                        ],
                        "nl": [
                            "populierenweeskind"
                        ],
                        "pl": [
                            "wst\u0119g\u00f3wka czerwonka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9placement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9placer ou de se d\u00e9placer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umstellung",
                            "Verschiebung",
                            "Bewegung"
                        ],
                        "en": [
                            "displacement"
                        ],
                        "ca": [
                            "despla\u00e7ament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u79fb\u52a8"
                        ],
                        "hr": [
                            "kretanje",
                            "pomicanje"
                        ],
                        "es": [
                            "movimiento"
                        ],
                        "it": [
                            "movimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verplaatsing"
                        ],
                        "pt": [
                            "movimento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) (Administration) Changement de r\u00e9sidence ou d'affectation d\u2019un fonctionnaire.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versetzung"
                        ],
                        "en": [
                            "transfer"
                        ],
                        "ca": [
                            "trasllat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8c03\u804c"
                        ],
                        "hr": [
                            "premje\u0161tanje"
                        ],
                        "nl": [
                            "mutatie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) (Marine) Le poids du volume d\u2019eau d\u00e9plac\u00e9 par un navire.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserverdr\u00e4ngung"
                        ],
                        "en": [
                            "displacement"
                        ],
                        "ca": [
                            "despla\u00e7ament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6392\u6c34\u91cf"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvodismeto"
                        ],
                        "it": [
                            "dislocamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterverplaatsing"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9placement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9placements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9placer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre quelque chose ou quelqu'un et le placer ailleurs.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschieben",
                            "umstellen",
                            "verr\u00fccken",
                            "verlagern",
                            "aussiedeln",
                            "wegr\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "move",
                            "displace"
                        ],
                        "br": [
                            "diblasa\u00f1",
                            "dilec\u02bchia\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "premjestiti"
                        ],
                        "es": [
                            "trasladar",
                            "mover",
                            "desplazar"
                        ],
                        "fi": [
                            "siirt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "diplasar"
                        ],
                        "it": [
                            "spostare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verplaatsen"
                        ],
                        "oc": [
                            "despla\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "flytta"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159em\u00edstit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9plaire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre d\u00e9sagr\u00e9able",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "missfallen"
                        ],
                        "en": [
                            "to be unpleasant",
                            "displease"
                        ],
                        "hr": [
                            "ne svi\u0111ati se"
                        ],
                        "eo": [
                            "malpla\u0109i"
                        ],
                        "io": [
                            "desplezar"
                        ],
                        "nl": [
                            "mishagen",
                            "tegenstaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "desplaire",
                            "desagradar"
                        ],
                        "pl": [
                            "by\u0107 niemi\u0142ym",
                            "nie podoba\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "sv": [
                            "misshaga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9plaisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unangenehm",
                            "verdrie\u00dflich"
                        ],
                        "en": [
                            "unpleasant",
                            "disagreeable",
                            "nasty"
                        ],
                        "hr": [
                            "neugodan"
                        ],
                        "it": [
                            "spiacevole"
                        ],
                        "la": [
                            "inamoenus"
                        ],
                        "sv": [
                            "obehaglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9plaisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9plaisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9plaisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9plaisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9plaisir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "displeasure"
                        ],
                        "br": [
                            "displijadur"
                        ],
                        "hr": [
                            "nezadovoljstvo"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieprzyjemno\u015b\u0107",
                            "przykro\u015b\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "obehag",
                            "missn\u00f6je",
                            "f\u00f6rtret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9plaisir": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9plaisirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9plorable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erb\u00e4rmlich",
                            "bedauernswert"
                        ],
                        "en": [
                            "deplorable"
                        ],
                        "hr": [
                            "jadan",
                            "\u017ealjena vrijedan",
                            "vrlo lo\u0161"
                        ],
                        "es": [
                            "deplorable"
                        ],
                        "it": [
                            "deplorabile"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0447\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "beklaglig",
                            "sorglig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9plorable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9plorables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9plorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "betrauern",
                            "beklagen"
                        ],
                        "en": [
                            "deplore"
                        ],
                        "hr": [
                            "oplakivati",
                            "\u017ealiti"
                        ],
                        "io": [
                            "deplorar"
                        ],
                        "it": [
                            "deplorare"
                        ],
                        "pt": [
                            "deplorar",
                            "lastimar"
                        ],
                        "ro": [
                            "depl\u00e2nge"
                        ],
                        "sv": [
                            "beklaga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9ployer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendre, d\u00e9velopper ce qui \u00e9tait ploy\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausbreiten",
                            "ausspannen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637"
                        ],
                        "br": [
                            "displega\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "rasprostrijeti",
                            "razapeti"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitspreiden"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier selon le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfalten"
                        ],
                        "en": [
                            "deploy",
                            "spread out",
                            "roll out",
                            "unfold"
                        ],
                        "hr": [
                            "postrojiti",
                            "prikazati",
                            "poduzeti",
                            "upotrebljavati"
                        ],
                        "da": [
                            "sprede"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfaldi"
                        ],
                        "io": [
                            "desfladar"
                        ],
                        "id": [
                            "membentangkan",
                            "mementang"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontvouwen",
                            "opzetten",
                            "uitspreiden",
                            "uitvouwen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desdobrar",
                            "desfraldar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utbreda",
                            "utveckla",
                            "deploajera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9porter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deport"
                        ],
                        "hr": [
                            "zato\u010divati",
                            "deportirati",
                            "odvu\u0107i",
                            "odnijeti",
                            "ukloniti se"
                        ],
                        "nl": [
                            "deporteren",
                            "uitwijken"
                        ],
                        "sv": [
                            "deportera"
                        ],
                        "cs": [
                            "odn\u00e9st",
                            "odn\u00e1\u0161et",
                            "deportovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9posant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui est partie prenante dans un contrat de d\u00e9p\u00f4t",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hinterleger",
                            "Deponent"
                        ],
                        "en": [
                            "depositor"
                        ],
                        "es": [
                            "depositante"
                        ],
                        "it": [
                            "depositante"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewaargever"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9posant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9posants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9poser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enlever une chose que l\u2019on portait, et la poser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ablegen",
                            "sp\u00fclen"
                        ],
                        "en": [
                            "put down"
                        ],
                        "hr": [
                            "polo\u017eiti"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e6gge",
                            "nedl\u00e6gge"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerrostaa"
                        ],
                        "id": [
                            "meletakkan"
                        ],
                        "sg": [
                            "z\u00efa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Destituer, priver, d\u00e9pouiller quelqu\u2019un d\u2019une dignit\u00e9, d\u2019une charge.\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "depose"
                        ],
                        "da": [
                            "deponere"
                        ],
                        "id": [
                            "memakzulkan"
                        ],
                        "sv": [
                            "avs\u00e4tta"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuuzuru",
                            "kuuzulu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deponeer"
                        ],
                        "de": [
                            "per Depesche \u00fcbermitteln",
                            "deponieren",
                            "hinterlegen",
                            "verwahren",
                            "in Verwahrung geben",
                            "zur Aufbewahrung geben",
                            "anlegen",
                            "ablagern",
                            "absetzen",
                            "abscheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "put down",
                            "depose",
                            "leave",
                            "deposit",
                            "take down",
                            "hand in",
                            "dispatch",
                            "cable",
                            "file",
                            "lodge",
                            "store"
                        ],
                        "ca": [
                            "dipositar"
                        ],
                        "hr": [
                            "pohraniti",
                            "postaviti",
                            "dostaviti",
                            "dovesti",
                            "ostaviti",
                            "pustiti",
                            "napustiti",
                            "natalo\u017eiti",
                            "podnijeti izjavu"
                        ],
                        "es": [
                            "depositar"
                        ],
                        "eo": [
                            "depe\u015digi",
                            "depe\u015di",
                            "deponi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tallettaa",
                            "sakkautua"
                        ],
                        "io": [
                            "depozar"
                        ],
                        "nl": [
                            "telegraferen",
                            "verzenden",
                            "afgeven",
                            "deponeren",
                            "in bewaring geven",
                            "inleggen"
                        ],
                        "pl": [
                            "deponowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "noticiar por despacho",
                            "depositar"
                        ],
                        "sv": [
                            "deponera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9positaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwahrer",
                            "Verwahrerin",
                            "Depositar",
                            "Depositarin"
                        ],
                        "en": [
                            "depositary"
                        ],
                        "es": [
                            "depositario",
                            "depositaria"
                        ],
                        "it": [
                            "depositario",
                            "depositaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewaarnemer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9positaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9positaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9poss\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "berauben",
                            "enteignen",
                            "entrechten",
                            "eines Titels",
                            "depossedieren"
                        ],
                        "en": [
                            "dispossess"
                        ],
                        "br": [
                            "diberc\u02bchenna\u00f1",
                            "diberc\u02bchenni\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "oduzeti"
                        ],
                        "io": [
                            "desposedigar"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8ve"
                        ],
                        "pt": [
                            "desapossar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9p\u00f4t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Convention faite en d\u00e9posant quelque chose entre les mains de quelqu\u2019un.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwahrung",
                            "Hinterlegung",
                            "Depositum"
                        ],
                        "en": [
                            "deposit"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezarpen"
                        ],
                        "es": [
                            "dep\u00f3sito"
                        ],
                        "it": [
                            "deposito"
                        ],
                        "nl": [
                            "bewaargeving"
                        ],
                        "pt": [
                            "dep\u00f3sito"
                        ],
                        "sw": [
                            "amana"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu o\u00f9 l\u2019on entrepose des marchandises\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Depot"
                        ],
                        "en": [
                            "depot",
                            "warehouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0633\u062a\u0648\u062f\u0639",
                            "\u0645\u062e\u0632\u0646"
                        ],
                        "co": [
                            "dipositu"
                        ],
                        "es": [
                            "dep\u00f3sito"
                        ],
                        "it": [
                            "deposito"
                        ],
                        "nl": [
                            "depot"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rr\u00e5d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u00e9diment qu\u2019un fluide laisse au fond\u00a0(10)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deposit"
                        ],
                        "fi": [
                            "sakka"
                        ],
                        "id": [
                            "endapan"
                        ],
                        "it": [
                            "deposito"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043d\u0431\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "deposito"
                        ],
                        "eo": [
                            "depono",
                            "depona\u0135o"
                        ],
                        "nl": [
                            "deposito",
                            "inlaag",
                            "inleg",
                            "inleggeld",
                            "opslagplaats",
                            "bijzetten",
                            "indienen"
                        ],
                        "pt": [
                            "dep\u00f3sito",
                            "dep\u00f3sito"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0431\u0430\u0437\u0430",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u043b\u0438\u0449\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9p\u00f4t": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9p\u00f4ts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9potoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amoncellement de d\u00e9chets",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dump"
                        ],
                        "co": [
                            "ruminzulaghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "smeti\u0161te"
                        ],
                        "es": [
                            "desperdicio"
                        ],
                        "it": [
                            "cascame"
                        ],
                        "pt": [
                            "lixeira"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e3i r\u00e1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9potoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9potoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pouille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau d\u2019une b\u00eate, arrach\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pelz",
                            "Balg"
                        ],
                        "en": [
                            "pelt",
                            "hide"
                        ],
                        "br": [
                            "hen glas"
                        ],
                        "hr": [
                            "ko\u017ea"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuota",
                            "turkis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b2\u03b5\u03b9\u03ac",
                            "\u03c4\u03bf\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "is": [
                            "feldur",
                            "lo\u00f0skinn"
                        ],
                        "nl": [
                            "huid",
                            "vel",
                            "pels"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u00f3ra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043a\u0443\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corps d\u2019un d\u00e9funt",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sterbliche H\u00fclle"
                        ],
                        "en": [
                            "remains"
                        ],
                        "br": [
                            "marv"
                        ],
                        "hr": [
                            "posmrtni ostaci"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4\u00e4nteet"
                        ],
                        "it": [
                            "salma"
                        ],
                        "nl": [
                            "overblijfselen"
                        ],
                        "sw": [
                            "mabaki"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostatky"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pouille": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pouilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pouillement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de compter les voix, les suffrages, d\u2019un scrutin",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "counting"
                        ],
                        "hr": [
                            "prebrojavanje glasova"
                        ],
                        "it": [
                            "spoglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "telling"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6str\u00e4kning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pouillement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pouillements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre \u00e0 vif un animal en lui enlevant la peau.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "h\u00e4uten"
                        ],
                        "en": [
                            "skin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0644\u062e"
                        ],
                        "co": [
                            "spill\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "oderati"
                        ],
                        "es": [
                            "despellejar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senha\u016dtigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "nylke\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "scuoiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "villen"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00e5"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfolar"
                        ],
                        "ro": [
                            "jupui"
                        ],
                        "wa": [
                            "dispouy\u00ee",
                            "schoirc\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Priver une personne, une collectivit\u00e9, une chose organisation de sa propri\u00e9t\u00e9, de ce qui lui appartient.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pl\u00fcndern"
                        ],
                        "en": [
                            "despoil"
                        ],
                        "co": [
                            "spridd\u00e0"
                        ],
                        "hr": [
                            "oduzimati"
                        ],
                        "eo": [
                            "senhavigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "riist\u00e4\u00e4",
                            "ry\u00f6v\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "memereteli",
                            "menggaruk"
                        ],
                        "nl": [
                            "beroven"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8ve"
                        ],
                        "pt": [
                            "despojar"
                        ],
                        "sw": [
                            "anya"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steel",
                            "afskil",
                            "beroof",
                            "ontdek"
                        ],
                        "de": [
                            "entwenden",
                            "stehlen",
                            "entbl\u00f6\u00dfen",
                            "abdecken",
                            "entdecken",
                            "enth\u00fcllen",
                            "ausz\u00e4hlen"
                        ],
                        "en": [
                            "steal",
                            "abstract",
                            "purloin",
                            "peel",
                            "shell",
                            "deprive",
                            "of",
                            "clear",
                            "starve",
                            "strip",
                            "bare",
                            "discover",
                            "uncover",
                            "detect",
                            "expose"
                        ],
                        "ang": [
                            "stelan",
                            "flean"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisar",
                            "furtar",
                            "pispar",
                            "escor\u00e7ar",
                            "pelar"
                        ],
                        "da": [
                            "stj\u00e6le",
                            "skr\u00e6lle",
                            "afsl\u00f8re",
                            "opdage"
                        ],
                        "es": [
                            "hurtar",
                            "sustraer",
                            "descortezar",
                            "pelar",
                            "despojar",
                            "mondar",
                            "descubrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dteli",
                            "sen\u015deligi",
                            "senposedigi",
                            "senigi",
                            "nudigi",
                            "malkovri"
                        ],
                        "fo": [
                            "stjala",
                            "fletta"
                        ],
                        "fi": [
                            "varastaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "goid"
                        ],
                        "hu": [
                            "lop"
                        ],
                        "io": [
                            "senpeligar"
                        ],
                        "is": [
                            "stela"
                        ],
                        "it": [
                            "rubare",
                            "scoprire"
                        ],
                        "la": [
                            "abigo",
                            "clepo",
                            "reperio"
                        ],
                        "ms": [
                            "curi",
                            "mencuri"
                        ],
                        "nl": [
                            "gappen",
                            "ontvreemden",
                            "stelen",
                            "afpellen",
                            "jassen",
                            "schillen",
                            "beroven",
                            "ontnemen",
                            "ontdoen",
                            "ontvellen",
                            "stropen",
                            "villen",
                            "ontbloten",
                            "ontdekken"
                        ],
                        "no": [
                            "stjele"
                        ],
                        "pl": [
                            "kra\u015b\u0107",
                            "pozbawi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "furtar",
                            "roubar",
                            "gatunar",
                            "larapiar",
                            "descascar",
                            "pelar",
                            "tirar a pele",
                            "descobrir",
                            "desvendar",
                            "revelar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fura",
                            "descoperi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "skinna",
                            "uppt\u00e4cka"
                        ],
                        "tr": [
                            "araklamak",
                            "a\u015f\u0131rmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "eba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9pourvu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mittellos",
                            "ohne etwas",
                            "los"
                        ],
                        "en": [
                            "lacking",
                            "without",
                            "unprepared",
                            "taken aback"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskas"
                        ],
                        "hr": [
                            "bez"
                        ],
                        "es": [
                            "desprovisto"
                        ],
                        "io": [
                            "indijanta"
                        ],
                        "it": [
                            "privo"
                        ],
                        "pt": [
                            "desprovido"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pourvu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pourvus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pourvue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9pourvues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9poussi\u00e9rage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abstauben"
                        ],
                        "en": [
                            "dusting"
                        ],
                        "hr": [
                            "opra\u0161ivanje",
                            "ra\u0161\u010di\u0161\u0107ivanje",
                            "razja\u0161njivanje"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpolvigado"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstoffen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9poussi\u00e9rage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9poussi\u00e9rages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9poussi\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enlever la poussi\u00e8re",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entstauben"
                        ],
                        "en": [
                            "to dust off"
                        ],
                        "br": [
                            "diboultrenna\u00f1",
                            "diboultrenni\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "spulvar\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "afst\u00f8ve"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpolvigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c3\u03ba\u03bf\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "mengebut"
                        ],
                        "it": [
                            "spolverare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstoffen"
                        ],
                        "cs": [
                            "opr\u00e1\u0161it",
                            "opra\u0161ovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9pravation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Depravierung",
                            "Depravation"
                        ],
                        "en": [
                            "depravation"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokvarenost",
                            "iskvarenost"
                        ],
                        "es": [
                            "depravaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dibo\u0109eco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03b8\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "depravazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pravation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pravations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9praver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to deprave"
                        ],
                        "ca": [
                            "depravar",
                            "pervertir",
                            "corrompre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5815\u843d"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokvariti",
                            "iskvariti"
                        ],
                        "eo": [
                            "dibo\u0109igi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03b8\u03b5\u03af\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "depravar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9pr\u00e9ciation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "depreciation",
                            "impairment"
                        ],
                        "hr": [
                            "gubitak na vrijednosti"
                        ],
                        "it": [
                            "deprezzamento"
                        ],
                        "oc": [
                            "despr\u00e8ci",
                            "despreciacion"
                        ],
                        "ro": [
                            "depreciere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pr\u00e9ciation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pr\u00e9ciations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pressif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Atteint de d\u00e9pression",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "depressive",
                            "down"
                        ],
                        "hr": [
                            "depresivan"
                        ],
                        "eo": [
                            "deprima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b8\u03bb\u03b9\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "depressivo",
                            "depressiva"
                        ],
                        "oc": [
                            "depressiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "nedtryckande"
                        ],
                        "cs": [
                            "depresivn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pressif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pressifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9pressive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9pressives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Basse pression atmosph\u00e9rique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tief"
                        ],
                        "en": [
                            "depression"
                        ],
                        "hr": [
                            "depresija"
                        ],
                        "es": [
                            "depresi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "matalapaine"
                        ],
                        "id": [
                            "palung"
                        ],
                        "it": [
                            "depressione"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderdruk"
                        ],
                        "no": [
                            "lavtrykk"
                        ],
                        "oc": [
                            "depression"
                        ],
                        "pt": [
                            "depress\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Affaiblissement de l\u2019\u00e9nergie physique ou morale",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "depressie",
                            "gemoedsbekakking"
                        ],
                        "de": [
                            "Depression"
                        ],
                        "en": [
                            "depression",
                            "blue devils"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0643\u062a\u0626\u0627\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "depressi\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce68\uc6b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "depresija"
                        ],
                        "es": [
                            "depresi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "deprimo"
                        ],
                        "fi": [
                            "masennus",
                            "depressio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03b8\u03bb\u03b9\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05db\u05d0\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "leverts\u00e9g",
                            "depresszi\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "depresi"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feunglyndi"
                        ],
                        "it": [
                            "depressione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9b31"
                        ],
                        "lt": [
                            "depresija"
                        ],
                        "nl": [
                            "depressie"
                        ],
                        "no": [
                            "depresjon",
                            "depresjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "depression"
                        ],
                        "pl": [
                            "depresja"
                        ],
                        "pt": [
                            "depress\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "depresie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sl": [
                            "depresija"
                        ],
                        "sv": [
                            "depression"
                        ],
                        "cs": [
                            "deprese"
                        ],
                        "tr": [
                            "depresyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u043f\u0440\u0435\u0441\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pression": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pressurisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "depressurization",
                            "depressurisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "despressuritzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "despresurizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "despresurizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "depressurizzazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "despressuriza\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pressurisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pressurisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9pressuriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "depressurize"
                        ],
                        "ca": [
                            "despressuritzar"
                        ],
                        "es": [
                            "despresurizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "despresurizar"
                        ],
                        "it": [
                            "depressurizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "despressurizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9prim\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "depressed"
                        ],
                        "eu": [
                            "lur jota"
                        ],
                        "hr": [
                            "uleknut",
                            "deprimiran"
                        ],
                        "da": [
                            "nedtrykt"
                        ],
                        "oc": [
                            "deprimit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9prim\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9prim\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9prim\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9prim\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9primer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accabler, abattre, d\u00e9courager",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "depress"
                        ],
                        "hr": [
                            "deprimirati"
                        ],
                        "es": [
                            "deprimir"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskauttaa"
                        ],
                        "it": [
                            "abbacchiare"
                        ],
                        "oc": [
                            "deprimir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9pucelage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "nl": [
                            "ontmaagding",
                            "ontmaagding",
                            "defloratie"
                        ],
                        "af": [
                            "deflorasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Entjungferung",
                            "Defloration",
                            "f\u00e9minin Deflorierung"
                        ],
                        "en": [
                            "depucelage",
                            "devirgination",
                            "defloration",
                            "deflowerment",
                            "popping"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044d\u0444\u043b\u0430\u0440\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u043b\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "desfloraci\u00f3",
                            "desflorament"
                        ],
                        "hr": [
                            "razdjevi\u010denje",
                            "gubljenje nevinosti"
                        ],
                        "es": [
                            "desvirgamiento",
                            "desfloraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvirgigo",
                            "deflorado"
                        ],
                        "fi": [
                            "defloraatio",
                            "neitsyyden",
                            "vieminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "desvirgamento",
                            "desfloraci\u00f3n",
                            "desfloramento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c1\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7",
                            "\u03be\u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03b8\u03ad\u03bd\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "sverginazione",
                            "deflorazione"
                        ],
                        "la": [
                            "defloratio"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0441\u0447\u0435\u0441\u0442\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "pl": [
                            "defloracja"
                        ],
                        "pt": [
                            "desvirginamento",
                            "deflora\u00e7\u00e3o",
                            "defloramento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u043b\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "deflor\u00e1cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "defloration",
                            "deflorering"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0444\u043b\u043e\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9pucelage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9pucelages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9puceler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire perdre sa virginit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entjungfern",
                            "deflorieren"
                        ],
                        "en": [
                            "deflower"
                        ],
                        "ca": [
                            "desflorar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5f00\u82de",
                            "\u7834\u74dc"
                        ],
                        "es": [
                            "desflorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvirgigi",
                            "deflori"
                        ],
                        "gl": [
                            "desvirgar"
                        ],
                        "is": [
                            "afmeyja"
                        ],
                        "it": [
                            "sverginare",
                            "deflorare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7834\u74dc\u3059\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "devirgino",
                            "defloro"
                        ],
                        "lb": [
                            "deflor\u00e9ieren"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontmaagden",
                            "defloreren"
                        ],
                        "oc": [
                            "desflorar"
                        ],
                        "ro": [
                            "deflora"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "depuis": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 partir de (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sedert",
                            "vanaf"
                        ],
                        "de": [
                            "seit",
                            "ab"
                        ],
                        "en": [
                            "since",
                            "from",
                            "for"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0630",
                            "\u0645\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "abaoe"
                        ],
                        "ca": [
                            "des que"
                        ],
                        "kw": [
                            "ban"
                        ],
                        "hr": [
                            "od"
                        ],
                        "da": [
                            "siden"
                        ],
                        "es": [
                            "desde entonces"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekde"
                        ],
                        "fo": [
                            "alt s\u00ed\u00f0an"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkaen",
                            "l\u00e4htien"
                        ],
                        "fy": [
                            "s\u00fbnt"
                        ],
                        "gl": [
                            "desde"
                        ],
                        "cy": [
                            "ers"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc \u03c4\u03cc\u03c4\u03b5"
                        ],
                        "hu": [
                            "az\u00f3ta",
                            "\u00f3ta"
                        ],
                        "id": [
                            "dari"
                        ],
                        "it": [
                            "da"
                        ],
                        "rw": [
                            "kuva"
                        ],
                        "ku": [
                            "ji"
                        ],
                        "la": [
                            "a",
                            "ab",
                            "abs"
                        ],
                        "nl": [
                            "sinds",
                            "sedert",
                            "met ingang van",
                            "vanaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "despu\u00f2i",
                            "dempu\u00e8i",
                            "despeui"
                        ],
                        "pl": [
                            "od",
                            "pocz\u0105wszy od"
                        ],
                        "pt": [
                            "a partir de",
                            "desde"
                        ],
                        "ro": [
                            "de",
                            "c\u00e2nd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441",
                            "\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u044f \u0441",
                            "\u043e\u0442",
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "od",
                            "po\u010dev od"
                        ],
                        "so": [
                            "ilaa"
                        ],
                        "sv": [
                            "sedan"
                        ],
                        "sw": [
                            "tangu"
                        ],
                        "tl": [
                            "mul\u00e1",
                            "mul\u00e1 no\u00f3n"
                        ],
                        "tr": [
                            "den beri",
                            "itibaren"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indique un rapport de lieu ou de rang",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bis",
                            "vor",
                            "aus"
                        ],
                        "en": [
                            "from"
                        ],
                        "ast": [
                            "dende"
                        ],
                        "hr": [
                            "sa"
                        ],
                        "es": [
                            "desde"
                        ],
                        "ia": [
                            "a partir de",
                            "desde"
                        ],
                        "pl": [
                            "od"
                        ],
                        "ro": [
                            "de",
                            "la"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e5n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 partir de tel temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "seitdem"
                        ],
                        "en": [
                            "since then"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0630\u0626\u0630",
                            "\u0645\u0646\u0630 \u0630\u0644\u0643 \u0627\u0644\u0648\u0642\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "od owego czasu",
                            "nast\u0119pnie",
                            "potem"
                        ],
                        "ro": [
                            "de atunci"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u0442\u043e\u0433\u043e",
                            "\u0441 \u0442\u0435\u0445 \u043f\u043e\u0440",
                            "\u0441 \u044d\u0442\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440",
                            "\u0432\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9put\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 qui repr\u00e9sente une nation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deputierter",
                            "Abgeordneter"
                        ],
                        "en": [
                            "deputy",
                            "delegate",
                            "representative"
                        ],
                        "eu": [
                            "diputatu",
                            "ahaldun"
                        ],
                        "br": [
                            "kannad"
                        ],
                        "ca": [
                            "diputat"
                        ],
                        "hr": [
                            "izaslanik",
                            "deputat"
                        ],
                        "da": [
                            "delegeret"
                        ],
                        "es": [
                            "diputado"
                        ],
                        "eo": [
                            "deputito"
                        ],
                        "fy": [
                            "deputearre",
                            "\u00f4ffeardige",
                            "\u00f4ffurdige"
                        ],
                        "gl": [
                            "deputado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcld\u00f6tt"
                        ],
                        "it": [
                            "delegato",
                            "deputato"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgevaardigde",
                            "gedeputeerde"
                        ],
                        "pl": [
                            "pose\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "deputado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslanec"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "membre de la principale assembl\u00e9e \u00e9lective, d\u00e9mocratique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bundestagsabgeordneter"
                        ],
                        "en": [
                            "Member of Parliament",
                            "MP",
                            "representative"
                        ],
                        "br": [
                            "kannad"
                        ],
                        "hr": [
                            "sabornik"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9pvisel\u0151"
                        ],
                        "pl": [
                            "pose\u0142"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslanec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9put\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9put\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9put\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abgeordnete",
                            "Deputierte"
                        ],
                        "en": [
                            "deputy",
                            "delegate",
                            "representative"
                        ],
                        "ca": [
                            "diputada"
                        ],
                        "es": [
                            "diputada"
                        ],
                        "it": [
                            "deputata",
                            "delegata"
                        ],
                        "pl": [
                            "pos\u0142anka",
                            "deputowana"
                        ],
                        "pt": [
                            "deputada"
                        ],
                        "ro": [
                            "deputat\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslankyn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9put\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9put\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9raciner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arracher de terre un arbre, une plante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entwurzeln",
                            "ausrei\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "uproot",
                            "eradicate"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskorijeniti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiskoa juurinensa"
                        ],
                        "id": [
                            "menumbangkan"
                        ],
                        "it": [
                            "sradicare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwortelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrancar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9radicalisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deradikalisierung",
                            "Entradikalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "deradicalization"
                        ],
                        "es": [
                            "desradicalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "deradicalizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "deradicalisering"
                        ],
                        "pt": [
                            "desradicaliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "avradikalisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9radicalisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9radicalisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9railement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entgleisung"
                        ],
                        "en": [
                            "derailment"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u812b\u8ecc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c8\uc120"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05de\u05d5\u05d8"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5217\u8eca\u8131\u7dda\u4e8b\u6545"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontsporing"
                        ],
                        "pl": [
                            "wykolejenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0445\u043e\u0434 \u0441 \u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432"
                        ],
                        "cs": [
                            "vykolejen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9railement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9railements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9raillement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entgleisung"
                        ],
                        "en": [
                            "derailment"
                        ],
                        "ca": [
                            "descarrilament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u812b\u8ecc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c8\uc120"
                        ],
                        "hr": [
                            "skretanje sa tra\u010dnica"
                        ],
                        "es": [
                            "descarrilamiento"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d9\u05de\u05d5\u05d8"
                        ],
                        "id": [
                            "anjlok"
                        ],
                        "it": [
                            "deragliamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5217\u8eca\u8131\u7dda\u4e8b\u6545"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontsporing"
                        ],
                        "pl": [
                            "wykolejenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "descarrilamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0445\u043e\u0434 \u0441 \u0440\u0435\u043b\u044c\u0441\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "ursp\u00e5rning"
                        ],
                        "cs": [
                            "vykolejen\u00ed",
                            "vy\u0161inut\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u043e\u0434\u0436\u0435\u043d\u043d\u044f \u0437 \u0440\u0435\u0439\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9raillement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9raillements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9railler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sortir des rails\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entgleisen"
                        ],
                        "en": [
                            "derail"
                        ],
                        "hr": [
                            "isko\u010diti iz tra\u010dnica"
                        ],
                        "it": [
                            "deragliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontsporen"
                        ],
                        "pt": [
                            "descarrilhar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vykolejit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) (Familier) Mal raisonner\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "s mind",
                            "s marbles",
                            "s rocker",
                            "go wrong"
                        ],
                        "hr": [
                            "skretati"
                        ],
                        "lb": [
                            "spannen"
                        ],
                        "nl": [
                            "raaskallen",
                            "onzin uitkramen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9railleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kettenschaltung"
                        ],
                        "en": [
                            "derailleur"
                        ],
                        "ca": [
                            "desviador"
                        ],
                        "da": [
                            "derailleur"
                        ],
                        "es": [
                            "desviador"
                        ],
                        "it": [
                            "deragliatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "derailleur"
                        ],
                        "no": [
                            "derailleur"
                        ],
                        "pl": [
                            "przerzutka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043a\u043e\u0440\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9railleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9railleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9raison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unvern\u00fcnftigkeit",
                            "Unvernunft"
                        ],
                        "en": [
                            "unreasonableness",
                            "nonsense"
                        ],
                        "es": [
                            "sinraz\u00f3n",
                            "desatino"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjett\u00f6myys",
                            "j\u00e4rjett\u00f6myys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "irragionevolezza"
                        ],
                        "la": [
                            "amentia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ira\u021bionalitate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9raison": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9raisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9raisonnable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "absurd"
                        ],
                        "sq": [
                            "absurd"
                        ],
                        "de": [
                            "absurd",
                            "ungereimt",
                            "widersinnig",
                            "unsinnig",
                            "albern"
                        ],
                        "en": [
                            "unreasonable"
                        ],
                        "br": [
                            "direzon"
                        ],
                        "ca": [
                            "absurd"
                        ],
                        "hr": [
                            "nerazuman"
                        ],
                        "da": [
                            "absurd"
                        ],
                        "es": [
                            "absurdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "absurda"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4rjet\u00f6n"
                        ],
                        "fy": [
                            "absurd",
                            "healwiis"
                        ],
                        "hu": [
                            "abszurd",
                            "k\u00e9ptelen"
                        ],
                        "io": [
                            "desracionala"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1r\u00e1nlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "irragionevole"
                        ],
                        "la": [
                            "absurdus"
                        ],
                        "nl": [
                            "absurd",
                            "dwaas",
                            "ongerijmd",
                            "onzinnig",
                            "zinneloos",
                            "zot"
                        ],
                        "oc": [
                            "desrasonable",
                            "absurd"
                        ],
                        "pt": [
                            "absurdo",
                            "disparatado"
                        ],
                        "ro": [
                            "nerezonabil",
                            "absurd"
                        ],
                        "tr": [
                            "abes",
                            "sa\u00e7ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9raisonnable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9raisonnables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9raisonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spinnen",
                            "bl\u00f6des Zeug reden"
                        ],
                        "en": [
                            "rave",
                            "talk nonsense"
                        ],
                        "br": [
                            "direzoni\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "buncati"
                        ],
                        "fi": [
                            "hourailla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9ranger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9tourner quelqu\u2019un d\u2019une occupation, de ses affaires",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "st\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "disturb",
                            "interrupt",
                            "bother"
                        ],
                        "br": [
                            "direnka\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "ometati",
                            "maknuti"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4irit\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "storen"
                        ],
                        "ro": [
                            "deranja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e0m phi\u1ec1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "belemmer"
                        ],
                        "de": [
                            "beengen",
                            "behindern",
                            "bel\u00e4stigen",
                            "genieren",
                            "st\u00f6ren",
                            "l\u00e4stig werden"
                        ],
                        "en": [
                            "disturb",
                            "disarrange",
                            "disarray"
                        ],
                        "ca": [
                            "amo\u00efnar",
                            "empipar",
                            "emprenyar",
                            "fer la guitza",
                            "importunar"
                        ],
                        "da": [
                            "hindre",
                            "forstyrre"
                        ],
                        "es": [
                            "molestar",
                            "estorbar",
                            "dificultar",
                            "perturbar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011deni",
                            "perturbi",
                            "misfunkciigi",
                            "malordigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3r\u00f3gva"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaivata"
                        ],
                        "io": [
                            "desordinar"
                        ],
                        "it": [
                            "disturbare"
                        ],
                        "nl": [
                            "belemmeren",
                            "hinderen",
                            "storen",
                            "verstoren",
                            "storing veroorzaken",
                            "defect maken",
                            "in disorde brengen",
                            "in verwarring brengen",
                            "rommelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "kr\u0119powa\u0107",
                            "przeszkadza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "importunar",
                            "incomodar",
                            "molestar",
                            "perturbar"
                        ],
                        "ro": [
                            "deranja",
                            "incomoda",
                            "indispune"
                        ],
                        "tr": [
                            "Rahats\u0131z etmek",
                            "aksatmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9rapage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9raper\u00a0; r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entgleisung"
                        ],
                        "en": [
                            "skid"
                        ],
                        "br": [
                            "rikladur"
                        ],
                        "it": [
                            "slittamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "slippartij",
                            "uitglijder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9rapage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9rapages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9raper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se d\u00e9placer lat\u00e9ralement, en parlant de la roue d'un v\u00e9hicule en d\u00e9placement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schleudern",
                            "rutschen"
                        ],
                        "en": [
                            "to skid"
                        ],
                        "br": [
                            "diflipa\u00f1",
                            "rampa\u00f1",
                            "rikla\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "derrapar"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskliznuti"
                        ],
                        "da": [
                            "skride ud"
                        ],
                        "es": [
                            "resbalar",
                            "patinar",
                            "derrapar"
                        ],
                        "eo": [
                            "jori",
                            "flankengliti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "melejit"
                        ],
                        "it": [
                            "derapare",
                            "sbandare"
                        ],
                        "oc": [
                            "desrapar"
                        ],
                        "pt": [
                            "derrapar"
                        ],
                        "sv": [
                            "halka"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u01b0\u1ee3t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "derechef": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Une seconde fois, de nouveau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nochmals",
                            "erneut"
                        ],
                        "en": [
                            "once more"
                        ],
                        "br": [
                            "adarre",
                            "arre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u518d\u6b21"
                        ],
                        "hr": [
                            "ponovno",
                            "ponovno"
                        ],
                        "es": [
                            "de nuevo"
                        ],
                        "it": [
                            "di nuovo",
                            "ancora"
                        ],
                        "pl": [
                            "jeszcze raz",
                            "ponownie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "derecho": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "derecho"
                        ],
                        "et": [
                            "derecho"
                        ],
                        "fi": [
                            "sy\u00f6ksyvirtausparvi"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u0686\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "derecho"
                        ],
                        "pt": [
                            "derecho"
                        ],
                        "cs": [
                            "derecho"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0447\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "derecho": [
                    "Singulier"
                ],
                "derechos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9r\u00e8glementation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deregulierung"
                        ],
                        "en": [
                            "deregulation"
                        ],
                        "es": [
                            "desregulaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "deregul\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "deregolamentazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "deregulering"
                        ],
                        "sv": [
                            "deregulering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9r\u00e8glementation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9r\u00e8glementations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9r\u00e9gulation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deregulierung"
                        ],
                        "en": [
                            "deregulation"
                        ],
                        "hr": [
                            "deregulacija"
                        ],
                        "da": [
                            "regelsanering"
                        ],
                        "es": [
                            "desregulaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "deregulaatio"
                        ],
                        "it": [
                            "deregolamentazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "deregulering"
                        ],
                        "pt": [
                            "desregulamenta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "avreglering"
                        ],
                        "cs": [
                            "deregulace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9r\u00e9gulation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9r\u00e9gulations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9r\u00e9liction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlassenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "dereliction"
                        ],
                        "br": [
                            "adavidigezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "aband\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "napu\u0161tenost",
                            "usamljenost"
                        ],
                        "es": [
                            "desamparo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlatenheid",
                            "eenzaamheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "dereliccion",
                            "desemparament"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9r\u00e9liction": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9r\u00e9lictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9rision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "derision",
                            "mockery"
                        ],
                        "hr": [
                            "ismijavanje"
                        ],
                        "es": [
                            "irrisi\u00f3n",
                            "escarnio"
                        ],
                        "it": [
                            "derisione"
                        ],
                        "nl": [
                            "spot",
                            "hoon"
                        ],
                        "pt": [
                            "derris\u00e3o",
                            "deris\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "deradere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9rision": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9risions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9risoire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcrftig"
                        ],
                        "en": [
                            "derisory"
                        ],
                        "hr": [
                            "smije\u0161an",
                            "bezna\u010dajan",
                            "neuspje\u0161an"
                        ],
                        "es": [
                            "irrisorio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043c\u0435\u0445\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9risoire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9risoires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9rivation": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de faire sortir un mot d\u2019un autre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ableitung",
                            "Derivation"
                        ],
                        "en": [
                            "derivation"
                        ],
                        "eu": [
                            "eratorpen"
                        ],
                        "br": [
                            "deveradur"
                        ],
                        "hr": [
                            "derivacija",
                            "tvorba"
                        ],
                        "pt": [
                            "deriva\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9rivation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9rivations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9rive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Marine) \u00c9cart, d\u00e9viation entre le cap effectivement suivi par un navire ou un a\u00e9roplane et le cap initialement fix\u00e9.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abdrift"
                        ],
                        "en": [
                            "drift"
                        ],
                        "da": [
                            "afdrift"
                        ],
                        "es": [
                            "desviaci\u00f3n",
                            "deriva"
                        ],
                        "it": [
                            "deriva"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdrijving",
                            "drift"
                        ],
                        "pt": [
                            "desvio",
                            "deriva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9rive": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9rives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9riv\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "derivative",
                            "derived"
                        ],
                        "es": [
                            "derivado"
                        ],
                        "it": [
                            "derivato"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgeleid"
                        ],
                        "ro": [
                            "derivat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9riv\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9riv\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9riv\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9riv\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mot issu d\u2019un autre (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ableitung"
                        ],
                        "en": [
                            "derivative"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc0dd\uc5b4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1rmaz\u00e9k"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d3e\u751f\u8a9e"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiding"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0634\u062a\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "derywat"
                        ],
                        "cs": [
                            "odvozenina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9riv\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9riv\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9rive-cha\u00eene": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kettennieter"
                        ],
                        "en": [
                            "chain tool"
                        ],
                        "ca": [
                            "obrecadenes"
                        ],
                        "es": [
                            "tronchacadenas"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1ncbont\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "smagliacatene"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30a7\u30fc\u30f3\u30ab\u30c3\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "li": [
                            "kittingpons"
                        ],
                        "nl": [
                            "kettingpons"
                        ],
                        "pl": [
                            "skuwacz \u0142a\u0144cucha"
                        ],
                        "sv": [
                            "kedjebrytare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9rive-cha\u00eene": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9rive-cha\u00eenes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9riv\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Differentialrechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "derivative"
                        ],
                        "hr": [
                            "derivacija"
                        ],
                        "es": [
                            "derivada"
                        ],
                        "io": [
                            "derivito"
                        ],
                        "it": [
                            "derivata"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgeleide"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0634\u062a\u0642"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u043d\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "derivata"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9riv\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9riv\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9river": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9tourner un cours d\u2019eau",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "divert"
                        ],
                        "es": [
                            "derivar"
                        ],
                        "ia": [
                            "derivar"
                        ],
                        "it": [
                            "derivare"
                        ],
                        "pt": [
                            "derivar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avleda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tirer son origine de quelque part",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ableiten"
                        ],
                        "en": [
                            "derive"
                        ],
                        "hr": [
                            "proistjecati"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fliede"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiden"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre issu par d\u00e9rivation propre ou impropre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herleiten",
                            "ableiten"
                        ],
                        "en": [
                            "derive"
                        ],
                        "eu": [
                            "eratorri"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvesti"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fliede"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleiden"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9vier un vaisseau de sa route",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wegtreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "drift",
                            "be adrift"
                        ],
                        "es": [
                            "derivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "drivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajelehtia",
                            "ajautua"
                        ],
                        "it": [
                            "andare alla deriva"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dryf",
                            "aftap"
                        ],
                        "de": [
                            "abtreiben",
                            "treiben",
                            "dahintreiben",
                            "dahingetrieben werden",
                            "getrieben werden",
                            "abweichen",
                            "derivieren",
                            "differentiieren",
                            "abzweigen",
                            "shunten"
                        ],
                        "eo": [
                            "drivi",
                            "derivi"
                        ],
                        "fo": [
                            "reka"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4ftaapje"
                        ],
                        "hu": [
                            "deriv\u00e1l",
                            "sz\u00e1rmaztat"
                        ],
                        "io": [
                            "driftar",
                            "derivar"
                        ],
                        "nl": [
                            "drijven",
                            "afdrijven",
                            "op drift zijn",
                            "aftappen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9riveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Jolle",
                            "Schwertboot"
                        ],
                        "en": [
                            "dinghy"
                        ],
                        "da": [
                            "jolle"
                        ],
                        "es": [
                            "vela ligera"
                        ],
                        "is": [
                            "julla"
                        ],
                        "it": [
                            "deriva"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cagl\u00f3wka"
                        ],
                        "sv": [
                            "jolle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9riveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9riveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dermabrasion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Intervention chirurgicale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dermabrasion"
                        ],
                        "en": [
                            "dermabrasion"
                        ],
                        "it": [
                            "dermoabrasione"
                        ],
                        "oc": [
                            "dermabrasion"
                        ],
                        "pt": [
                            "dermabras\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dermabrasion": [
                    "Singulier"
                ],
                "dermabrasions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dermatillomanie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "excoriation disorder",
                            "picking disorder",
                            "compulsive skin picking"
                        ],
                        "es": [
                            "dermatiloman\u00eda",
                            "pellizcado cut\u00e1neo compulsivo"
                        ],
                        "fi": [
                            "dermatillomania"
                        ],
                        "hu": [
                            "dermatillom\u00e1nia"
                        ],
                        "nl": [
                            "dermatillomanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "dermatotilexomania",
                            "dermatilomania"
                        ],
                        "sv": [
                            "dermatillomani"
                        ],
                        "cs": [
                            "dermatilom\u00e1nie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dermatillomanie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dermatillomanies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dermatologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kroc\u02bchenour",
                            "kroc\u02bchenourez"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "dermatologo",
                            "dermatologa"
                        ],
                        "oc": [
                            "dermatol\u00f2gue",
                            "dermatol\u00f2ga"
                        ],
                        "ro": [
                            "dermatolog",
                            "dermatolog\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dermatologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dermatologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dermatose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hautkrankheit",
                            "Dermatose"
                        ],
                        "en": [
                            "dermatosis"
                        ],
                        "hr": [
                            "dermatoza"
                        ],
                        "es": [
                            "dermatosis"
                        ],
                        "it": [
                            "dermatosi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dermatose": [
                    "Singulier"
                ],
                "dermatoses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "derme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lederhaut"
                        ],
                        "en": [
                            "dermis",
                            "corium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u062f\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "dermis"
                        ],
                        "eo": [
                            "dermo"
                        ],
                        "it": [
                            "derma"
                        ],
                        "oc": [
                            "d\u00e8rma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "derme": [
                    "Singulier"
                ],
                "dermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dermeste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Dermestes"
                        ],
                        "de": [
                            "Speckk\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "skin beetle"
                        ],
                        "hu": [
                            "porva"
                        ],
                        "nl": [
                            "spekkever"
                        ],
                        "pl": [
                            "sk\u00f3rnik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0436\u0435\u0435\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dermeste": [
                    "Singulier"
                ],
                "dermestes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dermographisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dermographismus"
                        ],
                        "en": [
                            "dermographism"
                        ],
                        "it": [
                            "dermografismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "dermografizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "dermografismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dermographisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "dermographismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dernier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans un ensemble tri\u00e9, l\u2019\u00e9l\u00e9ment qui arrive apr\u00e8s tous les autres.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letzte",
                            "letzter"
                        ],
                        "en": [
                            "last",
                            "bottom"
                        ],
                        "eu": [
                            "azken"
                        ],
                        "br": [
                            "diwezha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "darrer",
                            "\u00faltim"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6700\u540e",
                            "\u6700\u7ec8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd5c\uc885"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadnji"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00faltimo"
                        ],
                        "eo": [
                            "lasta"
                        ],
                        "fi": [
                            "viimeinen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10dd\u10da\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "utols\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "lasta"
                        ],
                        "it": [
                            "ultimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u5f8c",
                            "\u6700\u7d42"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u04a3\u0493\u044b",
                            "\u0430\u049b\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0430\u049b\u044b\u0440\u0493\u044b"
                        ],
                        "li": [
                            "litste"
                        ],
                        "nl": [
                            "laatst",
                            "laatste"
                        ],
                        "oc": [
                            "darri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostatni",
                            "ostatnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00faltimo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ultim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "posledn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "posledn\u00ed"
                        ],
                        "wa": [
                            "dierin",
                            "dierinne",
                            "diern\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ultime, qui est apr\u00e8s tous les autres, ou apr\u00e8s lequel il n\u2019y en a pas d\u2019autre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letzte",
                            "letzter"
                        ],
                        "en": [
                            "last"
                        ],
                        "ca": [
                            "darrer",
                            "\u00faltim"
                        ],
                        "hr": [
                            "posljedni"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00faltimo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d9\u10d0\u10dc\u10d0\u10e1\u10d9\u10dc\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u04a3\u0493\u044b",
                            "\u0430\u049b\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0430\u049b\u044b\u0440\u0493\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "laatst",
                            "laatste"
                        ],
                        "oc": [
                            "darri\u00e8r",
                            "ultim"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00faltimo",
                            "\u00faltima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le plus r\u00e9cent.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letzte",
                            "letzter"
                        ],
                        "en": [
                            "latest"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6700\u65b0"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadnji",
                            "posljedni",
                            "prija\u0161nji"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u04a3 \u0441\u043e\u04a3\u0493\u044b",
                            "\u0435\u04a3 \u0436\u0430\u04a3\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "laatste",
                            "nieuwste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "dierin",
                            "dierinne",
                            "diern\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dernier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "derniers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "derni\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "derni\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui arrive apr\u00e8s tous les autres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Letzte",
                            "Letzter"
                        ],
                        "en": [
                            "last"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6700\u540e",
                            "\u6700\u7ec8"
                        ],
                        "fi": [
                            "viimeinen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u5f8c"
                        ],
                        "nl": [
                            "laatste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "dierin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce dernier, celui-ci",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Letzte",
                            "Letzter"
                        ],
                        "en": [
                            "the latter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u540e\u8005"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c4\uc790"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f8c\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "laatste"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dernier": [
                    "Singulier"
                ],
                "derniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "derni\u00e8rement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letzhin",
                            "neulich",
                            "j\u00fcngst"
                        ],
                        "en": [
                            "lately",
                            "recently"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00faltimament"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadnje vrijeme",
                            "pred kratko vrijeme"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00faltimamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "lastatempe"
                        ],
                        "it": [
                            "ultimamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "de laatste tijd",
                            "recentelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "darri\u00e8rament"
                        ],
                        "pt": [
                            "recentemente",
                            "ultimamente",
                            "derradeiramente"
                        ],
                        "ro": [
                            "recent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9rober": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enlever, voler en cachette. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steel"
                        ],
                        "de": [
                            "stehlen",
                            "entwenden"
                        ],
                        "en": [
                            "rob",
                            "abstract"
                        ],
                        "eu": [
                            "ebatsi",
                            "ostu",
                            "lapurtu"
                        ],
                        "ang": [
                            "stelan"
                        ],
                        "br": [
                            "ripa\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cisar",
                            "furtar",
                            "pispar"
                        ],
                        "hr": [
                            "potajno otimati",
                            "ukrasti",
                            "krasti",
                            "oteti"
                        ],
                        "da": [
                            "stj\u00e6le"
                        ],
                        "es": [
                            "robar",
                            "hurtar",
                            "sustraer"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dteli"
                        ],
                        "fo": [
                            "stjala"
                        ],
                        "fi": [
                            "varastaa"
                        ],
                        "gd": [
                            "goid"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03cd\u03c0\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "lop"
                        ],
                        "io": [
                            "furtar"
                        ],
                        "is": [
                            "stela"
                        ],
                        "it": [
                            "rubare"
                        ],
                        "la": [
                            "abigere",
                            "clepere"
                        ],
                        "ms": [
                            "curi",
                            "mencuri"
                        ],
                        "nl": [
                            "gappen",
                            "ontvreemden",
                            "stelen"
                        ],
                        "no": [
                            "stjele"
                        ],
                        "oc": [
                            "desraubar",
                            "raubar",
                            "panar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kra\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "furtar",
                            "roubar",
                            "gatunar",
                            "larapiar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fura",
                            "deroba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4la",
                            "sno",
                            "knycka"
                        ],
                        "sw": [
                            "anya"
                        ],
                        "tr": [
                            "araklamak",
                            "a\u015f\u0131rmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "eba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9rogation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9roger \u00e0 une loi, etc., ou r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausnahmeregelung",
                            "Freistellung"
                        ],
                        "en": [
                            "deviation",
                            "amendment",
                            "derogation",
                            "exemption"
                        ],
                        "hr": [
                            "derogacija"
                        ],
                        "it": [
                            "deroga",
                            "derogazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijstelling",
                            "amendement"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Suppression ou modification d\u2019une loi par le parlement.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Derogation"
                        ],
                        "en": [
                            "repeal"
                        ],
                        "hr": [
                            "ukinu\u0107e"
                        ],
                        "es": [
                            "derogaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "derogatie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9rogation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9rogations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9roger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019\u00e9carter de quelque mani\u00e8re que ce soit, de ce qui est \u00e9tabli par une loi, un acte de l\u2019autorit\u00e9 publique, une convention, des droits, un usage, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deviate",
                            "set aside",
                            "derogate"
                        ],
                        "hr": [
                            "derogirati"
                        ],
                        "da": [
                            "afvige"
                        ],
                        "io": [
                            "derogar"
                        ],
                        "it": [
                            "derogare"
                        ],
                        "pl": [
                            "odst\u0105pi\u0107",
                            "uchyli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "derrogar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9rouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entrosten",
                            "wieder in Schwung bringen",
                            "pr\u00fcgeln",
                            "sich vom Rost befreien",
                            "wieder fit sein",
                            "etwas einstecken",
                            "etwas durchmachen"
                        ],
                        "ca": [
                            "apallissar"
                        ],
                        "hr": [
                            "skinuti r\u0111u"
                        ],
                        "fi": [
                            "puhdistaa ruosteesta"
                        ],
                        "io": [
                            "desrustizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9rouler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendre ce qui \u00e9tait roul\u00e9 et le mettre de son long\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entwickeln"
                        ],
                        "en": [
                            "unroll"
                        ],
                        "ca": [
                            "desenvolupar"
                        ],
                        "hr": [
                            "odmotavati"
                        ],
                        "es": [
                            "desenvolver",
                            "desplegar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malplekti",
                            "disvolvi"
                        ],
                        "fo": [
                            "menna"
                        ],
                        "io": [
                            "desvolvar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengulur"
                        ],
                        "it": [
                            "srotolare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontplooien",
                            "ontwarren",
                            "ontwikkelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desenvolver"
                        ],
                        "sv": [
                            "rulla upp"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9routant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "uncanny"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "desconcertant"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbunjuju\u0107i"
                        ],
                        "oc": [
                            "desconcertant"
                        ],
                        "pt": [
                            "desconcertante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9routant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9routants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9routante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9routantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9route": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Militaire)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufl\u00f6sung",
                            "wilde Flucht"
                        ],
                        "en": [
                            "rout"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0646\u062f\u062d\u0627\u0631",
                            "\u0641\u0648\u0636\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "derrota",
                            "desbandada"
                        ],
                        "hr": [
                            "poraz"
                        ],
                        "es": [
                            "derrota",
                            "desbandada"
                        ],
                        "io": [
                            "fugo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9route": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9routes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9router": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "faze"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "hr": [
                            "zamesti",
                            "pomutiti",
                            "smutiti",
                            "skrenuti"
                        ],
                        "es": [
                            "desconcertar"
                        ],
                        "ro": [
                            "abate",
                            "abate din drum"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "derrick": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Industrie p\u00e9troli\u00e8re\u00a0: Tour m\u00e9tallique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "oil derrick"
                        ],
                        "hr": [
                            "naftni toranj"
                        ],
                        "eo": [
                            "argano"
                        ],
                        "id": [
                            "mercu minyak"
                        ],
                        "ia": [
                            "turre de sondage"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "derrick": [
                    "Singulier"
                ],
                "derricks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "derri\u00e8re": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En arri\u00e8re ou du c\u00f4t\u00e9 oppos\u00e9 \u00e0 la face. (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dahinter",
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "behind"
                        ],
                        "ca": [
                            "darrere"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4a4\uc5d0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pozadi",
                            "straga",
                            "odostrag",
                            "odostraga"
                        ],
                        "da": [
                            "bagved",
                            "bagefter",
                            "bagtil"
                        ],
                        "es": [
                            "detr\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "malanta\u016d"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03af\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "belakang"
                        ],
                        "is": [
                            "aftan"
                        ],
                        "la": [
                            "post"
                        ],
                        "nl": [
                            "achter"
                        ],
                        "oc": [
                            "darri\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "detr\u00e1s"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430",
                            "\u0441\u0437\u0430\u0434\u0438",
                            "\u043f\u043e\u0437\u0430\u0434\u0438",
                            "\u043d\u0430\u0437\u0430\u0434"
                        ],
                        "cs": [
                            "vzadu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "na",
                            "agter",
                            "oor"
                        ],
                        "sq": [
                            "mbas",
                            "pas",
                            "pasi"
                        ],
                        "de": [
                            "hinter",
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "behind",
                            "after",
                            "past",
                            "abaft"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fter",
                            "\u00e6ftar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0621"
                        ],
                        "az": [
                            "arxas\u0131nda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0438\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "darrere"
                        ],
                        "hr": [
                            "iza",
                            "za"
                        ],
                        "da": [
                            "efter",
                            "bag",
                            "bag ved"
                        ],
                        "es": [
                            "detr\u00e1s",
                            "detr\u00e1s de"
                        ],
                        "eo": [
                            "malanta\u016d",
                            "post"
                        ],
                        "fo": [
                            "eftir",
                            "aftan fyri"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lkeen"
                        ],
                        "fy": [
                            "efter"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8",
                            "\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1n",
                            "m\u00f6g\u00f6tt"
                        ],
                        "it": [
                            "dietro",
                            "dopo"
                        ],
                        "la": [
                            "post"
                        ],
                        "ms": [
                            "sesudah"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "achter",
                            "na",
                            "na verloop van",
                            "over",
                            "achter"
                        ],
                        "no": [
                            "etter",
                            "bak"
                        ],
                        "oc": [
                            "darri\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "potem",
                            "za"
                        ],
                        "ro": [
                            "dup\u0103",
                            "\u00een urma",
                            "\u00een spatele"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0435",
                            "\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "efter"
                        ],
                        "sw": [
                            "baada ya",
                            "nyuma ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "pagkalipas",
                            "sa lik\u00f3d ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "za",
                            "po"
                        ],
                        "tr": [
                            "arkas\u0131ndan",
                            "sonra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "C\u00f4t\u00e9 oppos\u00e9 au devant, de la partie post\u00e9rieure.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckseite"
                        ],
                        "hr": [
                            "zadnjica"
                        ],
                        "da": [
                            "bagside"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0440\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "zadn\u00ed \u010d\u00e1st"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fesses.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hinterteil",
                            "Hintern",
                            "Ges\u00e4\u00df",
                            "Allerwerteste"
                        ],
                        "en": [
                            "buttocks",
                            "arse",
                            "ass"
                        ],
                        "br": [
                            "adre\u00f1v"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u017enjica",
                            "zadnjica"
                        ],
                        "da": [
                            "bag",
                            "rumpe"
                        ],
                        "es": [
                            "trasero"
                        ],
                        "eo": [
                            "posta\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "pylly"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e9\u05d1\u05df",
                            "\u05ea\u05d7\u05ea",
                            "\u05d0\u05d7\u05d5\u05e8\u05d9\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "sedere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bil"
                        ],
                        "pl": [
                            "ty\u0142ek"
                        ],
                        "pt": [
                            "bunda"
                        ],
                        "cs": [
                            "zadek",
                            "zade\u010dek",
                            "zadnice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agterent",
                            "agterste"
                        ],
                        "en": [
                            "bottom",
                            "behind",
                            "backside",
                            "bum",
                            "rump",
                            "hindquarters",
                            "posterior",
                            "rear",
                            "tail"
                        ],
                        "ca": [
                            "cul"
                        ],
                        "es": [
                            "trasero"
                        ],
                        "fo": [
                            "dintil",
                            "rassur",
                            "reyv"
                        ],
                        "fy": [
                            "efterst",
                            "gat",
                            "poepert"
                        ],
                        "nl": [
                            "bips"
                        ],
                        "pt": [
                            "garupa",
                            "traseira"
                        ],
                        "ro": [
                            "popou",
                            "\u0219ezut",
                            "fund",
                            "cur"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4rt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "derri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "derri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "derviche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dervish"
                        ],
                        "hr": [
                            "dervi\u0161"
                        ],
                        "es": [
                            "derviche"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u0440\u0443\u0456\u0448",
                            "\u0434\u0438\u0443\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "derwisj"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u0648\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "derwisz"
                        ],
                        "cs": [
                            "dervi\u0161"
                        ],
                        "tr": [
                            "dervi\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "derviche": [
                    "Singulier"
                ],
                "derviches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "des": [
        {
            "type": "Forme d\u2019article d\u00e9fini",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "van"
                        ],
                        "de": [
                            "der"
                        ],
                        "en": [
                            "of the"
                        ],
                        "es": [
                            "de los",
                            "de las"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c9\u03bd"
                        ],
                        "nl": [
                            "van de",
                            "der"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "du": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "des": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "de la": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e8s": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 partir d\u2019un temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "seit",
                            "ab",
                            "an",
                            "schon"
                        ],
                        "en": [
                            "since",
                            "as of"
                        ],
                        "br": [
                            "kerkent",
                            "kenkent"
                        ],
                        "ia": [
                            "desde"
                        ],
                        "nl": [
                            "vanaf"
                        ],
                        "oc": [
                            "tre",
                            "entre",
                            "d\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9saccord": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Le fait de n\u2019\u00eatre pas d\u2019accord, en parlant des personnes et des choses.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Meinungsverschiedenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "disagreement",
                            "discord",
                            "falling out"
                        ],
                        "ca": [
                            "desacord"
                        ],
                        "hr": [
                            "nesuglasnost"
                        ],
                        "es": [
                            "desacuerdo"
                        ],
                        "eo": [
                            "diskordo",
                            "misagordo",
                            "malakordo",
                            "misakordo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c3\u03c5\u03bc\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "ketidaksesuaian"
                        ],
                        "it": [
                            "disaccordo"
                        ],
                        "nl": [
                            "tweedracht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9saccord": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9saccords": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9saccorder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstimmen",
                            "verstellen",
                            "falsch einstellen",
                            "unscharf einstellen"
                        ],
                        "hr": [
                            "ra\u0161timati"
                        ],
                        "es": [
                            "desafinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malagordi",
                            "misagordi"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontstemmen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9saffiliation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disaffiliation"
                        ],
                        "ca": [
                            "desafiliaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "desafiliaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "disaffiliazione"
                        ],
                        "tr": [
                            "mensubiyet yitimi",
                            "kurum veya toplulukla ili\u015fkilerin kesilmesi ya da \u00fcyeli\u011fin sona ermesi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9saffiliation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9saffiliations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sagr\u00e9able": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aaklig",
                            "onaangenaam"
                        ],
                        "de": [
                            "widerw\u00e4rtig",
                            "widerlich",
                            "unangenehm",
                            "eklig",
                            "ungem\u00fctlich",
                            "leid"
                        ],
                        "en": [
                            "disagreeable",
                            "distasteful",
                            "unpleasant",
                            "nasty"
                        ],
                        "br": [
                            "displijus"
                        ],
                        "ca": [
                            "desagradable"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba8\u538c\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "neugodan"
                        ],
                        "da": [
                            "ubehagelig"
                        ],
                        "es": [
                            "horrible",
                            "l\u00fagubre"
                        ],
                        "eo": [
                            "malagrabla"
                        ],
                        "fy": [
                            "aaklik"
                        ],
                        "io": [
                            "desagreabla"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3\u00fe\u00e6gilegur"
                        ],
                        "it": [
                            "sgradevole",
                            "spiacevole"
                        ],
                        "nl": [
                            "akelig",
                            "naar",
                            "onaangenaam",
                            "verdrietelijk",
                            "vervelend"
                        ],
                        "no": [
                            "ubehagelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "desplasent",
                            "desagradable"
                        ],
                        "pt": [
                            "desagrad\u00e1vel",
                            "enjoado"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezagreabil",
                            "nepl\u0103cut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "nepr\u00edjemn\u00fd",
                            "nepr\u00edjemn\u00e1",
                            "nepr\u00edjemn\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "obehaglig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nep\u0159\u00edjemn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "aynas\u0131z"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sagr\u00e9able": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sagr\u00e9ables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sagr\u00e9ment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aakligheid"
                        ],
                        "de": [
                            "etwas Unangenehmes",
                            "Unannehmlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "bad job",
                            "inconvenience",
                            "unpleasantness"
                        ],
                        "ca": [
                            "enuig"
                        ],
                        "hr": [
                            "neugodnost"
                        ],
                        "eo": [
                            "malagrabla\u0135o"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdrietelijkheid",
                            "ongerief"
                        ],
                        "pl": [
                            "przykro\u015b\u0107",
                            "nieuprzejmo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "inconveni\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sagr\u00e9ment": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sagr\u00e9ments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9salt\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "s thirst"
                        ],
                        "br": [
                            "disec\u02bchedi\u00f1",
                            "divalbi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugasiti \u017ee\u0111",
                            "napojiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "refrescar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sensoifigi"
                        ],
                        "io": [
                            "sendurstigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "laven",
                            "iemands dorst lessen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}