{
    "d\u00e9sambigu\u00efsation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begriffskl\u00e4rung"
                        ],
                        "en": [
                            "disambiguation"
                        ],
                        "ca": [
                            "desambiguaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "desambiguaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malambiguigi",
                            "sensdistingi",
                            "sensmalkonfuzi"
                        ],
                        "it": [
                            "disambiguazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "ujednoznacznienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "desambigua\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sambigu\u00efsation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sambigu\u00efsations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9samour": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unlove"
                        ],
                        "ca": [
                            "desamor"
                        ],
                        "es": [
                            "desamor"
                        ],
                        "it": [
                            "disamore"
                        ],
                        "oc": [
                            "desamor"
                        ],
                        "pl": [
                            "niemi\u0142o\u015b\u0107",
                            "niekochanie",
                            "niech\u0119\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desamor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9samour": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9samours": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sappointer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "teleurstel"
                        ],
                        "de": [
                            "entt\u00e4uschen"
                        ],
                        "en": [
                            "disappoint"
                        ],
                        "hr": [
                            "razo\u010darati"
                        ],
                        "es": [
                            "decepcionar"
                        ],
                        "io": [
                            "deceptar"
                        ],
                        "nl": [
                            "teleurstellen"
                        ],
                        "cs": [
                            "zklamat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sapprendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oublier ce qu\u2019on a appris.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unlearn"
                        ],
                        "hr": [
                            "zaboraviti"
                        ],
                        "es": [
                            "desaprender"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallerni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03bc\u03b1\u03b8\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "disapprendere"
                        ],
                        "la": [
                            "dedisco"
                        ],
                        "nl": [
                            "afleren"
                        ],
                        "oc": [
                            "desaprendre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sapprobation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disapproval",
                            "disapprobation"
                        ],
                        "hr": [
                            "neodobravanje"
                        ],
                        "it": [
                            "disapprovazione"
                        ],
                        "la": [
                            "improbatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "afkeuring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sapprobation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sapprobations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sapprouver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to disapprove"
                        ],
                        "hr": [
                            "ne odobravati"
                        ],
                        "eo": [
                            "malaprobi"
                        ],
                        "io": [
                            "desaprobar"
                        ],
                        "oc": [
                            "desaprovar"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e5lla inte med"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sar\u00e7onner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre hors des ar\u00e7ons, jeter hors de la selle.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unseat"
                        ],
                        "br": [
                            "divarc\u02bcha\u00f1",
                            "divarc\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "zbaciti sa sedla"
                        ],
                        "it": [
                            "disarcionare"
                        ],
                        "oc": [
                            "desar\u00e7onar",
                            "desmontar",
                            "desenselar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sarmement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "\u00e7armatim"
                        ],
                        "de": [
                            "Entwaffnung"
                        ],
                        "en": [
                            "disarmament"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u056b\u0576\u0561\u0569\u0561\u0583\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0440\u044a\u0436\u0430\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88c1\u519b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad70\ucd95"
                        ],
                        "es": [
                            "desarme"
                        ],
                        "eo": [
                            "malarmado",
                            "senarmi\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "desarmeerimine"
                        ],
                        "fi": [
                            "aseidenriisunta"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8\u10d0\u10e0\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03bf\u03c0\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d9\u05e8\u05d5\u05e7 \u05e0\u05e9\u05e7"
                        ],
                        "hu": [
                            "lefegyverez\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "disarmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8ecd\u7e2e"
                        ],
                        "lv": [
                            "atbru\u0146o\u0161ana"
                        ],
                        "lt": [
                            "nuginklavimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwapening"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozbrojenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "odzbrojenie"
                        ],
                        "sl": [
                            "razoro\u017eitev"
                        ],
                        "cs": [
                            "odzbrojen\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u0437\u0431\u0440\u043e\u0454\u043d\u043d\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 l\u1ed9t v\u0169 kh\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sarmement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sarmements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sarmer": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "\u00e7armatos"
                        ],
                        "de": [
                            "entwaffnen"
                        ],
                        "en": [
                            "disarm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646 \u064a\u062c\u0631\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0566\u056b\u0576\u0561\u0569\u0561\u0583\u0565\u056c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89e3\u9664\u6b66\u88c5"
                        ],
                        "hr": [
                            "razoru\u017eati",
                            "razoru\u017eati"
                        ],
                        "es": [
                            "desarmar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malarmi",
                            "senarmi\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "riisua aseista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03bf\u03c0\u03bb\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "lefegyverezni"
                        ],
                        "io": [
                            "desarmizar"
                        ],
                        "is": [
                            "afvopna"
                        ],
                        "it": [
                            "disarmare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b66\u88c5\u89e3\u9664\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontwapenen"
                        ],
                        "pl": [
                            "roz\u0142adowa\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezarma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0440\u0443\u0436\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avv\u00e4pna"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u0437\u0431\u0440\u043e\u044e\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sarroi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Trouble profond\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dismay"
                        ],
                        "ca": [
                            "desassossec"
                        ],
                        "hr": [
                            "mete\u017e"
                        ],
                        "it": [
                            "scombussolamento"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozpacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "desordem",
                            "perturba\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sarroi": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sarrois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sastre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Katastrophe"
                        ],
                        "en": [
                            "disaster",
                            "catastrophe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "desastre",
                            "cat\u00e0strofe"
                        ],
                        "hr": [
                            "velika nesre\u0107a",
                            "katastrofa"
                        ],
                        "da": [
                            "forfald",
                            "katastrofe"
                        ],
                        "es": [
                            "desastre",
                            "baja",
                            "decadencia",
                            "cat\u00e1strofe"
                        ],
                        "eo": [
                            "ruini\u011do",
                            "katastrofo"
                        ],
                        "fi": [
                            "onnettomuus",
                            "katastrofi"
                        ],
                        "hu": [
                            "katasztr\u00f3fa"
                        ],
                        "it": [
                            "disastro"
                        ],
                        "la": [
                            "catastropha"
                        ],
                        "nl": [
                            "deb\u00e2cle",
                            "ondergang",
                            "verval",
                            "catastrofe",
                            "onheil",
                            "ramp"
                        ],
                        "no": [
                            "katastrofe"
                        ],
                        "oc": [
                            "desastre"
                        ],
                        "pl": [
                            "katastrofa",
                            "bieda",
                            "gorze"
                        ],
                        "pt": [
                            "cat\u00e1strofe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0434\u0430",
                            "\u0431\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "katastrof"
                        ],
                        "tl": [
                            "sakun\u00e2"
                        ],
                        "cs": [
                            "pohroma",
                            "katastrofa",
                            "ne\u0161t\u011bst\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "afet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sastre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sastres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sastreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disastrous"
                        ],
                        "hr": [
                            "stra\u0161an",
                            "katastrofalan",
                            "koban"
                        ],
                        "es": [
                            "desastrado",
                            "desastroso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "katasztrof\u00e1lis"
                        ],
                        "it": [
                            "disastroso"
                        ],
                        "oc": [
                            "desastr\u00f3s"
                        ],
                        "sv": [
                            "olycklig",
                            "f\u00f6rf\u00e4rlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sastreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sastreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9savantage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inf\u00e9riorit\u00e9 en quelque genre que ce soit qui emp\u00eache de r\u00e9ussir.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachteil"
                        ],
                        "en": [
                            "disadvantage"
                        ],
                        "hr": [
                            "nekorisnost",
                            "manjkavost"
                        ],
                        "fi": [
                            "haitta"
                        ],
                        "it": [
                            "svantaggio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9savantage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9savantages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9saveu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parole ou acte par lequel on d\u00e9savoue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00fcckzieher",
                            "Verleugnung"
                        ],
                        "en": [
                            "disavowal",
                            "retraction"
                        ],
                        "hr": [
                            "nepriznavanje",
                            "poricanje"
                        ],
                        "la": [
                            "infitiae",
                            "infitiatio"
                        ],
                        "no": [
                            "benektelse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9saveu": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9saveux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "desceller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "unseal"
                        ],
                        "hr": [
                            "otpe\u010datiti"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsigeli",
                            "dissigeli"
                        ],
                        "pt": [
                            "desselar"
                        ],
                        "cs": [
                            "odpe\u010detit",
                            "rozpe\u010detit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "descendance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prog\u00e9niture",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Nachwuchs"
                        ],
                        "en": [
                            "offspring",
                            "issue"
                        ],
                        "ca": [
                            "descend\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "potomstvo"
                        ],
                        "es": [
                            "descendencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "idaro"
                        ],
                        "nl": [
                            "kroost",
                            "nageslacht"
                        ],
                        "pt": [
                            "descend\u00eancia"
                        ],
                        "ro": [
                            "descenden\u021b\u0103"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukoo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "descendance": [
                    "Singulier"
                ],
                "descendances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "descendant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstammeling"
                        ],
                        "de": [
                            "Abkomme",
                            "Abk\u00f6mmling",
                            "Epigone",
                            "Nachkomme"
                        ],
                        "en": [
                            "descendant",
                            "offspring"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0641\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "descendent",
                            "successor"
                        ],
                        "hr": [
                            "nasljednik"
                        ],
                        "es": [
                            "descendiente",
                            "sucesor"
                        ],
                        "eo": [
                            "ido"
                        ],
                        "fo": [
                            "eftirma\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lkel\u00e4inen"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstammeling"
                        ],
                        "io": [
                            "decendanta"
                        ],
                        "it": [
                            "discendente",
                            "discendente"
                        ],
                        "la": [
                            "proles"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstammeling",
                            "nakomeling",
                            "nazaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "descendente",
                            "sucessor"
                        ],
                        "sv": [
                            "avkomling",
                            "\u00e4ttling",
                            "\u00e4ttl\u00e4gg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "descendant": [
                    "Singulier"
                ],
                "descendants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "descendante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sens typographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterl\u00e4nge"
                        ],
                        "en": [
                            "descender"
                        ],
                        "es": [
                            "asta descendente"
                        ],
                        "it": [
                            "parte discendente"
                        ],
                        "sv": [
                            "underh\u00e4ng",
                            "nedstapel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "descendante": [
                    "Singulier"
                ],
                "descendantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "descendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aller de haut en bas.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absteigen",
                            "hinabsteigen",
                            "herabkommen",
                            "steigen"
                        ],
                        "en": [
                            "come down",
                            "go down"
                        ],
                        "eu": [
                            "jaitsi"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar",
                            "descendir",
                            "davallar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0b4\ub9ac\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "silaziti",
                            "si\u0107i"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar",
                            "descender"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsupreniri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03b2\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere",
                            "discendere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u964d\u308a\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "daketin"
                        ],
                        "nl": [
                            "naar beneden gaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "descendre",
                            "baissar",
                            "davalar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zej\u015b\u0107",
                            "wychodzi\u0107",
                            "wyj\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "cobor\u00ee",
                            "se da jos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushuka"
                        ],
                        "tr": [
                            "inmek",
                            "al\u00e7amak"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde",
                            "adschinde",
                            "disvaler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aller de l\u2019amont vers l\u2019aval.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "go down",
                            "come down"
                        ],
                        "hr": [
                            "silaziti",
                            "spu\u0161tati"
                        ],
                        "id": [
                            "menghilir"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere",
                            "discendere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u308b"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9barquer.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aussteigen",
                            "an Land gehen"
                        ],
                        "en": [
                            "get off",
                            "disembark",
                            "alight"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskrcati"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere",
                            "sbarcare"
                        ],
                        "ro": [
                            "ie\u0219i",
                            "se da jos"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre pied \u00e0 terre, sortir d\u2019un v\u00e9hicule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aussteigen",
                            "absteigen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0632\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0b4\ub9ac\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskrcati se"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u964d\u308a\u308b"
                        ],
                        "pl": [
                            "wysiada\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde",
                            "adschinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Baisser.\u00a0(13)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fallen"
                        ],
                        "en": [
                            "go down",
                            "come down"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraitsi"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar"
                        ],
                        "hr": [
                            "spustiti se"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar"
                        ],
                        "it": [
                            "scendere",
                            "abbassarsi"
                        ],
                        "tr": [
                            "indirmek",
                            "a\u00e7altmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde",
                            "baxh\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Transporter une chose ou une personne d\u2019un lieu haut pour la mettre plus bas.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bringen"
                        ],
                        "en": [
                            "take down"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixar"
                        ],
                        "hr": [
                            "i\u0107i nizvodno",
                            "i\u0107i uzvodno"
                        ],
                        "es": [
                            "bajar"
                        ],
                        "it": [
                            "portare gi\u00f9",
                            "fare scendere",
                            "calare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u308d\u3059",
                            "\u964d\u308d\u3059"
                        ],
                        "ro": [
                            "cobori",
                            "se da jos"
                        ],
                        "sw": [
                            "kushusha"
                        ],
                        "tr": [
                            "indirmek",
                            "a\u00e7altmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "dischinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "opgaan",
                            "styg",
                            "afstap",
                            "afgaan",
                            "afklim",
                            "uitgaan",
                            "afklim"
                        ],
                        "sq": [
                            "dal",
                            "t\u00eb zbres\u00ebsh"
                        ],
                        "en": [
                            "get off",
                            "go down",
                            "get out",
                            "exit",
                            "go out",
                            "alight",
                            "emerge",
                            "leave",
                            "quit"
                        ],
                        "hr": [
                            "sru\u010diti se",
                            "iskrcati se",
                            "pobiti",
                            "pasti",
                            "spustiti"
                        ],
                        "da": [
                            "stige ud",
                            "g\u00e5 ud",
                            "stige ud",
                            "stige ud"
                        ],
                        "fo": [
                            "fara \u00fat"
                        ],
                        "fy": [
                            "delgean",
                            "\u00f4frinne",
                            "\u00f4fstappe"
                        ],
                        "gd": [
                            "tearnaich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b5\u03b2\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "decendar"
                        ],
                        "it": [
                            "salire",
                            "scendere",
                            "uscire",
                            "abbassarsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "klimmen",
                            "naar boven gaan",
                            "rijzen",
                            "stijgen",
                            "bestijgen",
                            "afdalen",
                            "naar beneden gaan",
                            "zinken",
                            "uitstappen",
                            "uitgaan",
                            "uitkomen",
                            "uitlopen",
                            "uitstappen",
                            "uitstijgen",
                            "uittreden",
                            "uitstappen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u06cc\u0646 \u0622\u0645\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "descer",
                            "desembarcar",
                            "sair"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043f\u0443\u0441\u043a\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0441\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0437\u0430\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "dala"
                        ],
                        "tl": [
                            "um\u00e1aky\u00e1t"
                        ],
                        "zu": [
                            "enyuka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "descente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de descendre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "descent"
                        ],
                        "ca": [
                            "baixada"
                        ],
                        "hr": [
                            "spu\u0161tanje"
                        ],
                        "es": [
                            "bajada"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsupreniro"
                        ],
                        "la": [
                            "descensus",
                            "descensio"
                        ],
                        "oc": [
                            "davalada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "descente": [
                    "Singulier"
                ],
                "descentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "descloizite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Descloizit",
                            "descloizit"
                        ],
                        "en": [
                            "descloizite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0633\u06a9\u0644\u0648\u06cc\u0632\u06cc\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "descloizita"
                        ],
                        "it": [
                            "descloizite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30af\u30ed\u30ef\u30be\u30fc\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "desclo\u00efziet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u043b\u0443\u0430\u0437\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "descloizite": [
                    "Singulier"
                ],
                "descloizites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "descriptif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "descriptive"
                        ],
                        "hr": [
                            "opisan",
                            "deskriptivan"
                        ],
                        "it": [
                            "descrittivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a18\u8ff0\u7684"
                        ],
                        "no": [
                            "beskrivende"
                        ],
                        "pt": [
                            "descritivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "descriptiv"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "descriptif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "descriptifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "descriptive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "descriptives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "description": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beschreibung"
                        ],
                        "en": [
                            "description"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0648\u0635\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "deskribapen"
                        ],
                        "ca": [
                            "descripci\u00f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb18\uc0ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "opis",
                            "opisivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "descripci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "priskribo"
                        ],
                        "et": [
                            "kirjeldus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ae"
                        ],
                        "hu": [
                            "le\u00edr\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "descrizione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u043f\u0430\u0442\u0442\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "beschrijving"
                        ],
                        "no": [
                            "beskrivelse"
                        ],
                        "oc": [
                            "descripcion"
                        ],
                        "pt": [
                            "descri\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "descrip\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0438\u0441\u044c",
                            "\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "beskrivning"
                        ],
                        "cs": [
                            "popis",
                            "popisov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "description": [
                    "Singulier"
                ],
                "descriptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sempar\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "distraught",
                            "helpless",
                            "disabled"
                        ],
                        "hr": [
                            "bespomo\u0107an"
                        ],
                        "eo": [
                            "konsternita"
                        ],
                        "hu": [
                            "elszabadult"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontredderd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sempar\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sempar\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sempar\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sempar\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sendoctrinement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deradikalisierung",
                            "Entradikalisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "deradicalization"
                        ],
                        "es": [
                            "desradicalizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "deradicalizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "deradicalisering"
                        ],
                        "pt": [
                            "desradicaliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "avradikalisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sendoctrinement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sendoctrinements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9senivrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ern\u00fcchtern"
                        ],
                        "en": [
                            "sober up"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9189\u9192",
                            "\u9192\u9152"
                        ],
                        "hr": [
                            "otrijezniti se"
                        ],
                        "es": [
                            "desemborrachar"
                        ],
                        "fi": [
                            "selvit\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "tar as meisce"
                        ],
                        "cy": [
                            "sobri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03bc\u03b5\u03b8\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "kij\u00f3zanodik"
                        ],
                        "io": [
                            "desebrieskar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9154\u3044\u304c\u899a\u3081\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontnuchteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0437\u0432\u0435\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u0440\u0435\u0437\u0432\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyktra till"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyst\u0159\u00edzliv\u011bt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9s\u00e9quilibre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imbalance"
                        ],
                        "hr": [
                            "neravnote\u017ea"
                        ],
                        "es": [
                            "desequilibrio"
                        ],
                        "id": [
                            "ketidakseimbangan",
                            "ketidakimbangan"
                        ],
                        "it": [
                            "disequilibrio"
                        ],
                        "nl": [
                            "onevenwicht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9s\u00e9quilibre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9s\u00e9quilibres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inhabit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unbewohnt",
                            "w\u00fcst",
                            "\u00f6de",
                            "ver\u00f6det",
                            "verlassen",
                            "einsam"
                        ],
                        "en": [
                            "deserted",
                            "uninhabited",
                            "solitary"
                        ],
                        "ca": [
                            "desert"
                        ],
                        "hr": [
                            "pust",
                            "napu\u0161ten"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto",
                            "yermo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d3\u10d0\u10d1\u10e3\u10e0\u10d8",
                            "\u10d3\u10d0\u10e3\u10e1\u10d0\u10ee\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "abbandonato"
                        ],
                        "la": [
                            "d\u0113sertus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tom",
                            "\u00f6de"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezerta"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy\u00f0in"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d3\u05d1\u05e8"
                        ],
                        "nl": [
                            "doods",
                            "eenzaam",
                            "uitgestorven",
                            "verlaten"
                        ],
                        "no": [
                            "ensom"
                        ],
                        "oc": [
                            "des\u00e8rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "deserto",
                            "ermo"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219ert"
                        ],
                        "cs": [
                            "pust\u00fd",
                            "pou\u0161tn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9serts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9serte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zone aride d\u00e9pourvue de v\u00e9g\u00e9tation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00fcste"
                        ],
                        "en": [
                            "desert",
                            "wasteland"
                        ],
                        "eu": [
                            "basamortu",
                            "desertu"
                        ],
                        "ca": [
                            "desert"
                        ],
                        "hr": [
                            "pustinja"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8rken"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavikko"
                        ],
                        "gl": [
                            "deserto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d3\u10d0\u10d1\u10dc\u10dd",
                            "\u10ee\u10e0\u10d8\u10dd\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "id": [
                            "gurun"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04e9\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u04e9\u043b"
                        ],
                        "oc": [
                            "des\u00e8rt",
                            "\u00e8rm"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219ert"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u044f"
                        ],
                        "sw": [
                            "jangwa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04af\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00f6l"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7\u00f6l"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Zone peu peupl\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desert",
                            "wilderness"
                        ],
                        "eu": [
                            "eremu"
                        ],
                        "hr": [
                            "pusto\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "ud\u00f8rk"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e3\u10e1\u10d0\u10ee\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8 \u10d0\u10d3\u10d2\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "la": [
                            "eremus"
                        ],
                        "oc": [
                            "des\u00e8rt"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219ert"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu isol\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desert"
                        ],
                        "ca": [
                            "desert"
                        ],
                        "hr": [
                            "pusto\u0161"
                        ],
                        "da": [
                            "ud\u00f8rk"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "oc": [
                            "des\u00e8rt"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ments \u00e0 trier \u2026",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ein\u00f6de",
                            "Wildnis"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0259hra"
                        ],
                        "ca": [
                            "desert"
                        ],
                        "es": [
                            "desierto"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezerto"
                        ],
                        "fo": [
                            "oy\u00f0im\u00f8rk"
                        ],
                        "fi": [
                            "autiomaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "woastine"
                        ],
                        "gd": [
                            "toillteanas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b7\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sivatag"
                        ],
                        "is": [
                            "au\u00f0n",
                            "ey\u00f0im\u00f6rk"
                        ],
                        "it": [
                            "deserto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7802\u6f20"
                        ],
                        "la": [
                            "arena"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00edk\u00ed",
                            "ng\u00e1l\u00e1ngw\u00e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "wildernis",
                            "woestenij",
                            "woestijn"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8rken"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u0627\u0628\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "deserto",
                            "ermo",
                            "p\u00e1ramo",
                            "tapera"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6demark",
                            "\u00f6ken"
                        ],
                        "cs": [
                            "pustina",
                            "pou\u0161\u0165"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u00f6l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sert": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9serts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9serter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "desertieren",
                            "fahnenfl\u00fcchtig werden",
                            "\u00fcberlaufen"
                        ],
                        "en": [
                            "desert"
                        ],
                        "es": [
                            "desertar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dizerti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "desertar"
                        ],
                        "nl": [
                            "deserteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "desertar"
                        ],
                        "sv": [
                            "desertera"
                        ],
                        "cs": [
                            "dezertovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9serteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deserter"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezerter",
                            "bjegunac"
                        ],
                        "es": [
                            "desertor"
                        ],
                        "fi": [
                            "sotilaskarkuri"
                        ],
                        "io": [
                            "desertanto"
                        ],
                        "id": [
                            "desertir"
                        ],
                        "it": [
                            "disertore"
                        ],
                        "pt": [
                            "desertor"
                        ],
                        "sv": [
                            "desert\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9serteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9serteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sertification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Desertifikation"
                        ],
                        "en": [
                            "desertification"
                        ],
                        "es": [
                            "desertificaci\u00f3n",
                            "aridizaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavikoituminen"
                        ],
                        "gl": [
                            "desertizaci\u00f3n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d3\u05d1\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "desertificazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwoestijning"
                        ],
                        "oc": [
                            "desertificacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "pustynnienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "desertifica\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u044b\u043d\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sh": [
                            "dezertifikacija"
                        ],
                        "cs": [
                            "desertifikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sertification": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sertifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sertion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Desertion"
                        ],
                        "en": [
                            "desertion"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezerterstvo"
                        ],
                        "id": [
                            "desersi"
                        ],
                        "it": [
                            "diserzione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "dezerce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sertion": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sertions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hoffnungslos",
                            "h\u00e4nderingend"
                        ],
                        "en": [
                            "desperate",
                            "hopeless"
                        ],
                        "ca": [
                            "desesperat",
                            "desesperada"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010dajan",
                            "zdvojan"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5bl\u00f8s"
                        ],
                        "es": [
                            "desesperado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senespera"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10d8\u10db\u10d4\u10d3\u10dd"
                        ],
                        "io": [
                            "desesperata"
                        ],
                        "it": [
                            "disperato"
                        ],
                        "nl": [
                            "hopeloos"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5pl\u00f8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "zrozpaczony"
                        ],
                        "pt": [
                            "desesperado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043d\u0430\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0442\u0447\u0430\u044f\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "bezn\u00e1dejn\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "hoppl\u00f6s"
                        ],
                        "cs": [
                            "beznad\u011bjn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "umutsuz",
                            "\u00fcmitsiz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sespoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wanhoop"
                        ],
                        "de": [
                            "Verzweiflung"
                        ],
                        "en": [
                            "despair"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00fcmidsizlik"
                        ],
                        "ca": [
                            "desesperaci\u00f3",
                            "desesperan\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7edd\u671b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc808\ub9dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u010daj",
                            "o\u010dajanje"
                        ],
                        "da": [
                            "fortvivlelse"
                        ],
                        "es": [
                            "desesperaci\u00f3n",
                            "desesperanza"
                        ],
                        "eo": [
                            "malespero"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f3nloysi"
                        ],
                        "fy": [
                            "wanhope"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03bb\u03c0\u03b9\u03c3\u03af\u03b1",
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03b3\u03bd\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d76\u671b",
                            "\u5931\u671b"
                        ],
                        "la": [
                            "desperatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "radeloosheid",
                            "vertwijfeling",
                            "wanhoop"
                        ],
                        "pl": [
                            "beznadzieja"
                        ],
                        "pt": [
                            "desespero"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezn\u0103dejde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u043d\u0430\u0434\u0451\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtvivlan",
                            "misstr\u00f6stan"
                        ],
                        "cs": [
                            "beznad\u011bj"
                        ],
                        "tr": [
                            "umutsuzluk",
                            "h\u00fcsran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sespoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sespoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9shabill\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00e9shabill\u00e9",
                            "Neglig\u00e9"
                        ],
                        "en": [
                            "negligee",
                            "n\u00e9glig\u00e9e",
                            "neglig\u00e9e"
                        ],
                        "hr": [
                            "ku\u0107na haljina"
                        ],
                        "es": [
                            "neglig\u00e9"
                        ],
                        "la": [
                            "supparum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0433\u043b\u0438\u0436\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "neglig\u00e9",
                            "morgondr\u00e4kt",
                            "nattdr\u00e4kt"
                        ],
                        "cs": [
                            "negli\u017e\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9shabill\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9shabill\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9shabiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to undress"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0631\u0649"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0430\u043d\u0443\u0446\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u044c\u0434\u0437\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "ca": [
                            "despullar",
                            "desvestir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8131\u8863"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc97\uae30\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "svu\u0107i se",
                            "svla\u010diti se"
                        ],
                        "es": [
                            "desvestir"
                        ],
                        "eo": [
                            "senvestigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "riisua"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03bd\u03c4\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "levetk\u0151zni"
                        ],
                        "io": [
                            "desvestizar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8131\u304c\u3059",
                            "\u8131\u304c\u305b\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "ve\u015felandin",
                            "ji ber kirin",
                            "r\u00fbs",
                            "taz\u00ee",
                            "\u015filf"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitkleden"
                        ],
                        "oc": [
                            "desabilhar",
                            "desvestir",
                            "despolhar"
                        ],
                        "pt": [
                            "despir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "kl\u00e4 av"
                        ],
                        "tr": [
                            "soymak",
                            "giysi",
                            "lerini \u00e7\u0131karmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sherber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "weed"
                        ],
                        "hr": [
                            "oplijeviti"
                        ],
                        "es": [
                            "escardar",
                            "deshierbar",
                            "desyerbar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03bf\u03c4\u03b1\u03bd\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menyiangi"
                        ],
                        "it": [
                            "diserbare"
                        ],
                        "pl": [
                            "ple\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "pl\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sh\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heimfall"
                        ],
                        "en": [
                            "escheat"
                        ],
                        "br": [
                            "disherit"
                        ],
                        "hr": [
                            "dr\u017eavno prisvajanje nasljedstva"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontstentenis"
                        ],
                        "sv": [
                            "danaarv"
                        ],
                        "cs": [
                            "od\u00famr\u0165",
                            "bez d\u011bdic\u016f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sh\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sh\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sh\u00e9riter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disinherit"
                        ],
                        "hr": [
                            "razba\u0161tiniti"
                        ],
                        "es": [
                            "desheredar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senheredigi"
                        ],
                        "it": [
                            "diseredare"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyd\u011bdit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9shonorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire perdre l\u2019honneur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entehren"
                        ],
                        "en": [
                            "dishonor",
                            "ou dishonour"
                        ],
                        "hr": [
                            "obe\u0161\u010dastiti",
                            "osramotiti"
                        ],
                        "es": [
                            "deshonrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malhonorigi",
                            "senhonorigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4p\u00e4ist\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "deshonrar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c4\u03b9\u03bc\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "disonorare"
                        ],
                        "la": [
                            "dehonoro",
                            "dehonesto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0441\u0447\u0435\u0441\u0442\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u043f\u043e\u0440\u043e\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9shumidificateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dehumidifier"
                        ],
                        "eu": [
                            "kengailu"
                        ],
                        "es": [
                            "deshumidificador"
                        ],
                        "gl": [
                            "deshumidificador"
                        ],
                        "it": [
                            "deumidificatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9shumidificateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9shumidificateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9shydratation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d\u2019enlever l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dehydration"
                        ],
                        "en": [
                            "dehydration"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8131\u6c34"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0c8\uc218"
                        ],
                        "es": [
                            "deshidrataci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "dehidrati\u011do"
                        ],
                        "gl": [
                            "deshidrataci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c5\u03b4\u03ac\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "disidratazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8131\u6c34"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9decine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dehydration"
                        ],
                        "en": [
                            "dehydration"
                        ],
                        "hr": [
                            "dehidratacija"
                        ],
                        "es": [
                            "deshidrataci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03c5\u03b4\u03ac\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9shydratation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9shydratations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9shydrater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entw\u00e4ssern",
                            "das Wasser entziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "dehydrate"
                        ],
                        "hr": [
                            "dehidrirati"
                        ],
                        "es": [
                            "deshidratar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senakvigi"
                        ],
                        "gl": [
                            "deshidratar"
                        ],
                        "it": [
                            "disidratare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "desiderata": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Desideratum"
                        ],
                        "en": [
                            "desideratum"
                        ],
                        "pl": [
                            "dezyderat"
                        ],
                        "pt": [
                            "desejos"
                        ],
                        "sl": [
                            "za\u017eeleno"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sid\u00e9rata": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Desideratum"
                        ],
                        "en": [
                            "desideratum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u063a\u0628\u0629"
                        ],
                        "pl": [
                            "dezyderat"
                        ],
                        "sl": [
                            "za\u017eeleno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sid\u00e9rata": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sid\u00e9ratas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sid\u00e9ratif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desiderative"
                        ],
                        "br": [
                            "mennout"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8868\u793a\u613f\u671b\u7684"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "desiderativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sid\u00e9ratif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sid\u00e9ratifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sid\u00e9rative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sid\u00e9ratives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "design": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Design"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bbe\u8ba1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dizajn"
                        ],
                        "eo": [
                            "fasonado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03b5\u03b4\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00f6nnun"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b6\u30a4\u30f3"
                        ],
                        "lb": [
                            "Design"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0437\u0430\u0439\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "design"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "design": [
                    "Singulier"
                ],
                "designs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9signation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Benennung"
                        ],
                        "hr": [
                            "naziv",
                            "prozivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "designaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanduiding",
                            "benoeming"
                        ],
                        "pt": [
                            "designa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9signation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9signations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9signer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Destiner \u00e0 quelque dignit\u00e9, \u00e0 quelque charge, \u00e0 quelque fonction\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "designieren",
                            "bestellen"
                        ],
                        "en": [
                            "designate"
                        ],
                        "hr": [
                            "prozvati"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6lge",
                            "angive",
                            "udn\u00e6vne"
                        ],
                        "id": [
                            "menunjuk"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sillusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disillusionment",
                            "disillusion"
                        ],
                        "hr": [
                            "razo\u010daranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "seniluzii\u011do"
                        ],
                        "it": [
                            "disillusione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e7b\u6ec5",
                            "\u5931\u604b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sillusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sillusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sincitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disincentive"
                        ],
                        "es": [
                            "desincentivaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "disicentivazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontmoediging"
                        ],
                        "pt": [
                            "desencorajamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sincitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sincitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sindustrialisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deindustrialization",
                            "deindustrialisation"
                        ],
                        "ca": [
                            "desindustrialitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "desindustrializaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "desindustrializaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03b9\u03bf\u03bc\u03b7\u03c7\u03ac\u03bd\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "deindustrializzazione",
                            "disindustrializzazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "desindustrializa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezindustrializare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sindustrialisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sindustrialisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sindustrialiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deindustrialize"
                        ],
                        "ca": [
                            "desindustrialitzar"
                        ],
                        "es": [
                            "desindustrializar"
                        ],
                        "gl": [
                            "desindustrializar"
                        ],
                        "it": [
                            "deindustrializzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "desindustrializar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sinence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Endung"
                        ],
                        "en": [
                            "ending",
                            "inflectional suffix",
                            "inflectional ending"
                        ],
                        "br": [
                            "ger"
                        ],
                        "ca": [
                            "desin\u00e8ncia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud65c\uc6a9\uc5b4\ubbf8"
                        ],
                        "hr": [
                            "flektivni dometak"
                        ],
                        "da": [
                            "endelse"
                        ],
                        "es": [
                            "desinencia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03bb\u03b7\u03be\u03b7",
                            "\u03bb\u03ae\u03b3\u03bf\u03c5\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "dezinenco"
                        ],
                        "ia": [
                            "desinentia"
                        ],
                        "it": [
                            "desinenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d3b\u7528\u8a9e\u5c3e",
                            "\u5c48\u6298\u8a9e\u5c3e",
                            "\u5c48\u6298\u63a5\u5c3e\u8f9e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0493\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0433\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "inclinamentum"
                        ],
                        "oc": [
                            "desin\u00e9ncia"
                        ],
                        "cs": [
                            "koncovka"
                        ],
                        "tk": [
                            "go\u015fulma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sinence": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sinences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sinfecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "desinfizieren"
                        ],
                        "en": [
                            "disinfect"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0435\u043a\u0446\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezinficirati",
                            "rasku\u017eivati"
                        ],
                        "es": [
                            "desinfectar"
                        ],
                        "fi": [
                            "desinfioida",
                            "puhdistaa tartunnasta"
                        ],
                        "nl": [
                            "desinfecteren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "desinficera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sinfection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Desinfizierung"
                        ],
                        "en": [
                            "disinfection"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d88\u6bd2"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc18c\ub3c5"
                        ],
                        "es": [
                            "desinfecci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "disinfezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d88\u6bd2"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0440\u0438\u0443\u0442\u0433\u0430\u043b",
                            "\u0445\u0430\u043b\u0434\u0432\u0430\u0440\u0433\u04af\u0439\u0436\u04af\u04af\u043b\u044d\u043b\u0442"
                        ],
                        "pt": [
                            "desinfec\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 t\u1ea9y u\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sinfection": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sinfections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sinformation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Desinformation"
                        ],
                        "en": [
                            "disinformation"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezinformacija",
                            "obmana"
                        ],
                        "es": [
                            "desinformaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "disinformaatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03bb\u03b7\u03c1\u03bf\u03c6\u03cc\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05e1\u05d0\u05d9\u05e0\u05e4\u05d5\u05e8\u05de\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "disinformazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u507d\u60c5\u5831"
                        ],
                        "oc": [
                            "desinformacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "dezinformacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sinformation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sinformations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sinformer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "misinform"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezinformirati",
                            "obmanuti"
                        ],
                        "oc": [
                            "desinformar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0437\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sint\u00e9gration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zerfall"
                        ],
                        "en": [
                            "disintegration",
                            "decay"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0641\u0643\u064a\u0643"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezintegracija"
                        ],
                        "es": [
                            "desintegraci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "desintegraci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "decadimento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5d29\u58ca"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044b\u0434\u044b\u0440\u0430\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "desintegra\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sint\u00e9gration": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sint\u00e9grations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sint\u00e9grer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zersetzen",
                            "aufl\u00f6sen"
                        ],
                        "en": [
                            "disintegrate",
                            "break up"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezintegrirati"
                        ],
                        "es": [
                            "desintegrar"
                        ],
                        "gl": [
                            "desintegrar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desintegrar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Altruiste (2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "selbstlos"
                        ],
                        "en": [
                            "disinterested"
                        ],
                        "ca": [
                            "desinteressat"
                        ],
                        "hr": [
                            "nezainteresiran"
                        ],
                        "es": [
                            "imparcial"
                        ],
                        "it": [
                            "disinteressato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043a\u043e\u0440\u044b\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "nezi\u0161tn\u00fd",
                            "nestrann\u00fd",
                            "nezainteresovan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sint\u00e9ress\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sint\u00e9ressement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Uneigenn\u00fctzigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "buying out",
                            "disinterestedness",
                            "paying off"
                        ],
                        "hr": [
                            "nezainteresiranost"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03c4\u03ad\u03bb\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "la": [
                            "abstinentia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sint\u00e9ressement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sint\u00e9ressements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sintoxication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entgiftung",
                            "Giftentziehung"
                        ],
                        "en": [
                            "detoxification",
                            "detox",
                            "rehab"
                        ],
                        "hr": [
                            "lije\u010denje od ovisnosti"
                        ],
                        "es": [
                            "desintoxicaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "disintossicazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sintoxication": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sintoxications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sintoxiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entgiften",
                            "Gift entziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to detoxify"
                        ],
                        "br": [
                            "dibistria\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "izlije\u010diti od ovisnosti"
                        ],
                        "es": [
                            "desintoxicar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4 myrkytt\u00f6m\u00e4ksi"
                        ],
                        "io": [
                            "desintoxikar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontgiften"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sinviter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "digouvia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "desinvitar"
                        ],
                        "hr": [
                            "otkazati poziv"
                        ],
                        "es": [
                            "desinvitar"
                        ],
                        "it": [
                            "disinvitare"
                        ],
                        "oc": [
                            "desinvitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sinvolture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re trop libre d\u2019agir \u00e0 l\u2019\u00e9gard de quelqu\u2019un (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "casualness"
                        ],
                        "hr": [
                            "non\u0161alantnost"
                        ],
                        "es": [
                            "desenvoltura",
                            "desparpajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijpostigheid",
                            "ongegeneerdheid",
                            "nonchalance"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00fcstahl\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sinvolture": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sinvoltures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de d\u00e9sirer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begeerte"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00ebshir\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Lust",
                            "Wunsch"
                        ],
                        "en": [
                            "desire",
                            "want",
                            "wish"
                        ],
                        "ang": [
                            "willa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u063a\u0628\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchoantegezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "desig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u610f\u613f",
                            "\u613f\u671b",
                            "\u6b32\u671b",
                            "\u6b32\u5ff5",
                            "\u610f\u6b32"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010de\u017enja",
                            "te\u017enja",
                            "\u017eelja"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8nske"
                        ],
                        "es": [
                            "deseo"
                        ],
                        "eo": [
                            "deziro"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fail"
                        ],
                        "fo": [
                            "ynski"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferlangst",
                            "winsk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03c5\u03bc\u03af\u03b1",
                            "\u03c0\u03cc\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "dambaan",
                            "hasrat"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3sk"
                        ],
                        "it": [
                            "desiderio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9858\u671b",
                            "\u6b32\u671b",
                            "\u6b32\u5ff5",
                            "\u610f\u6b32",
                            "\u9858\u3044",
                            "\u671b\u307f"
                        ],
                        "nl": [
                            "begeerte",
                            "zucht",
                            "lust",
                            "verlangen",
                            "wens",
                            "zin"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8nske"
                        ],
                        "oc": [
                            "desir",
                            "desiran\u00e7a"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u0632\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyczenie",
                            "pragnienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "anseio",
                            "desejo",
                            "pretens\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "dorin\u021ba"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u044f",
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6nskan",
                            "beg\u00e4r",
                            "lust"
                        ],
                        "cs": [
                            "touha"
                        ],
                        "tr": [
                            "arzu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pulsion charnelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlangen",
                            "Begehren"
                        ],
                        "en": [
                            "desire"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010de\u017enja",
                            "\u017eudnja",
                            "\u017eelja"
                        ],
                        "es": [
                            "deseo"
                        ],
                        "fi": [
                            "himo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sir": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sirable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desirable"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u063a\u0648\u0628"
                        ],
                        "hr": [
                            "po\u017eeljan",
                            "\u017eeljen",
                            "dra\u017eestan"
                        ],
                        "es": [
                            "deseable"
                        ],
                        "io": [
                            "dezirinda"
                        ],
                        "it": [
                            "desiderabile"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6nskv\u00e4rd",
                            "beg\u00e4rlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sirable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sirables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vouloir poss\u00e9der quelque chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00fcnschen"
                        ],
                        "en": [
                            "desire"
                        ],
                        "ca": [
                            "desitjar"
                        ],
                        "hr": [
                            "htjeti"
                        ],
                        "es": [
                            "desear"
                        ],
                        "eo": [
                            "deziri"
                        ],
                        "fi": [
                            "himoita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b8\u03c5\u03bc\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "dezirar"
                        ],
                        "it": [
                            "desiderare"
                        ],
                        "la": [
                            "desidere"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlangen",
                            "begeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "desirar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0633\u062a\u0646",
                            "\u0622\u0631\u0632\u0648 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "pragn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0442\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5tr\u00e5",
                            "\u00e5stunda",
                            "l\u00e4ngta efter"
                        ],
                        "cs": [
                            "tou\u017eit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Souhaiter\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00fcnschen"
                        ],
                        "en": [
                            "desire"
                        ],
                        "ca": [
                            "desitjar"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eeljeti"
                        ],
                        "es": [
                            "desear"
                        ],
                        "it": [
                            "desiderare"
                        ],
                        "oc": [
                            "desirar"
                        ],
                        "pl": [
                            "pragn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desejar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6nska",
                            "\u00e5stunda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9prouver un d\u00e9sir charnel\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begehren"
                        ],
                        "en": [
                            "desire"
                        ],
                        "ca": [
                            "desitjar"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eudjeti"
                        ],
                        "es": [
                            "desear"
                        ],
                        "it": [
                            "desiderare"
                        ],
                        "oc": [
                            "desirar"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u017c\u0105da\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desejar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0445\u043e\u0442\u0435\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sireux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desirous",
                            "wishful",
                            "solicitous",
                            "anxious"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchoantek",
                            "c\u02bchoantus"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eeljan"
                        ],
                        "eo": [
                            "deziranta"
                        ],
                        "io": [
                            "deziranta"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlangend"
                        ],
                        "pt": [
                            "desejoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sireuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sireuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "desman": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Desman"
                        ],
                        "en": [
                            "desman"
                        ],
                        "br": [
                            "desman"
                        ],
                        "ca": [
                            "almesquera"
                        ],
                        "es": [
                            "almizclera",
                            "desm\u00e1n"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesikontiainen"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9zsmacick\u00e1ny"
                        ],
                        "it": [
                            "desman"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043f\u0430\u0440 \u0442\u044b\u0448\u049b\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "desman"
                        ],
                        "cs": [
                            "vychuchol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "desman": [
                    "Singulier"
                ],
                "desmans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sob\u00e9ir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oortree"
                        ],
                        "en": [
                            "disobey"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "eu": [
                            "desobeditu"
                        ],
                        "br": [
                            "disenti\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "ne slu\u0161ati",
                            "ne poslu\u0161ati"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6re ulydig",
                            "overtr\u00e6de",
                            "modg\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "desobedecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "malobei"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03b8\u03ce",
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03b9\u03b8\u03b1\u03c1\u03c7\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "desobediar"
                        ],
                        "it": [
                            "disobbedire"
                        ],
                        "nl": [
                            "inbreuk maken op",
                            "overtreden"
                        ],
                        "oc": [
                            "desobesir"
                        ],
                        "sw": [
                            "\u00e0 kuasi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sob\u00e9issance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ungehorsam"
                        ],
                        "en": [
                            "disobedience",
                            "flouting"
                        ],
                        "ca": [
                            "desobedi\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "neposlu\u0161nost"
                        ],
                        "es": [
                            "desobediencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "malobeo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c5\u03c0\u03b1\u03ba\u03bf\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "disobbedienza",
                            "disubbidienza"
                        ],
                        "la": [
                            "inobedientia"
                        ],
                        "nl": [
                            "insubordinatie",
                            "inbreuk"
                        ],
                        "pt": [
                            "velhacaria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u0432\u0438\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "olydnad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sob\u00e9issance": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sob\u00e9issances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sob\u00e9issant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "widerspenstig",
                            "ungehorsam"
                        ],
                        "en": [
                            "disobedient",
                            "insubordinate"
                        ],
                        "br": [
                            "disent",
                            "disentus"
                        ],
                        "hr": [
                            "neposlu\u0161an"
                        ],
                        "eo": [
                            "malobeema"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00f4fh\u00fbdich"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03c5\u03c0\u03ac\u03ba\u03bf\u03c5\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "desobedianta"
                        ],
                        "it": [
                            "disobbediente",
                            "disubbidiente"
                        ],
                        "la": [
                            "inobsequens"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongehoorzaam",
                            "ongezeglijk",
                            "stout"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u043b\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "olydig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sob\u00e9issant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sob\u00e9issants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sob\u00e9issante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sob\u00e9issantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sodorant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Deodorant"
                        ],
                        "en": [
                            "deodorant"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezodorans"
                        ],
                        "eo": [
                            "senodorigilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "hajunpoistoaine",
                            "deodorantti"
                        ],
                        "it": [
                            "deodorante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sodorant": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sodorants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9solation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beproewing",
                            "bedroefdheid"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4rger",
                            "Betr\u00fcbnis",
                            "Gram",
                            "Harm",
                            "Verdru\u00df",
                            "Weh",
                            "Kummer",
                            "Gram",
                            "Kummer",
                            "Betr\u00fcbnis",
                            "Herzeleid",
                            "Niedergeschlagenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "desolation",
                            "affliction",
                            "distress",
                            "sorrow",
                            "woe",
                            "sadness",
                            "pain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0623\u0633\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "desolaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "tuga",
                            "pusto\u0161"
                        ],
                        "es": [
                            "aflicci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109agreno",
                            "aflikto",
                            "aflikti\u011do",
                            "afliktado"
                        ],
                        "fo": [
                            "ekki",
                            "gremjan",
                            "kv\u00f8l"
                        ],
                        "fi": [
                            "suru"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdriet",
                            "ergernis",
                            "beproeving",
                            "droefheid",
                            "hartzeer",
                            "verdriet",
                            "bedroefdheid",
                            "zieleleed",
                            "beproeving"
                        ],
                        "pt": [
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "amargura",
                            "dor",
                            "pena",
                            "pesar",
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "agonia",
                            "pesar",
                            "afli\u00e7\u00e3o",
                            "agonia",
                            "pesar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "ac\u0131",
                            "ac\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9solation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9solations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sol\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9sert\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desolate"
                        ],
                        "hr": [
                            "opusto\u0161en"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8de"
                        ],
                        "es": [
                            "desolado"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezerta"
                        ],
                        "pt": [
                            "deserto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Afflig\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "betreur"
                        ],
                        "en": [
                            "sorry"
                        ],
                        "hr": [
                            "o\u017ealo\u0161\u0107en"
                        ],
                        "da": [
                            "bedr\u00f8vet"
                        ],
                        "es": [
                            "afectado"
                        ],
                        "eo": [
                            "afliktita"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedroefd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sol\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "es tut mir Leid",
                            "Entschuldigung",
                            "untr\u00f6stlich"
                        ],
                        "en": [
                            "sorry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0630\u0631\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "barkatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "perd\u00f3",
                            "disculpes"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u4e0d\u8d77"
                        ],
                        "es": [
                            "disc\u00falpame",
                            "perd\u00f3name",
                            "lo siento"
                        ],
                        "eo": [
                            "pardonu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "mi dispiace",
                            "desolato",
                            "mi scusi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fa1\u514d\u306a\u3055\u3044"
                        ],
                        "no": [
                            "beklager"
                        ],
                        "oc": [
                            "perdon"
                        ],
                        "pt": [
                            "sinto muito",
                            "desculpa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435"
                        ],
                        "vi": [
                            "xin l\u1ed7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sol\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "d\u00e9sol\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9soler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bek\u00fcmmern",
                            "betr\u00fcben",
                            "gr\u00e4men",
                            "kr\u00e4nken",
                            "qu\u00e4len",
                            "Leid verursachen",
                            "Herzeleid verursachen"
                        ],
                        "en": [
                            "desolate",
                            "afflict",
                            "distress",
                            "aggrieve"
                        ],
                        "ca": [
                            "afligir"
                        ],
                        "hr": [
                            "opusto\u0161iti",
                            "\u017ealiti se",
                            "potresti"
                        ],
                        "es": [
                            "afligir",
                            "entristecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "aflikti"
                        ],
                        "io": [
                            "dezolar"
                        ],
                        "it": [
                            "affliggere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedroeven",
                            "beproeven"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabrunhar",
                            "afligir",
                            "angustiar",
                            "desolar"
                        ],
                        "ro": [
                            "nec\u0103ji",
                            "\u00eentrista"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sordre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "disorder",
                            "confusion",
                            "disarray",
                            "chaos"
                        ],
                        "da": [
                            "rod"
                        ],
                        "es": [
                            "perturbaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "malordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sotku"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03bf\u03c1\u03b3\u03b1\u03bd\u03c9\u03c3\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "nl": [
                            "disorde",
                            "verwarring",
                            "wanorde",
                            "janboel",
                            "rommel",
                            "rotzooi",
                            "war"
                        ],
                        "oc": [
                            "des\u00f2rdre"
                        ],
                        "pt": [
                            "desordem"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezordine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sordre": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sordres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sorientation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Orientierungslosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "disorientation"
                        ],
                        "ca": [
                            "desorientaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "dezorijentacija",
                            "poreme\u0107aj"
                        ],
                        "es": [
                            "desorientaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "disorientamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068\u307e\u3069\u3044"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sorientation": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sorientations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sorienter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Par extension) Rendre incertain, h\u00e9sitant sur le chemin qu\u2019on doit prendre\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irreleiten",
                            "verwirren"
                        ],
                        "en": [
                            "disorient",
                            "disorientate",
                            "to be bewildered",
                            "to be confused"
                        ],
                        "ca": [
                            "desorientar",
                            "despistar",
                            "extraviar"
                        ],
                        "hr": [
                            "izgubiti se",
                            "smesti se"
                        ],
                        "es": [
                            "desorientar",
                            "despistar",
                            "extraviar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "desorientizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sormais": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ab sofort",
                            "von hier an",
                            "von nun an"
                        ],
                        "en": [
                            "from now on",
                            "henceforth",
                            "now"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0646 \u0641\u0635\u0627\u0639\u062f\u0627",
                            "\u0627\u0628\u062a\u062f\u0627\u0621 \u0645\u0646 \u0627\u0644\u0622\u0646"
                        ],
                        "br": [
                            "hiviziken",
                            "diwar vrema\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ara"
                        ],
                        "hr": [
                            "odsad",
                            "odsada"
                        ],
                        "da": [
                            "fra nu af"
                        ],
                        "es": [
                            "desde ahora",
                            "desde entonces",
                            "de aqui en adelante"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4st\u00e4 puolin"
                        ],
                        "hu": [
                            "mostant\u00f3l"
                        ],
                        "it": [
                            "ormai"
                        ],
                        "nl": [
                            "voortaan"
                        ],
                        "no": [
                            "fra n\u00e5 av"
                        ],
                        "pl": [
                            "odt\u0105d"
                        ],
                        "pt": [
                            "daqui em diante",
                            "a partir de agora",
                            "de agora em diante",
                            "doravante"
                        ],
                        "ro": [
                            "deacum"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043d\u044b\u043d\u0435"
                        ],
                        "sw": [
                            "tokea sasa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "d\u00e9sorphelinage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "orphaning"
                        ],
                        "ca": [
                            "desorfenaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "desorfenaci\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1rv\u00e1tlan\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "disorfanizzazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sorphelinage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sorphelinages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sorption": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Desorption"
                        ],
                        "en": [
                            "desorption"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646\u062a\u0632\u0627\u0632"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "desorption"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c1\u03cc\u03c6\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "desorbimento"
                        ],
                        "nl": [
                            "desorptie"
                        ],
                        "pl": [
                            "desorpcja"
                        ],
                        "pt": [
                            "dessor\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "desorb\u021bie"
                        ],
                        "sl": [
                            "desorbcija"
                        ],
                        "cs": [
                            "desorpce"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u043e\u0440\u0431\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sorption": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sorptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sossage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausbeinen",
                            "Entbeinen"
                        ],
                        "en": [
                            "boning"
                        ],
                        "da": [
                            "udbening"
                        ],
                        "es": [
                            "deshuesado"
                        ],
                        "it": [
                            "disossatura",
                            "disossamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbenen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desossa"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezosare"
                        ],
                        "sv": [
                            "urbening"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9sossage": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9sossages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "d\u00e9sosser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00f4ter les os",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausbeinen",
                            "entbeinen"
                        ],
                        "en": [
                            "bone",
                            "debone"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0435\u0437\u043a\u043e\u0441\u0442\u044f\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "desossar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53bb\u9aa8"
                        ],
                        "hr": [
                            "povaditi kosti",
                            "demontirati",
                            "ra\u0161\u010dlaniti"
                        ],
                        "es": [
                            "deshuesar",
                            "desosar"
                        ],
                        "fi": [
                            "poistaa luut"
                        ],
                        "hu": [
                            "kicsontoz"
                        ],
                        "it": [
                            "disossare"
                        ],
                        "la": [
                            "exossare"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0432\u0430\u0434\u0438 \u043a\u043e\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbenen"
                        ],
                        "pt": [
                            "desossar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezoseze"
                        ],
                        "sw": [
                            "mfupa"
                        ],
                        "cs": [
                            "vykostit"
                        ],
                        "vi": [
                            "g\u1ee1 x\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "despotat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Despotat"
                        ],
                        "en": [
                            "despotate"
                        ],
                        "ca": [
                            "despotat"
                        ],
                        "es": [
                            "despotado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03c0\u03bf\u03c4\u03ac\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "despotato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "despotat": [
                    "Singulier"
                ],
                "despotats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "despote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Machthaber",
                            "Despot",
                            "Despotin"
                        ],
                        "en": [
                            "despot",
                            "despotess"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e8spota"
                        ],
                        "hr": [
                            "despot",
                            "silnik"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9spota"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "despota"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u043f\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "despote": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "despotes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "despotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "machthaberisch",
                            "despotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "despotic"
                        ],
                        "hr": [
                            "despotski"
                        ],
                        "es": [
                            "desp\u00f3tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03c0\u03bf\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "dispotico",
                            "dispotica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "despotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "despotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "despotisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Despotie"
                        ],
                        "en": [
                            "despotism"
                        ],
                        "hr": [
                            "despotizam"
                        ],
                        "it": [
                            "dispotismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ec\u88c1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "despotisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "despotismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dessaler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "desalinate"
                        ],
                        "hr": [
                            "odstraniti presoljeno",
                            "opametiti",
                            "prevrnuti se"
                        ],
                        "gl": [
                            "desalgar"
                        ],
                        "io": [
                            "dessalizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontzouten",
                            "ontgroenen",
                            "kapzeisen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dess\u00e9cher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "austrocknen"
                        ],
                        "en": [
                            "desiccate",
                            "dry out",
                            "parch"
                        ],
                        "hr": [
                            "osu\u0161iti",
                            "usahnuti",
                            "isu\u0161iti",
                            "uvenuti"
                        ],
                        "es": [
                            "desecar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03be\u03b7\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "disseccare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitdrogen"
                        ],
                        "pt": [
                            "dissecar"
                        ],
                        "cs": [
                            "prahnout",
                            "vyschnout",
                            "vysu\u0161it"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dessein": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Intention d\u2019ex\u00e9cuter quelque chose (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plan",
                            "bedoeling",
                            "doel",
                            "oogmerk"
                        ],
                        "sq": [
                            "q\u00ebllim"
                        ],
                        "de": [
                            "Absicht",
                            "Plan",
                            "Ziel",
                            "Zweck"
                        ],
                        "en": [
                            "intention",
                            "plan",
                            "intent",
                            "aim",
                            "goal",
                            "purpose",
                            "target",
                            "end",
                            "intent",
                            "objective",
                            "design"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0646\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "dezev",
                            "dezo",
                            "mennozh",
                            "mennad"
                        ],
                        "ca": [
                            "blanc",
                            "fi",
                            "finalitat",
                            "objectiu"
                        ],
                        "hr": [
                            "cilj"
                        ],
                        "da": [
                            "hensigt",
                            "hensigt",
                            "m\u00e5l",
                            "form\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "intenci\u00f3n",
                            "fin",
                            "objetivo",
                            "finalidad",
                            "blanco",
                            "designio"
                        ],
                        "eo": [
                            "intenco",
                            "celo"
                        ],
                        "fo": [
                            "stevnumi\u00f0",
                            "m\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "aikomus",
                            "maali",
                            "p\u00e4\u00e4m\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "doel",
                            "foarnimmen",
                            "doel"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "intenco",
                            "skopo",
                            "projeto"
                        ],
                        "it": [
                            "intenzione",
                            "proposito",
                            "scopo"
                        ],
                        "ms": [
                            "maksud",
                            "maksud"
                        ],
                        "nl": [
                            "doel",
                            "bedoeling",
                            "strekking",
                            "plan",
                            "toeleg",
                            "voornemen",
                            "zin",
                            "doel",
                            "doelstelling",
                            "doelwit",
                            "honk",
                            "wit"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "cel"
                        ],
                        "pt": [
                            "inten\u00e7\u00e3o",
                            "fim"
                        ],
                        "ro": [
                            "scop"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kasidi"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1lak",
                            "hang\u00e1rin"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edl"
                        ],
                        "tr": [
                            "ama\u00e7",
                            "hedef"
                        ],
                        "zu": [
                            "injongo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Conception d\u2019une \u0153uvre \u00e0 r\u00e9aliser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Konzept",
                            "Intention",
                            "Vorsatz"
                        ],
                        "en": [
                            "purpose",
                            "design"
                        ],
                        "hr": [
                            "cilj"
                        ],
                        "nl": [
                            "voornemen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusudi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dessein": [
                    "Singulier"
                ],
                "desseins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "desserrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "l\u00f6sen"
                        ],
                        "en": [
                            "loosen",
                            "unclench"
                        ],
                        "br": [
                            "distarda\u00f1",
                            "distardi\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "opustiti zagriz",
                            "popustiti"
                        ],
                        "oc": [
                            "dessarrar",
                            "desclavar"
                        ],
                        "pt": [
                            "desapertar"
                        ],
                        "cs": [
                            "uvolnit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dessert": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "nagereg"
                        ],
                        "de": [
                            "Dessert",
                            "Nachtisch",
                            "Nachspeise"
                        ],
                        "en": [
                            "dessert",
                            "sweet"
                        ],
                        "ca": [
                            "postres",
                            "darreries"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub514\uc800\ud2b8"
                        ],
                        "hr": [
                            "desert",
                            "slastice"
                        ],
                        "da": [
                            "dessert",
                            "efterret"
                        ],
                        "es": [
                            "prostre",
                            "postre"
                        ],
                        "eo": [
                            "postman\u011da\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "magustoit"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lkiruoka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03cd\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "desszert"
                        ],
                        "io": [
                            "deserto"
                        ],
                        "it": [
                            "pospasto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c7\u30b6\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "la": [
                            "impomenta"
                        ],
                        "nl": [
                            "nagerecht",
                            "dessert",
                            "toetje",
                            "toespijs"
                        ],
                        "no": [
                            "dessert"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "deser"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobremesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "desert"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0441\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "efterr\u00e4tt",
                            "dessert"
                        ],
                        "tl": [
                            "putat"
                        ],
                        "cs": [
                            "dezert",
                            "z\u00e1kusek"
                        ],
                        "tr": [
                            "tatl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dessert": [
                    "Singulier"
                ],
                "desserts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dessiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00f6ffnen",
                            "wie Schuppen von den Augen fallen"
                        ],
                        "br": [
                            "dizalla\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "otvoriti o\u010di"
                        ],
                        "nl": [
                            "de ogen openen"
                        ],
                        "oc": [
                            "descilhar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dessin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repr\u00e9sentation d\u2019objets (sens g\u00e9n\u00e9ral)\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tekening"
                        ],
                        "de": [
                            "Bild",
                            "Grafik",
                            "Skizze",
                            "Illustration"
                        ],
                        "en": [
                            "drawing",
                            "design",
                            "draught",
                            "picture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0633\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "tres"
                        ],
                        "ca": [
                            "dibuix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56fe\u6848",
                            "\u56fe\u753b"
                        ],
                        "hr": [
                            "crte\u017e"
                        ],
                        "da": [
                            "tegning"
                        ],
                        "es": [
                            "dibujo"
                        ],
                        "eo": [
                            "desegna\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "piirustus",
                            "piirros"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10ee\u10d0\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "disegno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56f3\u753b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0443\u0440\u0435\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "n\u00eegar"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0443\u0440\u0430\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "tekening",
                            "werkje",
                            "schets"
                        ],
                        "oc": [
                            "dessenh"
                        ],
                        "pl": [
                            "rusunek",
                            "rysunek"
                        ],
                        "pt": [
                            "desenho"
                        ],
                        "ro": [
                            "desen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0438\u0441\u0443\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0447\u0435\u0440\u0442\u0451\u0436"
                        ],
                        "cs": [
                            "kresba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dessin": [
                    "Singulier"
                ],
                "dessins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dessinateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "drawer",
                            "draughtsman",
                            "designer"
                        ],
                        "ca": [
                            "dibuixant"
                        ],
                        "hr": [
                            "crta\u010d"
                        ],
                        "es": [
                            "dibujante"
                        ],
                        "nl": [
                            "tekenaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "dessenhador",
                            "dessenhaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "rysownik"
                        ],
                        "sk": [
                            "kresliar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dessinateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "dessinateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dessinatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "designer",
                            "draftswoman",
                            "cartoonist",
                            "drawer"
                        ],
                        "ca": [
                            "dibuixant"
                        ],
                        "es": [
                            "dibujante"
                        ],
                        "it": [
                            "disegnatrice"
                        ],
                        "oc": [
                            "dessenhadoira",
                            "dessenhaira",
                            "dessenhairitz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dessinatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "dessinatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dessiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Repr\u00e9senter par un dessin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afteken"
                        ],
                        "de": [
                            "zeichnen",
                            "abzeichnen",
                            "malen",
                            "abmalen",
                            "entwerfen",
                            "skizzieren",
                            "darstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "to draw",
                            "design"
                        ],
                        "eu": [
                            "marraztu"
                        ],
                        "ca": [
                            "dibuixar"
                        ],
                        "hr": [
                            "nacrtati",
                            "crtati"
                        ],
                        "da": [
                            "tegne"
                        ],
                        "es": [
                            "dibujar"
                        ],
                        "eo": [
                            "desegni"
                        ],
                        "fo": [
                            "tekna"
                        ],
                        "fi": [
                            "piirt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "tekenje"
                        ],
                        "hu": [
                            "rajzol"
                        ],
                        "io": [
                            "desegnar"
                        ],
                        "it": [
                            "disegnare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63cf\u304f",
                            "\u3048\u304c\u304f"
                        ],
                        "nl": [
                            "tekenen",
                            "aftekenen",
                            "trekken",
                            "uittekenen"
                        ],
                        "oc": [
                            "dessenhar"
                        ],
                        "pl": [
                            "rysowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "descrever",
                            "desenhar",
                            "tra\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "desena"
                        ],
                        "sv": [
                            "rita",
                            "teckna"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ebd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}