{
    "d\u00e9vouement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstlosigkeit",
                            "Hingabe",
                            "Hingebung",
                            "Aufopferung"
                        ],
                        "en": [
                            "devotion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062e\u0644\u0627\u0635"
                        ],
                        "hr": [
                            "odanost",
                            "privr\u017eenost",
                            "vjernost"
                        ],
                        "es": [
                            "devoci\u00f3n",
                            "celo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sindonemo",
                            "aldoniteco"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanhankelijkheid",
                            "offervaardigheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "abnegacion",
                            "devocion",
                            "estacament",
                            "sacrifici"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4ngivenhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "d\u00e9vouement": [
                    "Singulier"
                ],
                "d\u00e9vouements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dexam\u00e9thasone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dexamethason"
                        ],
                        "en": [
                            "dexamethasone"
                        ],
                        "ca": [
                            "dexametasona"
                        ],
                        "es": [
                            "dexametasona"
                        ],
                        "it": [
                            "desametasone"
                        ],
                        "nl": [
                            "dexamethason"
                        ],
                        "pt": [
                            "dexametasona"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "dexametason"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dext\u00e9rit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fingerfertigkeit",
                            "Geschicklichkeit",
                            "Handfertigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "dexterity"
                        ],
                        "ca": [
                            "destresa"
                        ],
                        "hr": [
                            "vje\u0161tina",
                            "spretnost",
                            "domi\u0161ljatost"
                        ],
                        "es": [
                            "destreza"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzerciteco"
                        ],
                        "ia": [
                            "dexteritate"
                        ],
                        "nl": [
                            "handigheid",
                            "bekwaamheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "destreza"
                        ],
                        "sv": [
                            "fingerf\u00e4rdighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dext\u00e9rit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "dext\u00e9rit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dextre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "H\u00e9raldique\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dexter"
                        ],
                        "ca": [
                            "destre"
                        ],
                        "hr": [
                            "desni"
                        ],
                        "es": [
                            "diestro"
                        ],
                        "it": [
                            "destra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dextre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dextres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dextrine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dextrin"
                        ],
                        "en": [
                            "dextrin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0627\u0633"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "hr": [
                            "dekstrin"
                        ],
                        "es": [
                            "dextrina"
                        ],
                        "it": [
                            "destrina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043a\u0441\u0442\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "dextrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dextrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "dextrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dhampire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dhampir"
                        ],
                        "en": [
                            "dhampir",
                            "dhampire"
                        ],
                        "da": [
                            "dhampir"
                        ],
                        "es": [
                            "dhampiro"
                        ],
                        "eo": [
                            "duonvampiro"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolivampyyri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03c4\u03ac\u03bc\u03c0\u03b9\u03c1"
                        ],
                        "hu": [
                            "damf\u00edr"
                        ],
                        "it": [
                            "dhampiro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30f3\u30d4\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "pt": [
                            "dampiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u043f\u0438\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "halvvampyrer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dhampire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dhampires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dhikr": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dikr"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0643\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "dikr"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0630\u0643\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0438\u043a\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dhikr": [
                    "Singulier"
                ],
                "dhikrs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dhole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rothund",
                            "Asiatischer Wildhund"
                        ],
                        "en": [
                            "dhole",
                            "Asiatic wild dog"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0580\u0574\u056b\u0580 \u0563\u0561\u0575\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u044b\u0440\u0432\u043e\u043d\u044b \u0432\u043e\u045e\u043a",
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d\u044b \u0432\u043e\u045e\u043a"
                        ],
                        "bs": [
                            "azijski divlji pas"
                        ],
                        "br": [
                            "ki gouez Azia"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u043e \u0434\u0438\u0432\u043e \u043a\u0443\u0447\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "gos salvatge asi\u00e0tic"
                        ],
                        "hr": [
                            "azijski divlji pas"
                        ],
                        "da": [
                            "dhole"
                        ],
                        "es": [
                            "cu\u00f3n",
                            "dole",
                            "perro rojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "kuono",
                            "Azia natura hundo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuorisusi",
                            "aasianvillikoira",
                            "siperiantunturisusi"
                        ],
                        "ga": [
                            "madra fi\u00e1in na h\u00c1ise"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1zsiai vadkutya",
                            "d\u00f3l",
                            "v\u00f6r\u00f6s farkas"
                        ],
                        "id": [
                            "ajak"
                        ],
                        "it": [
                            "cuon alpino",
                            "cane rosso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u044b\u043b \u049b\u0430\u0441\u049b\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "lv": [
                            "sarkanais suns"
                        ],
                        "lt": [
                            "raudonasis vilkas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u04e9\u04e9\u0432\u04e9\u0440 \u0447\u043e\u043d\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "Aziatische wilde hond",
                            "rode hond",
                            "dhole"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "no": [
                            "asiatisk villhund",
                            "dhole",
                            "dholehund",
                            "r\u00f8d villhund"
                        ],
                        "oc": [
                            "cuon",
                            "Asia"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyjon",
                            "cyjon rudy"
                        ],
                        "pt": [
                            "asi\u00e1tico",
                            "dhole"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u00e2inele s\u0103lbatic asiatic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0441\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a",
                            "\u0433\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0432\u043e\u043b\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u0437\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438 \u0434\u0438\u0432\u0459\u0438 \u043f\u0430\u0441",
                            "\u0434\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "rde\u010di volk",
                            "azijski divji pes",
                            "gorski volk"
                        ],
                        "su": [
                            "ajag"
                        ],
                        "sv": [
                            "asiatisk vildhund"
                        ],
                        "cs": [
                            "dhoul",
                            "rud\u00fd pes",
                            "ry\u0161av\u00fd pes",
                            "rud\u00fd vlk"
                        ],
                        "tr": [
                            "asya yaban k\u00f6pe\u011fi",
                            "k\u0131z\u0131l k\u00f6pek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0443\u043e\u043d \u0433\u0456\u0440\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0447\u0435\u0440\u0432\u043e\u043d\u0438\u0439 \u0432\u043e\u0432\u043a",
                            "\u0430\u0437\u0456\u0439\u0441\u044c\u043a\u0438\u0439 \u0434\u0438\u043a\u0438\u0439 \u043f\u0435\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00f3i \u0111\u1ecf",
                            "ch\u00f3 s\u00f3i l\u1eeda",
                            "s\u00f3i l\u1eeda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dhole": [
                    "Singulier"
                ],
                "dholes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diab\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maladie urinaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diabetes",
                            "Zuckerkrankheit"
                        ],
                        "en": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0643\u0631\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "diabetis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cd6\u5c3f\u75c5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2f9\ub1e8\ubcd1"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijabetes"
                        ],
                        "da": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "es": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "eo": [
                            "diabeto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03ae\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u05ea",
                            "cukorbetegs\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "it": [
                            "diabete"
                        ],
                        "oc": [
                            "diab\u00e8ti",
                            "diab\u00e8ta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0434\u0438\u0458\u0430\u0431\u0450\u0442\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "diabetes"
                        ],
                        "cs": [
                            "cukrovka"
                        ],
                        "wo": [
                            "jabet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diab\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "diab\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diab\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zuckerkrank"
                        ],
                        "en": [
                            "diabetic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijabeti\u010dan"
                        ],
                        "it": [
                            "diabetico",
                            "diabetica"
                        ],
                        "sv": [
                            "diabetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "diabetick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diab\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diab\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diabetic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijabeti\u010dar"
                        ],
                        "da": [
                            "diabetiker"
                        ],
                        "it": [
                            "diabetico",
                            "diabetica"
                        ],
                        "sv": [
                            "diabetiker"
                        ],
                        "cs": [
                            "diabetik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diab\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diab\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diable": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cr\u00e9ature infernale",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "josie",
                            "duiwel"
                        ],
                        "sq": [
                            "djall\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Teufel",
                            "Henker"
                        ],
                        "en": [
                            "devil"
                        ],
                        "ang": [
                            "deofol",
                            "deoful"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u064a\u0637\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "deabru",
                            "txerren"
                        ],
                        "br": [
                            "diaoul"
                        ],
                        "ca": [
                            "diable"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111avao",
                            "vrag"
                        ],
                        "da": [
                            "dj\u00e6vel"
                        ],
                        "es": [
                            "diablo"
                        ],
                        "eo": [
                            "diablo"
                        ],
                        "fo": [
                            "djevul",
                            "fani",
                            "illima\u00f0ur",
                            "hin f\u00e1n\u00fdti"
                        ],
                        "fi": [
                            "piru",
                            "perkele"
                        ],
                        "fy": [
                            "duvel",
                            "koarthakke"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e8\u10db\u10d0\u10d9\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b2\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6rd\u00f6g",
                            "s\u00e1t\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "diablo"
                        ],
                        "id": [
                            "setan"
                        ],
                        "is": [
                            "dj\u00f6full"
                        ],
                        "it": [
                            "demonio",
                            "diavolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60aa\u9b54"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d",
                            "\u0441\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "antitheus"
                        ],
                        "ms": [
                            "setan"
                        ],
                        "nl": [
                            "boze",
                            "droes",
                            "drommel",
                            "duivel"
                        ],
                        "no": [
                            "djevel"
                        ],
                        "oc": [
                            "diable"
                        ],
                        "pl": [
                            "czart",
                            "diabe\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "diabo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "dj\u00e4vul",
                            "fan"
                        ],
                        "sw": [
                            "shetani"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u0430\u0439\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010dert",
                            "\u010f\u00e1bel"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015feytan",
                            "iblis"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u015fe\u00fdtan"
                        ],
                        "wa": [
                            "di\u00e5le"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Outil de manutention",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sackkarre",
                            "Transportkarre"
                        ],
                        "en": [
                            "hand truck"
                        ],
                        "hr": [
                            "kolica za no\u0161enje predmeta"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00e6kkevogn"
                        ],
                        "es": [
                            "carretilla de carga",
                            "diablito",
                            "yegua"
                        ],
                        "et": [
                            "k\u00e4sik\u00e4ru"
                        ],
                        "fi": [
                            "nokkak\u00e4rry"
                        ],
                        "it": [
                            "carrello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f0\u8eca"
                        ],
                        "nl": [
                            "steekwagen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u0627\u0628\u0647 \u062f\u0633\u062a\u06cc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0443\u0447\u043d\u0430\u044f \u0442\u0435\u043b\u0435\u0436\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "rudl"
                        ],
                        "wa": [
                            "di\u00e5le"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diable": [
                    "Singulier"
                ],
                "diables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diablement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verteufelt"
                        ],
                        "en": [
                            "devilishly",
                            "fiendishly"
                        ],
                        "hr": [
                            "jako",
                            "jako puno"
                        ],
                        "es": [
                            "endiabladamente",
                            "terriblemente",
                            "atrozmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "diable"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac",
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "1": [
                            "dhiavolik\u00e1"
                        ],
                        "oc": [
                            "diablament"
                        ],
                        "pl": [
                            "diabelsko"
                        ],
                        "wa": [
                            "di\u00e5lmint",
                            "di\u00e5ldimint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diablerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deviltry"
                        ],
                        "eu": [
                            "deabrukeria"
                        ],
                        "hr": [
                            "vra\u010danje",
                            "misterij",
                            "igrokaz s vragovima"
                        ],
                        "es": [
                            "diablura"
                        ],
                        "io": [
                            "diablajo"
                        ],
                        "it": [
                            "diavoleria"
                        ],
                        "oc": [
                            "diablari\u00e1"
                        ],
                        "pt": [
                            "diabrura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diablerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "diableries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diablesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Diable femelle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devil"
                        ],
                        "ca": [
                            "diablessa"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111avolica"
                        ],
                        "es": [
                            "diabla",
                            "diablesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "diablino"
                        ],
                        "it": [
                            "diavolessa"
                        ],
                        "oc": [
                            "diablessa"
                        ],
                        "pl": [
                            "diablica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diablesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "diablesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diablotin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "devil"
                        ],
                        "hr": [
                            "vra\u017ei\u0107",
                            "nesta\u0161no dijete"
                        ],
                        "eo": [
                            "diableto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03bf\u03bb\u03ac\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "diavoletto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diablotin": [
                    "Singulier"
                ],
                "diablotins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diabolique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diabolical",
                            "ou diabolic",
                            "devilish",
                            "fiendish"
                        ],
                        "eu": [
                            "deabrudun"
                        ],
                        "br": [
                            "diaoulek"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111avolski",
                            "sotonski",
                            "prokleti"
                        ],
                        "es": [
                            "diab\u00f3lico"
                        ],
                        "fi": [
                            "pirullinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03c4\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "diablala"
                        ],
                        "it": [
                            "diabolico"
                        ],
                        "no": [
                            "djevelsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "diabelski",
                            "diaboliczny"
                        ],
                        "sv": [
                            "dj\u00e4vulsk",
                            "diabolisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010f\u00e1belsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diabolique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diaboliques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaboliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verdammen",
                            "verteufeln"
                        ],
                        "en": [
                            "demonise",
                            "ou demonize"
                        ],
                        "eo": [
                            "diabligi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b8\u03b9\u03c3\u03c4\u03ce \u03b4\u03b9\u03b1\u03b2\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "demonizowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diaconesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diakonisse"
                        ],
                        "en": [
                            "deaconess"
                        ],
                        "ca": [
                            "diaconessa"
                        ],
                        "es": [
                            "diaconisa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03bd\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "diaconessa"
                        ],
                        "nl": [
                            "diacones"
                        ],
                        "pl": [
                            "diakonisa"
                        ],
                        "pt": [
                            "diaconisa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaconesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "diaconesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diacre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "deacon"
                        ],
                        "br": [
                            "avieler"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0111akon"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1cono"
                        ],
                        "it": [
                            "diacono"
                        ],
                        "pl": [
                            "diakon"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1cono"
                        ],
                        "ro": [
                            "diacon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diacre": [
                    "Singulier"
                ],
                "diacres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diacritique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diacritical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0643\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "diacr\u00edtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijakriti\u010dki"
                        ],
                        "io": [
                            "diakritika"
                        ],
                        "oc": [
                            "diacritic"
                        ],
                        "ro": [
                            "diacritic"
                        ],
                        "cs": [
                            "diakritick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diacritique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diacritiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diacritic"
                        ],
                        "ca": [
                            "diacr\u00edtic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijakriti\u010dki znak"
                        ],
                        "it": [
                            "diacritico"
                        ],
                        "ro": [
                            "semn diacritic",
                            "diacritic"
                        ],
                        "cs": [
                            "diakritikum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diacritique": [
                    "Singulier"
                ],
                "diacritiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diad\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diadem",
                            "tiara"
                        ],
                        "eu": [
                            "diadema"
                        ],
                        "es": [
                            "diadema",
                            "tiara"
                        ],
                        "eo": [
                            "diademo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiara"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "diadema"
                        ],
                        "it": [
                            "diadema"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c6\u30a3\u30a2\u30e9"
                        ],
                        "pl": [
                            "diadem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0434\u0435\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diad\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "diad\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diadoque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diadoche"
                        ],
                        "en": [
                            "diadochos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b4\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "diadoco"
                        ],
                        "cs": [
                            "diadoch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diadoque": [
                    "Singulier"
                ],
                "diadoques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diagnostic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diagnose",
                            "Diagnostik"
                        ],
                        "en": [
                            "diagnosis"
                        ],
                        "ca": [
                            "diagnosi"
                        ],
                        "da": [
                            "diagnose"
                        ],
                        "es": [
                            "diagn\u00f3stico"
                        ],
                        "eo": [
                            "diagnozo"
                        ],
                        "it": [
                            "diagnosi",
                            "diagnostica"
                        ],
                        "nl": [
                            "diagnose"
                        ],
                        "oc": [
                            "diagnostic"
                        ],
                        "pt": [
                            "diagnose",
                            "diagn\u00f3stico"
                        ],
                        "sv": [
                            "diagnos"
                        ],
                        "cs": [
                            "diagn\u00f3za"
                        ],
                        "tr": [
                            "tan\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diagnostic": [
                    "Singulier"
                ],
                "diagnostics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diagnostiquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diagnose"
                        ],
                        "ca": [
                            "diagnosticar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijagnosticirati"
                        ],
                        "es": [
                            "diagnosticar"
                        ],
                        "sv": [
                            "diagnostisera"
                        ],
                        "cs": [
                            "diagnostikovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diagonal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u89d2",
                            "\u5bf9\u89d2\u7ebf\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijagonalan"
                        ],
                        "es": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "it": [
                            "diagonale"
                        ],
                        "pt": [
                            "diagonal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diagonal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "diagonaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "diagonale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diagonales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diagonale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9om\u00e9trie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diagonale"
                        ],
                        "en": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062d\u0631\u0641",
                            "\u0645\u0646\u062d\u0631\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u89d2\u7ebf"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub300\uac01\uc120"
                        ],
                        "es": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4vist\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "diagonale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bfe\u89d2\u7dda"
                        ],
                        "pl": [
                            "przek\u0105tna"
                        ],
                        "pt": [
                            "diagonal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0433\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diagonale": [
                    "Singulier"
                ],
                "diagonales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diagramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diagramm"
                        ],
                        "en": [
                            "diagram"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0633\u0645 \u062a\u062e\u0637\u064a\u0637\u064a",
                            "\u0631\u0633\u0645 \u0628\u064a\u0627\u0646\u064a",
                            "\u0631\u0642\u064a\u0634\u0629",
                            "\u0631\u0642\u064a\u0634"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijagram"
                        ],
                        "es": [
                            "diagrama"
                        ],
                        "it": [
                            "diagramma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56f3",
                            "\u30c0\u30a4\u30a2\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "diagram",
                            "diagramma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diagramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "diagrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialectal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mundartlich",
                            "dialektal"
                        ],
                        "en": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "br": [
                            "rannyezhel"
                        ],
                        "ca": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalektni"
                        ],
                        "es": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialekta"
                        ],
                        "et": [
                            "murdeline"
                        ],
                        "fi": [
                            "murteellinen"
                        ],
                        "it": [
                            "dialettale"
                        ],
                        "no": [
                            "dialektal"
                        ],
                        "oc": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "pt": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "ro": [
                            "dialectal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1re\u010dov\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "dialektal"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1\u0159e\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialectal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dialectaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dialectale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dialectales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialecte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dialek"
                        ],
                        "de": [
                            "Mundart",
                            "Dialekt"
                        ],
                        "en": [
                            "dialect"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0645\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "rannyezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "dialecte"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalekt",
                            "narje\u010dje"
                        ],
                        "da": [
                            "dialekt",
                            "mundart"
                        ],
                        "es": [
                            "dialecto"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialekto"
                        ],
                        "fi": [
                            "murre"
                        ],
                        "fy": [
                            "dialekt",
                            "tongfal"
                        ],
                        "gl": [
                            "dialecto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dialekto"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u1583\u1405\u14ef\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "dialetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b9\u8a00"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "dialectus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dialect",
                            "tongval"
                        ],
                        "oc": [
                            "dial\u00e8cte"
                        ],
                        "pl": [
                            "narzecze"
                        ],
                        "pt": [
                            "dialeto"
                        ],
                        "ro": [
                            "dialect"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442",
                            "\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440",
                            "\u043d\u0430\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1re\u010die"
                        ],
                        "sv": [
                            "dialekt"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1\u0159e\u010d\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u01b0\u01a1ng ng\u1eef",
                            "ti\u1ebfng \u0111\u1ecba ph\u01b0\u01a1ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialecte": [
                    "Singulier"
                ],
                "dialectes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialectique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dialektisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dialectic"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalekti\u010dki"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialektika"
                        ],
                        "io": [
                            "dialektala"
                        ],
                        "it": [
                            "dialettico"
                        ],
                        "pl": [
                            "dialektyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialectique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dialectiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dialektik"
                        ],
                        "en": [
                            "dialectic",
                            "dialectics"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fa9\u8bc1\u6cd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc0\uc99d\ubc95"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalektika"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialektiko"
                        ],
                        "io": [
                            "dialekto"
                        ],
                        "it": [
                            "dialettica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f01\u8a3c\u6cd5"
                        ],
                        "pl": [
                            "dialektyka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialectique": [
                    "Singulier"
                ],
                "dialectiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialectologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dialektologie"
                        ],
                        "en": [
                            "dialectology"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "dialectologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65b9\u8a00\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc29\uc5b8\ud559"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalektologija"
                        ],
                        "es": [
                            "dialectolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "dialektologia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e1ll\u00fdskufr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "dialettologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u65b9\u8a00\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "dialectologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "dialectologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dialektologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "dijalektologija"
                        ],
                        "cs": [
                            "dialektologie"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0430\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ed5 ng\u01b0 h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialectologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dialectologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialectologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dialectologist"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalektolog"
                        ],
                        "es": [
                            "dialect\u00f3logo"
                        ],
                        "it": [
                            "dialettologo",
                            "dialettologa"
                        ],
                        "pl": [
                            "dialektolog"
                        ],
                        "sv": [
                            "dialektolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialectologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dialectologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dialog",
                            "Zwiegespr\u00e4ch",
                            "Wechselrede"
                        ],
                        "en": [
                            "dialogue"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0648\u0627\u0631"
                        ],
                        "ast": [
                            "di\u00e1logu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "di\u00e0leg"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalog"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1logo"
                        ],
                        "eo": [
                            "dialogo"
                        ],
                        "fo": [
                            "samtala millum tvey"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuoropuhelu"
                        ],
                        "fy": [
                            "twaspraak"
                        ],
                        "gl": [
                            "di\u00e1logo"
                        ],
                        "hu": [
                            "dial\u00f3gus",
                            "p\u00e1rbesz\u00e9d"
                        ],
                        "it": [
                            "dialogo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u8bdd"
                        ],
                        "nl": [
                            "dialoog",
                            "tweegesprek",
                            "tweespraak"
                        ],
                        "oc": [
                            "dial\u00f2g",
                            "dial\u00f2gue"
                        ],
                        "pl": [
                            "dialog"
                        ],
                        "pt": [
                            "di\u00e1logo"
                        ],
                        "ro": [
                            "dialog"
                        ],
                        "cs": [
                            "dialog",
                            "rozhovor",
                            "konverzace"
                        ],
                        "tr": [
                            "diyalog",
                            "konu\u015fma"
                        ],
                        "vo": [
                            "telap\u00fckat"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingxoxo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dialogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "dialogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dialoguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "dialogar"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijalogizirati"
                        ],
                        "es": [
                            "dialogar"
                        ],
                        "oc": [
                            "dialogar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0433\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diamant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pierre pr\u00e9cieuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "diamant"
                        ],
                        "sq": [
                            "diamant"
                        ],
                        "de": [
                            "Diamant",
                            "Brillant"
                        ],
                        "en": [
                            "diamond"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0564\u0561\u0574\u0561\u0576\u0564"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442",
                            "\u0431\u0440\u0438\u043b\u044f\u043d\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "diamant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94bb\u77f3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08\uac15\uc11d",
                            "\ub2e4\uc774\uc544\ubaac\ub4dc"
                        ],
                        "kw": [
                            "adamant"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijamant"
                        ],
                        "da": [
                            "diamant"
                        ],
                        "es": [
                            "diamante"
                        ],
                        "eo": [
                            "diamanto"
                        ],
                        "et": [
                            "teemant"
                        ],
                        "fi": [
                            "timantti"
                        ],
                        "gl": [
                            "diamante"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10db\u10d0\u10e1\u10d8",
                            "\u10d1\u10e0\u10d8\u10da\u10d8\u10d0\u10dc\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03bc\u03ac\u03bd\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d4\u05dc\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "gy\u00e9m\u00e1nt"
                        ],
                        "io": [
                            "diamanto"
                        ],
                        "id": [
                            "intan"
                        ],
                        "ia": [
                            "diamante"
                        ],
                        "it": [
                            "diamante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a4\u30e4\u30e2\u30f3\u30c9",
                            "\u30c0\u30a4\u30e4",
                            "\u30c0\u30a4\u30a2\u30e2\u30f3\u30c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430\u0441"
                        ],
                        "lv": [
                            "dimants",
                            "briljants"
                        ],
                        "lt": [
                            "deimantas",
                            "briliantas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043e\u0447\u0438\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "diamant"
                        ],
                        "no": [
                            "diamant"
                        ],
                        "oc": [
                            "diamant"
                        ],
                        "pl": [
                            "diament",
                            "brylant"
                        ],
                        "pt": [
                            "diamante"
                        ],
                        "ro": [
                            "diamant"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043c\u0430\u0437",
                            "\u0431\u0440\u0438\u043b\u043b\u0438\u0430\u043d\u0442",
                            "\u0434\u0438\u0430\u043c\u0430\u043d\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "diamant"
                        ],
                        "sl": [
                            "diamant"
                        ],
                        "sv": [
                            "diamant"
                        ],
                        "cs": [
                            "diamant"
                        ],
                        "tr": [
                            "elmas",
                            "p\u0131rlanta"
                        ],
                        "vi": [
                            "kim c\u01b0\u01a1ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "diyamant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diamant": [
                    "Singulier"
                ],
                "diamants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diam\u00e9tralement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diametrically",
                            "diametrally"
                        ],
                        "ca": [
                            "diametralment"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijametralno"
                        ],
                        "it": [
                            "diametralmente"
                        ],
                        "pt": [
                            "diametralmente"
                        ],
                        "sv": [
                            "diametralt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diam\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Segment des deux points les plus \u00e9loign\u00e9s d\u2019un cercle (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Durchmesser"
                        ],
                        "en": [
                            "diameter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0637\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "di\u00e0metre"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijametar"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1metro"
                        ],
                        "fi": [
                            "halkaisija"
                        ],
                        "ga": [
                            "trastomhas"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05d8\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1tm\u00e9r\u0151"
                        ],
                        "it": [
                            "diametro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u76f4\u5f84"
                        ],
                        "lb": [
                            "Duerchmiesser"
                        ],
                        "nl": [
                            "middellijn"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015brednica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "pre\u010dnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "diameter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diam\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "diam\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diamidor\u00e9sorcine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diamidoresorcin"
                        ],
                        "en": [
                            "diamidoresorcine",
                            "diamine"
                        ],
                        "es": [
                            "diamidoresorcina"
                        ],
                        "it": [
                            "diamidoresorcina"
                        ],
                        "pt": [
                            "diamidoresorcina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diapason": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmgabel"
                        ],
                        "en": [
                            "pitch",
                            "tuning fork",
                            "diapason"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc74c\ucc28",
                            "\uc18c\ub9ac\uad7d\uc1e0"
                        ],
                        "es": [
                            "diapas\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordilo"
                        ],
                        "io": [
                            "diapazono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u97f3\u53c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "diapason"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u0627\u067e\u0627\u0632\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "diapazon",
                            "kamerton"
                        ],
                        "pt": [
                            "diapas\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00f3nov\u00fd rozsah hlasu",
                            "ladi\u010dka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "instrument d'acier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stimmgabel"
                        ],
                        "en": [
                            "tuning fork"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijapazon"
                        ],
                        "eo": [
                            "agordoforko"
                        ],
                        "it": [
                            "diapason"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diapason": [
                    "Singulier"
                ],
                "diapasons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diap\u00e9d\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diapedese"
                        ],
                        "en": [
                            "diapedesis"
                        ],
                        "es": [
                            "diap\u00e9desis"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u043f\u0435\u0434\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "diaped\u00e9za"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diap\u00e9d\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "diap\u00e9d\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaphragme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Anatomie) Paroi musculaire large situ\u00e9e entre le thorax et l\u2019abdomen\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zwerchfell"
                        ],
                        "en": [
                            "diaphragm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6a2a\u8188\u819c",
                            "\u6a2a\u8188\u819c"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijafragma",
                            "o\u0161it"
                        ],
                        "da": [
                            "mellemgulv"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "diaframma"
                        ],
                        "nl": [
                            "diafragma"
                        ],
                        "pt": [
                            "diafragma"
                        ],
                        "cs": [
                            "br\u00e1nice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Optique) \u00c9cran muni d\u2019une ouverture.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0633\u062c\u0627\u0641"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijafragma",
                            "zaslon",
                            "blenda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "diaframma"
                        ],
                        "nl": [
                            "diafragma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "((M\u00e9decine) Moyen de contraception\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0572\u0561\u0576\u0569"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijafragma",
                            "branica"
                        ],
                        "da": [
                            "pessar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c6\u03c1\u03b1\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "diaframma"
                        ],
                        "nl": [
                            "diafragma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaphragme": [
                    "Singulier"
                ],
                "diaphragmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaporama": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diashow"
                        ],
                        "en": [
                            "slideshow",
                            "slide show"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2ac\ub77c\uc774\ub4dc \uc1fc"
                        ],
                        "es": [
                            "diaporama"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30e9\u30a4\u30c9\u30b7\u30e7\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaporama": [
                    "Singulier"
                ],
                "diaporamas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diapr\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "damaszierung"
                        ],
                        "en": [
                            "diapering"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161aren"
                        ],
                        "fi": [
                            "damaskointi"
                        ],
                        "hu": [
                            "damaszkol\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "rabescato"
                        ],
                        "pl": [
                            "damaskina\u017c"
                        ],
                        "ro": [
                            "pestri\u021b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u0430\u0441\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "damaskering"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0430\u043c\u0430\u0441\u043a\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diapr\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "diapr\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "diapr\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diapr\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diarrh\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "diarreja"
                        ],
                        "de": [
                            "Diarrh\u00f6e",
                            "Durchfall"
                        ],
                        "en": [
                            "diarrhea",
                            "ou diarrhoea"
                        ],
                        "ang": [
                            "mete\u016btsiht"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0647\u0627\u0644"
                        ],
                        "ast": [
                            "foria"
                        ],
                        "ay": [
                            "jiphilla jaqukipata"
                        ],
                        "eu": [
                            "beherakoa"
                        ],
                        "br": [
                            "skid"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "diarrea"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8179\u6cfb",
                            "\u62c9\u809a\u5b50",
                            "\u6cc4\u6cfb"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0da0\u0db1\u0dba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc124\uc0ac"
                        ],
                        "co": [
                            "cacarella",
                            "scurrintina"
                        ],
                        "hr": [
                            "proljev",
                            "dijareja"
                        ],
                        "da": [
                            "diarr\u00e9",
                            "diarre"
                        ],
                        "es": [
                            "diarrea"
                        ],
                        "eo": [
                            "lakso",
                            "diareo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skr\u00e6pa",
                            "l\u00edvs\u00fdki"
                        ],
                        "fi": [
                            "ripuli"
                        ],
                        "gd": [
                            "buinneach",
                            "shiubhal",
                            "bhuineach",
                            "sp\u00f9t"
                        ],
                        "gl": [
                            "diarrea"
                        ],
                        "cy": [
                            "dolur rhydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03c1\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05dc\u05e9\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "hasmen\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "diare"
                        ],
                        "is": [
                            "ni\u00f0urgangur"
                        ],
                        "it": [
                            "diarrea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0b\u75e2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u0448\u049b\u0430\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "impiswi"
                        ],
                        "la": [
                            "alvei profluvium"
                        ],
                        "lt": [
                            "viduriavimas"
                        ],
                        "ms": [
                            "diarea"
                        ],
                        "nl": [
                            "diarree",
                            "buikloop"
                        ],
                        "no": [
                            "diar\u00e9",
                            "diar\u00e9"
                        ],
                        "oc": [
                            "diarr\u00e8ia"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0633\u06c1\u0627\u0644"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0647\u0627\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "biegunka"
                        ],
                        "pt": [
                            "diarr\u00e9ia",
                            "diarreia"
                        ],
                        "qu": [
                            "icha"
                        ],
                        "ro": [
                            "diaree"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0440\u0435\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u0458\u0430\u0440\u0435\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "proljev"
                        ],
                        "scn": [
                            "cacaredda"
                        ],
                        "sk": [
                            "hna\u010dka"
                        ],
                        "sl": [
                            "driska"
                        ],
                        "su": [
                            "diar\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "diarr\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fjem",
                            "sra\u010dka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130shal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0430\u0440\u0435\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u00eau ch\u1ea3y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diarrh\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "diarrh\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaspora": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diaspora"
                        ],
                        "en": [
                            "diaspora"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijaspora"
                        ],
                        "it": [
                            "diaspora"
                        ],
                        "pl": [
                            "diaspora",
                            "rozproszenie"
                        ],
                        "sv": [
                            "diaspora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaspora": [
                    "Singulier"
                ],
                "diasporas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaspore": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diaspor"
                        ],
                        "en": [
                            "diaspore"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1sporo"
                        ],
                        "it": [
                            "diasporo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c0\u30a4\u30a2\u30b9\u30dd\u30a2"
                        ],
                        "nl": [
                            "diaspoor"
                        ],
                        "pl": [
                            "diaspor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "diaspor"
                        ],
                        "sl": [
                            "diaspor"
                        ],
                        "cs": [
                            "diaspor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaspore": [
                    "Singulier"
                ],
                "diaspores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaster": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dyaster"
                        ],
                        "en": [
                            "diaster"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1stero"
                        ],
                        "io": [
                            "diastero"
                        ],
                        "it": [
                            "diastero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53cc\u661f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diaster": [
                    "Singulier"
                ],
                "diasters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diastyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diastyle"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u0561\u057d\u057f\u056b\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u044b\u044f\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijastil"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e1stilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "diastilo"
                        ],
                        "it": [
                            "d\u00ef\u00e0stilo"
                        ],
                        "pt": [
                            "diastilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "dijastil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diastyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "diastyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diatom\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diatomee",
                            "r"
                        ],
                        "en": [
                            "diatom"
                        ],
                        "br": [
                            "diatomeenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "diatomea"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijatomeje",
                            "kremenja\u0161ice"
                        ],
                        "io": [
                            "diatomeo"
                        ],
                        "it": [
                            "diatomea"
                        ],
                        "oc": [
                            "diatomea"
                        ],
                        "ro": [
                            "pamant de diatomee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0437\u0435\u043b\u044c\u0433\u0443\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diatom\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "diatom\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diatonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diatonic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "diatonika"
                        ],
                        "it": [
                            "diatonico"
                        ],
                        "nl": [
                            "diatonisch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diatonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "diatoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diatribe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausfall",
                            "Hetze",
                            "geh\u00e4ssiger Angriff"
                        ],
                        "en": [
                            "diatribe"
                        ],
                        "hr": [
                            "pokuda"
                        ],
                        "es": [
                            "diatriba"
                        ],
                        "it": [
                            "diatriba"
                        ],
                        "ro": [
                            "diatriba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diatribe": [
                    "Singulier"
                ],
                "diatribes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diaz\u00e9pam": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diazepam"
                        ],
                        "en": [
                            "diazepam"
                        ],
                        "es": [
                            "diazepam"
                        ],
                        "hu": [
                            "diazep\u00e1m"
                        ],
                        "nl": [
                            "diazepam"
                        ],
                        "pt": [
                            "diazepam"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diazote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Distickstoff"
                        ],
                        "en": [
                            "dinitrogen",
                            "nitrogen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0622\u0632\u0648\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "dinitrogen",
                            "nitrogen molecular",
                            "nitrogen"
                        ],
                        "es": [
                            "dinitr\u00f3geno",
                            "nitr\u00f3geno molecular",
                            "nitr\u00f3geno"
                        ],
                        "it": [
                            "diazoto"
                        ],
                        "nl": [
                            "distikstof",
                            "stikstofgas",
                            "moleculaire stikstof",
                            "stikstof"
                        ],
                        "oc": [
                            "diaz\u00f2t"
                        ],
                        "pt": [
                            "dinitrog\u00eanio",
                            "diazoto",
                            "nitrog\u00eanio molecular"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dichlorodiph\u00e9nyltrichloro\u00e9thane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dichloordifenieltrichlooretaan",
                            "DDT"
                        ],
                        "de": [
                            "Dichlordiphenyltrichlorethan",
                            "Clofenotan",
                            "Chlorphenotan",
                            "ethan",
                            "DDT"
                        ],
                        "en": [
                            "dichlorodiphenyltrichloroethane",
                            "ethane",
                            "DDT"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0646\u0627\u0626\u064a \u0643\u0644\u0648\u0631\u0648 \u062b\u0646\u0627\u0626\u064a \u0641\u064a\u0646\u064a\u0644 \u062b\u0644\u0627\u062b\u064a \u0643\u0644\u0648\u0631\u0648 \u0627\u0644\u0625\u064a\u062b\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "DDT"
                        ],
                        "bs": [
                            "trihloretan",
                            "DDT"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0435\u0442\u0430\u043d",
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "ca": [
                            "tricloroet\u00e0",
                            "DDT"
                        ],
                        "da": [
                            "dichlordiphenyltrichlorethan",
                            "DDT"
                        ],
                        "es": [
                            "dicloro difenil tricloroetano",
                            "etano",
                            "DDT"
                        ],
                        "eo": [
                            "trikloretano",
                            "DDT"
                        ],
                        "et": [
                            "diklorodifen\u00fc\u00fcltrikloroetaan",
                            "trikloroetaan",
                            "etaan",
                            "DDT"
                        ],
                        "fi": [
                            "diklooridifenyylitrikloorietaani",
                            "DDT"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00e9chl\u00f3raid\u00e9fheiniltr\u00edchl\u00f3ireat\u00e1n",
                            "DDT"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c6\u03b1\u03b9\u03bd\u03c5\u03bb\u03bf\u03c4\u03c1\u03b9\u03c7\u03bb\u03c9\u03c1\u03bf\u03b1\u03b9\u03b8\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "trikl\u00f3ret\u00e1n",
                            "DDT"
                        ],
                        "it": [
                            "diclorodifeniltricloroetano",
                            "dicloro difenil tricloroetano",
                            "etano",
                            "DDT"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0440\u0438\u0445\u043b\u043e\u0440\u044d\u0442\u0430\u043d",
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "lt": [
                            "trichloroetanas",
                            "DDT"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0438\u0445\u043b\u043e\u0440\u043e\u0434\u0438\u0444\u0435\u043d\u0438\u043b\u0442\u0440\u0438\u0445\u043b\u043e\u0442\u043e\u0435\u0442\u0430\u043d",
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "ms": [
                            "dichlorodiphenyltrichloroethane",
                            "ethane",
                            "DDT"
                        ],
                        "nl": [
                            "dichloordifenyltrichloorethaan",
                            "DDT"
                        ],
                        "no": [
                            "trikloretan",
                            "DDT",
                            "trikloretan",
                            "DDT"
                        ],
                        "uz": [
                            "dixlordifeniltrixloretan",
                            "DDT"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u062f\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "dichlorodifenylotrichloroetan",
                            "dwuchlorodwufenylotr\u00f3jchloroetan",
                            "DDT"
                        ],
                        "pt": [
                            "diclorodifeniltricloroetano",
                            "DDT"
                        ],
                        "ro": [
                            "tricloretan",
                            "DDT"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0445\u043b\u043e\u0440\u0434\u0438\u0444\u0435\u043d\u0438\u043b\u0442\u0440\u0438\u0445\u043b\u043e\u0440\u044d\u0442\u0430\u043d",
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "sr": [
                            "trihloretan",
                            "DDT"
                        ],
                        "sk": [
                            "dichl\u00f3rdifenyltrichl\u00f3ret\u00e1n",
                            "et\u00e1n",
                            "DDT"
                        ],
                        "sl": [
                            "trikloroetan",
                            "etan",
                            "DDT"
                        ],
                        "so": [
                            "dichlorodiphenyltrichloroethane",
                            "DDT"
                        ],
                        "sv": [
                            "diklordifenyltrikloretan",
                            "etan",
                            "DDT"
                        ],
                        "cs": [
                            "dichlordifenyltrichlorethan",
                            "ethan",
                            "DDT"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e40\u0e17\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "dikloro difenil trikloroethan",
                            "DDT"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d",
                            "\u0414\u0414\u0422"
                        ],
                        "vi": [
                            "dichloro diphenyl trichlorothane",
                            "ethane",
                            "DDT"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dichlorodiph\u00e9nyltrichloro\u00e9thane": [
                    "Singulier"
                ],
                "dichlorodiph\u00e9nyltrichloro\u00e9thanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dichotomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est coup\u00e9 en deux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dichotomie"
                        ],
                        "en": [
                            "dichotomy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0641\u0631\u0639 \u0627\u0644\u062b\u0646\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "dicotom\u00eda"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0445\u043e\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "dicotomia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ubd84\ubc95"
                        ],
                        "hr": [
                            "dihotomija"
                        ],
                        "da": [
                            "dikotomi"
                        ],
                        "es": [
                            "dicotom\u00eda"
                        ],
                        "et": [
                            "dihhotoomia"
                        ],
                        "fi": [
                            "dikotomia"
                        ],
                        "gl": [
                            "dicotom\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03c7\u03bf\u03c4\u03cc\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d9\u05db\u05d5\u05d8\u05d5\u05de\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "dichot\u00f3mia"
                        ],
                        "io": [
                            "dikotomio"
                        ],
                        "id": [
                            "dikotomi"
                        ],
                        "ia": [
                            "dichotomia"
                        ],
                        "it": [
                            "dicotomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5206\u6cd5"
                        ],
                        "oc": [
                            "dicotomia"
                        ],
                        "pl": [
                            "dychotomia"
                        ],
                        "pt": [
                            "dicotomia"
                        ],
                        "ro": [
                            "dichotomie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0445\u043e\u0442\u043e\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dikotomi"
                        ],
                        "cs": [
                            "dichotomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dichotomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "dichotomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dichotomique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dichotomic"
                        ],
                        "es": [
                            "dicot\u00f3mico"
                        ],
                        "it": [
                            "dicotomico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u5206\u6cd5\u7684"
                        ],
                        "sv": [
                            "dikotomisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dichotomique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "dichotomiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diclof\u00e9nac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diclofenac"
                        ],
                        "en": [
                            "diclofenac"
                        ],
                        "ca": [
                            "diclofenac"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53cc\u6c2f\u82ac\u9178\u94a0"
                        ],
                        "es": [
                            "diclofenaco"
                        ],
                        "eo": [
                            "diklofenako"
                        ],
                        "fi": [
                            "diklofenaakki"
                        ],
                        "hu": [
                            "diklofen\u00e1k"
                        ],
                        "it": [
                            "diclofenac"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b8\u30af\u30ed\u30d5\u30a7\u30ca\u30af"
                        ],
                        "lv": [
                            "diklofenaks"
                        ],
                        "lt": [
                            "diklofenakas"
                        ],
                        "nl": [
                            "diclofenac"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u06cc\u06a9\u0644\u0648\u0641\u0646\u0627\u06a9"
                        ],
                        "pl": [
                            "diklofenak"
                        ],
                        "pt": [
                            "diclofenaco",
                            "diclofenac"
                        ],
                        "ro": [
                            "diclofenac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u043b\u043e\u0444\u0435\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u043b\u043e\u0444\u0435\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "diklofenak"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e41\u0e19\u0e04"
                        ],
                        "tr": [
                            "diklofenak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u043b\u043e\u0444\u0435\u043d\u0430\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "diclofenac"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dictateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diktator"
                        ],
                        "en": [
                            "dictator"
                        ],
                        "eu": [
                            "diktadorea"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc7ac\uc790"
                        ],
                        "hr": [
                            "diktator"
                        ],
                        "da": [
                            "diktator"
                        ],
                        "es": [
                            "dictador"
                        ],
                        "eo": [
                            "diktatoro"
                        ],
                        "hu": [
                            "dikt\u00e1tor",
                            "k\u00e9ny\u00far",
                            "zsarnok"
                        ],
                        "is": [
                            "einr\u00e6\u00f0isherra"
                        ],
                        "it": [
                            "dittatore"
                        ],
                        "la": [
                            "dictator"
                        ],
                        "nl": [
                            "dictator"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u06cc\u06a9\u062a\u0627\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyktator"
                        ],
                        "pt": [
                            "ditador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "diktator"
                        ],
                        "cs": [
                            "dikt\u00e1tor"
                        ],
                        "tr": [
                            "diktat\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dictateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "dictateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dictatorial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "diktatorisch"
                        ],
                        "en": [
                            "dictatorial"
                        ],
                        "ca": [
                            "dictatorial"
                        ],
                        "hr": [
                            "diktatorski"
                        ],
                        "io": [
                            "diktatorala"
                        ],
                        "it": [
                            "dittatoriale"
                        ],
                        "pt": [
                            "ditatorial"
                        ],
                        "sv": [
                            "diktatorisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dictatorial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "dictatoriaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "dictatoriale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "dictatoriales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "dictature": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "diktatur\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Diktatur",
                            "Gewaltherrschaft",
                            "Willk\u00fcrherrschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "dictatorship"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u056b\u056f\u057f\u0561\u057f\u0578\u0582\u0580\u0561"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dictadura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u72ec\u88c1",
                            "\u4e13\u653f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3c5\uc7ac"
                        ],
                        "hr": [
                            "diktatura"
                        ],
                        "da": [
                            "diktatur"
                        ],
                        "es": [
                            "dictadura"
                        ],
                        "eo": [
                            "diktatoreco",
                            "diktaturo"
                        ],
                        "et": [
                            "diktatuur"
                        ],
                        "fi": [
                            "diktatuuri"
                        ],
                        "gl": [
                            "ditadura"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d8\u10e5\u10e2\u10d0\u10e2\u10e3\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ba\u03c4\u03b1\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "diktat\u00fara"
                        ],
                        "is": [
                            "einr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "dittatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72ec\u88c1"
                        ],
                        "lv": [
                            "diktat\u016bra"
                        ],
                        "lt": [
                            "diktat\u016bra"
                        ],
                        "nl": [
                            "dictatuur"
                        ],
                        "no": [
                            "diktatur",
                            "diktatur"
                        ],
                        "oc": [
                            "dictatura"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyktatura"
                        ],
                        "pt": [
                            "ditadura"
                        ],
                        "ro": [
                            "dictatur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "diktat\u00fara"
                        ],
                        "sl": [
                            "diktatura"
                        ],
                        "sv": [
                            "diktatur"
                        ],
                        "cs": [
                            "diktatura"
                        ],
                        "tr": [
                            "diktat\u00f6rl\u00fck"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u043a\u0442\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ebf \u0111\u1ed9 \u0111\u1ed9c t\u00e0i",
                            "n\u1ec1n chuy\u00ean ch\u00ednh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dictature": [
                    "Singulier"
                ],
                "dictatures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dict\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de dicter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diktat"
                        ],
                        "en": [
                            "dictation"
                        ],
                        "hr": [
                            "diktiranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "diktado"
                        ],
                        "it": [
                            "dettatura"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "exercice scolaire\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diktat"
                        ],
                        "en": [
                            "dictation"
                        ],
                        "hr": [
                            "diktat"
                        ],
                        "eo": [
                            "dikto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03b8\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "dettato"
                        ],
                        "nl": [
                            "dictee"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00ednh t\u1ea3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dict\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "dict\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dicter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begeester",
                            "besiel"
                        ],
                        "de": [
                            "diktieren",
                            "vorschreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "dictate"
                        ],
                        "ca": [
                            "dictar"
                        ],
                        "hr": [
                            "diktirati"
                        ],
                        "es": [
                            "dictar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dikti"
                        ],
                        "fo": [
                            "skipa fyri",
                            "siga fyri"
                        ],
                        "fi": [
                            "sanella"
                        ],
                        "fy": [
                            "diktearje"
                        ],
                        "io": [
                            "diktar"
                        ],
                        "nl": [
                            "dicteren"
                        ],
                        "pt": [
                            "ditar"
                        ],
                        "ro": [
                            "dicta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "diktera"
                        ],
                        "cs": [
                            "diktovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dictionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrage qui r\u00e9pertorie les mots",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "woordeboek"
                        ],
                        "sq": [
                            "fjalor"
                        ],
                        "de": [
                            "W\u00f6rterbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "dictionary"
                        ],
                        "an": [
                            "dizionario"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u057c\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "diccionariu"
                        ],
                        "ay": [
                            "aru"
                        ],
                        "az": [
                            "l\u00fc\u011f\u0259t",
                            "s\u00f6zl\u00fck"
                        ],
                        "eu": [
                            "hiztegi"
                        ],
                        "bs": [
                            "rje\u010dnik"
                        ],
                        "br": [
                            "geriadur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "diccionari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bcd\u5178",
                            "\u5b57\u5178"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc804"
                        ],
                        "kw": [
                            "g\u00e9rlyver"
                        ],
                        "co": [
                            "dizziunariu"
                        ],
                        "hr": [
                            "rje\u010dnik"
                        ],
                        "da": [
                            "ordbog"
                        ],
                        "es": [
                            "diccionario"
                        ],
                        "eo": [
                            "vortaro"
                        ],
                        "et": [
                            "s\u00f5naraamat"
                        ],
                        "fo": [
                            "or\u00f0ab\u00f3k"
                        ],
                        "fi": [
                            "sanakirja"
                        ],
                        "fy": [
                            "wurdboek"
                        ],
                        "gd": [
                            "faclair"
                        ],
                        "gl": [
                            "dicionario"
                        ],
                        "cy": [
                            "geiriadur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10e5\u10e1\u10d8\u10d9\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03be\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "gn": [
                            "\u00f1e\u02bc\u1ebdndy"
                        ],
                        "hsb": [
                            "s\u0142ownik"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d9\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0936",
                            "\u0937"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00f3t\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "vortaro"
                        ],
                        "id": [
                            "kamus"
                        ],
                        "ia": [
                            "dictionario"
                        ],
                        "is": [
                            "or\u00f0ab\u00f3k"
                        ],
                        "it": [
                            "dizionario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8f9e\u66f8",
                            "\u8f9e\u5178"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u0437\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0441\u04e9\u0437\u0434\u04af\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "ferheng",
                            "khebernivis"
                        ],
                        "la": [
                            "dictionarium"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101rdn\u012bca"
                        ],
                        "li": [
                            "dictionair"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eodynas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dictionnaire",
                            "Wierderbuch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "mg": [
                            "rakibolana"
                        ],
                        "mt": [
                            "dizzjunarju"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u044c \u0431\u0438\u0447\u0438\u0433",
                            "\u0442\u043e\u043b\u044c"
                        ],
                        "nl": [
                            "woordenboek"
                        ],
                        "no": [
                            "ordbok",
                            "ordbok"
                        ],
                        "oc": [
                            "diccionari"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142ownik"
                        ],
                        "pt": [
                            "dicion\u00e1rio"
                        ],
                        "qu": [
                            "simitaqi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "dizziunariu"
                        ],
                        "sk": [
                            "slovn\u00edk"
                        ],
                        "sl": [
                            "slovar"
                        ],
                        "so": [
                            "qaamuus"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordbok"
                        ],
                        "sw": [
                            "kamusi"
                        ],
                        "ss": [
                            "chazamag\u00e2ma"
                        ],
                        "tl": [
                            "diksiyun\u00e1riyo"
                        ],
                        "tt": [
                            "s\u00fczlek"
                        ],
                        "cs": [
                            "slovn\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "ti": [
                            "qalat"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6zl\u00fck"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00f6zl\u00fck"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eeb \u0111i\u1ec3n",
                            "t\u1ef1 \u0111i\u1ec3n"
                        ],
                        "wa": [
                            "diccionaire"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0642\u0627\u0645\u0648\u0633"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u057c\u0563\u056b\u0580\u0584",
                            "\u0562\u0561\u057c\u0561\u0563\u056b\u0580\u0584"
                        ],
                        "ay": [
                            "pirwa"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "es": [
                            "vocabulario",
                            "l\u00e9xico"
                        ],
                        "fo": [
                            "or\u00f0b\u00f3k",
                            "or\u00f0ab\u00f3k"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab7"
                        ],
                        "ku": [
                            "loghet"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0101rdn\u012bca"
                        ],
                        "ln": [
                            "bag\u00f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eodynas"
                        ],
                        "ms": [
                            "kamus"
                        ],
                        "mg": [
                            "diksionera"
                        ],
                        "mt": [
                            "dizzjunarju"
                        ],
                        "gv": [
                            "focklioar"
                        ],
                        "nl": [
                            "woordenboek",
                            "dictionaire"
                        ],
                        "no": [
                            "ordbok"
                        ],
                        "oc": [
                            "diccionari"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0644\u06c7\u063a\u06d5\u062a"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0642\u0627\u0645\u0648\u0633"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0644\u063a\u062a\u0646\u0627\u0645\u0647"
                        ],
                        "qu": [
                            "rimayqillqa"
                        ],
                        "ro": [
                            "dic\u021bionar"
                        ],
                        "sm": [
                            "lolomi",
                            "fefiloi"
                        ],
                        "tl": [
                            "talatin\u00edgan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dictionnaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "dictionnaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dicton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "saying",
                            "dictum",
                            "maxim",
                            "adage"
                        ],
                        "eu": [
                            "erran zahar",
                            "esakune"
                        ],
                        "ca": [
                            "dita",
                            "refrany"
                        ],
                        "hr": [
                            "izreka"
                        ],
                        "da": [
                            "ordsprog",
                            "udsagn"
                        ],
                        "es": [
                            "dicho",
                            "refr\u00e1n"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e1",
                            "abairt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bd\u03c9\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "id": [
                            "pepatah"
                        ],
                        "it": [
                            "detto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u04d9\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "spreekwoord"
                        ],
                        "pt": [
                            "ditado"
                        ],
                        "sv": [
                            "ordspr\u00e5k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04d9\u0439\u0442\u0435\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "r\u010den\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "atalar s\u00f6zi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dicton": [
                    "Singulier"
                ],
                "dictons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "didactique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "didactic"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0438\u0434\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "hr": [
                            "didakti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "did\u00e1ctico"
                        ],
                        "fi": [
                            "didaktinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "didaktiko"
                        ],
                        "it": [
                            "didascalico",
                            "didattico"
                        ],
                        "la": [
                            "didascalicus"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u06d5\u0631\u0628\u0649\u064a\u0649\u06cb\u0649\u064a"
                        ],
                        "sk": [
                            "didaktick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "didactique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "didactiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Didaktik"
                        ],
                        "en": [
                            "didacticism"
                        ],
                        "hr": [
                            "didaktika"
                        ],
                        "es": [
                            "did\u00e1ctica"
                        ],
                        "eo": [
                            "didaktiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "didaktiikka",
                            "opetusoppi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "la": [
                            "ars docendi"
                        ],
                        "sk": [
                            "didaktika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "didactique": [
                    "Singulier"
                ],
                "didactiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "didgeridoo": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Didgeridoo"
                        ],
                        "en": [
                            "didgeridoo"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8482\u6770\u5229\u591a"
                        ],
                        "es": [
                            "didyerid\u00fa",
                            "diyerid\u00fa"
                        ],
                        "fi": [
                            "didjeridu"
                        ],
                        "ga": [
                            "didiridi\u00fa"
                        ],
                        "it": [
                            "digerid\u00f9",
                            "didgeridoo"
                        ],
                        "pt": [
                            "didjeridu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0434\u0436\u0435\u0440\u0438\u0434\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "didgeridoo": [
                    "Singulier"
                ],
                "didgeridoos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diduncule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Didunculus"
                        ],
                        "de": [
                            "Zahntaube"
                        ],
                        "en": [
                            "billed pigeon"
                        ],
                        "ca": [
                            "colom manumea",
                            "colom becut",
                            "manumea"
                        ],
                        "es": [
                            "paloma manumea"
                        ],
                        "et": [
                            "hammastuvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kruunukyyhky"
                        ],
                        "hu": [
                            "fogasgalamb"
                        ],
                        "it": [
                            "piccione dentato"
                        ],
                        "nl": [
                            "tandduif"
                        ],
                        "no": [
                            "krondue"
                        ],
                        "pl": [
                            "z\u0119bacz"
                        ],
                        "pt": [
                            "manumea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0443\u0431\u0447\u0430\u0442\u043e\u043a\u043b\u044e\u0432\u044b\u0439 \u0433\u043e\u043b\u0443\u0431\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "tandduva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diduncule": [
                    "Singulier"
                ],
                "diduncules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "di\u00e8dre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dihedron"
                        ],
                        "hr": [
                            "diedar"
                        ],
                        "eo": [
                            "duedro"
                        ],
                        "avk": [
                            "tollent"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u1ecb di\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "di\u00e8dre": [
                    "Singulier"
                ],
                "di\u00e8dres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "di\u00e9g\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diegese",
                            "Diegesis"
                        ],
                        "en": [
                            "diegesis"
                        ],
                        "ca": [
                            "diegesi"
                        ],
                        "es": [
                            "di\u00e9gesis"
                        ],
                        "oc": [
                            "dieg\u00e8si"
                        ],
                        "pt": [
                            "diegese"
                        ],
                        "sv": [
                            "diegesis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "di\u00e9g\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "di\u00e9g\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dienc\u00e9phale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diencephalon",
                            "interbrain"
                        ],
                        "br": [
                            "treuzempenn"
                        ],
                        "es": [
                            "dienc\u00e9falo"
                        ],
                        "it": [
                            "diencefalo"
                        ],
                        "pt": [
                            "dienc\u00e9falo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dienc\u00e9phale": [
                    "Singulier"
                ],
                "dienc\u00e9phales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "di\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Note musicale hauss\u00e9e d\u2019un demi-ton\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sharp"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5347"
                        ],
                        "hr": [
                            "povisilica"
                        ],
                        "eo": [
                            "dieso"
                        ],
                        "it": [
                            "diesis"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b30",
                            "\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "oc": [
                            "di\u00e8si"
                        ],
                        "pt": [
                            "sustenido"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0435\u0437"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea5u th\u0103ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Symbole graphique form\u00e9 de deux doubles barres crois\u00e9es\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuz"
                        ],
                        "en": [
                            "sharp sign"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5347\u97f3\u7b26",
                            "\u5347\u53f7"
                        ],
                        "id": [
                            "pagar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b30\u8a18\u53f7",
                            "\u30b7\u30e3\u30fc\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruis"
                        ],
                        "oc": [
                            "di\u00e8si"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "di\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "di\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "di\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dieet"
                        ],
                        "de": [
                            "Di\u00e4t",
                            "Nahrung",
                            "Kost"
                        ],
                        "en": [
                            "diet"
                        ],
                        "ca": [
                            "dieta"
                        ],
                        "hr": [
                            "dijeta"
                        ],
                        "da": [
                            "di\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "dieta",
                            "r\u00e9gimen"
                        ],
                        "eo": [
                            "dieto"
                        ],
                        "fi": [
                            "dieetti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03b1\u03b9\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "di\u00e9ta",
                            "fogy\u00f3k\u00fara"
                        ],
                        "it": [
                            "dieta",
                            "regime"
                        ],
                        "ku": [
                            "par\u00eaz",
                            "diyet"
                        ],
                        "nl": [
                            "dieet"
                        ],
                        "oc": [
                            "dieta"
                        ],
                        "pl": [
                            "dieta"
                        ],
                        "pt": [
                            "dieta"
                        ],
                        "sv": [
                            "diet"
                        ],
                        "tr": [
                            "perhiz",
                            "rejim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "di\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "di\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dieet"
                        ],
                        "de": [
                            "Tag"
                        ],
                        "en": [
                            "diet"
                        ],
                        "ca": [
                            "dieta"
                        ],
                        "hr": [
                            "saborska vije\u0107nica"
                        ],
                        "da": [
                            "di\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "dieta",
                            "r\u00e9gimen"
                        ],
                        "eo": [
                            "dieto"
                        ],
                        "hu": [
                            "di\u00e9ta",
                            "fogy\u00f3k\u00fara"
                        ],
                        "it": [
                            "dieta",
                            "regime"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8b70\u4f1a"
                        ],
                        "nl": [
                            "dieet"
                        ],
                        "pl": [
                            "sejm"
                        ],
                        "pt": [
                            "dieta"
                        ],
                        "sv": [
                            "diet"
                        ],
                        "tr": [
                            "perhiz",
                            "rejim",
                            "diyet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "di\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "di\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "di\u00e9thylamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "diethylamin"
                        ],
                        "en": [
                            "diethylamine"
                        ],
                        "it": [
                            "dietilammina"
                        ],
                        "nl": [
                            "diethylamine"
                        ],
                        "pl": [
                            "dietyloamina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "di\u00e9thyl\u00e8netriamine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Diethylentriamin",
                            "DETA",
                            "Ethylentriamin",
                            "Aminoethylethandiamin",
                            "Ethylentriamin",
                            "diamin",
                            "Diaminodiethylamin",
                            "Triazaheptane",
                            "amin",
                            "DETA",
                            "DETA"
                        ],
                        "en": [
                            "diethylenetriamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "dietyleenitriamiini",
                            "DETA",
                            "diamiini"
                        ],
                        "nl": [
                            "ethyleentriamine",
                            "amine",
                            "diamine",
                            "azapentaan",
                            "ethylamine"
                        ],
                        "sr": [
                            "dietilentriamin"
                        ],
                        "cs": [
                            "diethylentriamin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "di\u00e9thylstilbestrol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "diethylstilbestrol"
                        ],
                        "en": [
                            "diethylstilbestrol"
                        ],
                        "es": [
                            "dietilestilbestrol"
                        ],
                        "it": [
                            "dietilstilbestrolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "diethylstilbestrol"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "dieu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "god"
                        ],
                        "sq": [
                            "zot"
                        ],
                        "de": [
                            "Gott",
                            "Gottheit",
                            "G\u00f6tter"
                        ],
                        "en": [
                            "god",
                            "deity",
                            "divinity"
                        ],
                        "ang": [
                            "god"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u057e\u0561\u056e"
                        ],
                        "az": [
                            "tanr\u0131"
                        ],
                        "eu": [
                            "jainko"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u043e\u0433"
                        ],
                        "br": [
                            "doue"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u043e\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e9u"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0"
                        ],
                        "kw": [
                            "dyw"
                        ],
                        "hr": [
                            "bog"
                        ],
                        "da": [
                            "gud"
                        ],
                        "es": [
                            "dios"
                        ],
                        "eo": [
                            "dio"
                        ],
                        "et": [
                            "jumal"
                        ],
                        "fo": [
                            "gud"
                        ],
                        "fi": [
                            "jumala"
                        ],
                        "fy": [
                            "god"
                        ],
                        "gd": [
                            "dia"
                        ],
                        "ga": [
                            "dia"
                        ],
                        "gl": [
                            "deus"
                        ],
                        "cy": [
                            "duw",
                            "dwy"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10db\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8",
                            "\u10e6\u10d5\u10d7\u10d0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03cc\u03c2",
                            "\u03b8\u03b5\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d5\u05d4\u05d9\u05dd",
                            "\u05d0\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "isten"
                        ],
                        "id": [
                            "dewa"
                        ],
                        "ia": [
                            "deo"
                        ],
                        "is": [
                            "gu\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "dio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u795e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0434\u0430\u0439",
                            "\u0442\u04d9\u04a3\u0456\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "xwed\u00ea",
                            "\u062e\u0648\u062f\u0627"
                        ],
                        "la": [
                            "deus"
                        ],
                        "lv": [
                            "dievs"
                        ],
                        "lt": [
                            "dievas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gott"
                        ],
                        "mg": [
                            "Andriamanitra"
                        ],
                        "mas": [
                            "enkai"
                        ],
                        "nah": [
                            "teotl"
                        ],
                        "na": [
                            "gott"
                        ],
                        "nl": [
                            "god",
                            "godheid"
                        ],
                        "no": [
                            "gud"
                        ],
                        "oc": [
                            "dieu"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u00f3g"
                        ],
                        "pt": [
                            "deus",
                            "divinidade",
                            "nume"
                        ],
                        "ro": [
                            "zeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0433",
                            "\u0431\u043e\u0433\u0438",
                            "\u0431\u043e\u0433\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "nzap\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "boh"
                        ],
                        "sl": [
                            "bog"
                        ],
                        "sv": [
                            "gud"
                        ],
                        "sw": [
                            "bwana",
                            "mabwana",
                            "rabi",
                            "mungu"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u016fh"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1e\u0e23\u0e30",
                            "\u0e40\u0e17\u0e1e",
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "tanr\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "dieu": [
                    "Singulier"
                ],
                "dieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Dieu": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gott"
                        ],
                        "en": [
                            "God"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0647"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0531\u057d\u057f\u057e\u0561\u056e"
                        ],
                        "eu": [
                            "Jaungoiko",
                            "Jaungoikoa",
                            "Jainko",
                            "Jainkoa"
                        ],
                        "br": [
                            "Doue"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0411\u043e\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "D\u00e9u"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795e",
                            "\u5929\u4e3b",
                            "\u4e0a\u5e1d",
                            "\u57fa\u7763"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2e0",
                            "\ud558\ub290\ub2d8"
                        ],
                        "es": [
                            "Dios"
                        ],
                        "eo": [
                            "Dio"
                        ],
                        "et": [
                            "Jumal"
                        ],
                        "fi": [
                            "Jumala",
                            "Herra"
                        ],
                        "fy": [
                            "God"
                        ],
                        "ga": [
                            "Dia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e6\u10db\u10d4\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0398\u03b5\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa8",
                            "\u0ab5\u0ab0"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05d5\u05d4\u05d9\u05dd",
                            "\u05d4\u05e9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "Isten",
                            "\u00daristen",
                            "J\u00f3isten"
                        ],
                        "id": [
                            "Tuhan"
                        ],
                        "ia": [
                            "Deo"
                        ],
                        "it": [
                            "Dio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u795e\u69d8",
                            "\u795e"
                        ],
                        "ku": [
                            "Elah",
                            "Xwed\u00ea"
                        ],
                        "la": [
                            "Deus"
                        ],
                        "lv": [
                            "Dievs"
                        ],
                        "ln": [
                            "Nz\u00e1mbe",
                            "Yaw\u00e9"
                        ],
                        "lt": [
                            "Dievas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Gott"
                        ],
                        "mg": [
                            "Andriamanitra",
                            "Zagnahary"
                        ],
                        "mt": [
                            "Alla"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935\u0930"
                        ],
                        "nl": [
                            "God"
                        ],
                        "no": [
                            "Gud"
                        ],
                        "oc": [
                            "Dieu"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062e\u062f\u0627"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a28"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u0644\u0647",
                            "\u062f\u0627",
                            "\u0646\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "B\u00f3g"
                        ],
                        "pt": [
                            "Deus"
                        ],
                        "ro": [
                            "Dumnezeu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0411\u043e\u0433"
                        ],
                        "sg": [
                            "Nzap\u00e4"
                        ],
                        "sk": [
                            "Boh"
                        ],
                        "sl": [
                            "Bog"
                        ],
                        "sv": [
                            "Gud"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0425\u0443\u0434\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "Diyos"
                        ],
                        "cs": [
                            "B\u016fh"
                        ],
                        "tr": [
                            "Tanr\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "Thi\u00ean Ch\u00faa",
                            "Ch\u00faa Tr\u1eddi",
                            "\u0110\u1ee9c Ch\u00faa Tr\u1eddi"
                        ],
                        "wa": [
                            "Bon Diu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diffamation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de diffamer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verleumdung",
                            "Diffamierung",
                            "\u00fcble Nachrede"
                        ],
                        "en": [
                            "defamation",
                            "libel",
                            "slander"
                        ],
                        "ca": [
                            "difamaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bfd\u8c24"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc911\uc0c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "kleveta"
                        ],
                        "es": [
                            "difamaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "diffamazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e2d\u50b7",
                            "\u540d\u8a89\u6bc0\u640d",
                            "\u8ab9\u8b17\u4e2d\u50b7"
                        ],
                        "nl": [
                            "laster",
                            "eerroof"
                        ],
                        "pt": [
                            "difama\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diffamation": [
                    "Singulier"
                ],
                "diffamations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diffamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beklad",
                            "belaster",
                            "beskinder"
                        ],
                        "de": [
                            "afterreden",
                            "anschw\u00e4rzen",
                            "f\u00e4lschlich beschuldigen",
                            "verleumden",
                            "diffamieren"
                        ],
                        "en": [
                            "slander",
                            "defame",
                            "libel",
                            "malign",
                            "vilify",
                            "backbite"
                        ],
                        "ca": [
                            "calumniar"
                        ],
                        "hr": [
                            "klevetati"
                        ],
                        "da": [
                            "bagtale",
                            "sladre"
                        ],
                        "es": [
                            "difamar",
                            "calumniar",
                            "infamar"
                        ],
                        "eo": [
                            "kalumnii",
                            "misfamigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "baktala",
                            "b\u00edta \u00ed bak"
                        ],
                        "fy": [
                            "berabje",
                            "rabje"
                        ],
                        "io": [
                            "difamar"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00fa\u00f0ra"
                        ],
                        "it": [
                            "diffamare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "belasteren",
                            "kwaadspreken",
                            "roddelen"
                        ],
                        "no": [
                            "sladre"
                        ],
                        "pt": [
                            "caluniar",
                            "difamar",
                            "injuriar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bakdanta",
                            "baktala",
                            "f\u00f6rtala",
                            "h\u00e4da",
                            "nedsv\u00e4rta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diff\u00e9remment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "differently"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "diferentment"
                        ],
                        "hr": [
                            "razli\u010dito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "diversamente",
                            "differentemente"
                        ],
                        "la": [
                            "differenter"
                        ],
                        "pt": [
                            "diversamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diff\u00e9rence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet de distinction d\u2019une chose par rapport \u00e0 une autre",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verskil"
                        ],
                        "sq": [
                            "ndryshim"
                        ],
                        "de": [
                            "Differenz",
                            "Anderssein",
                            "Andersartigkeit",
                            "Unterschied",
                            "Verschiedenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "difference",
                            "dissimilarity"
                        ],
                        "az": [
                            "f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezberdintasun"
                        ],
                        "br": [
                            "kemm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "difer\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5dee"
                        ],
                        "hr": [
                            "razlika"
                        ],
                        "da": [
                            "forskel"
                        ],
                        "es": [
                            "diferencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsameco",
                            "alieco",
                            "malsimileco",
                            "diferenco"
                        ],
                        "et": [
                            "erinevus"
                        ],
                        "fo": [
                            "munur"
                        ],
                        "fi": [
                            "erotus"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferskil",
                            "skeel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05e0\u05d9",
                            "\u05d4\u05d1\u05d3\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g"
                        ],
                        "id": [
                            "beda",
                            "perbedaan"
                        ],
                        "is": [
                            "munur"
                        ],
                        "it": [
                            "differenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9055\u3044",
                            "\u5dee\u7570"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u0440\u043c\u0430\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b",
                            "\u0430\u0439\u044b\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "lv": [
                            "starp\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "skirtumas"
                        ],
                        "ms": [
                            "perbedaan"
                        ],
                        "nl": [
                            "verschil",
                            "ongelijkheid",
                            "onderscheid"
                        ],
                        "no": [
                            "forskjell",
                            "skilnad"
                        ],
                        "oc": [
                            "difer\u00e9ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0642",
                            "\u062a\u0641\u0627\u0648\u062a",
                            "\u062a\u0641\u0627\u0636\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3\u017cnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferen\u00e7a",
                            "diferen\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "diferen\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435",
                            "\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "rozdiel"
                        ],
                        "sl": [
                            "razli\u010dnost"
                        ],
                        "sv": [
                            "olikhet",
                            "skillnad"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozd\u00edl"
                        ],
                        "tr": [
                            "fark"
                        ],
                        "wa": [
                            "adire",
                            "diferince"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u5dee"
                        ],
                        "hr": [
                            "razlika"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u044b\u0440\u044b\u043c"
                        ],
                        "oc": [
                            "difer\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3\u017cnica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diff\u00e9rence": [
                    "Singulier"
                ],
                "diff\u00e9rences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diff\u00e9renciation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de diff\u00e9rencier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterscheidung",
                            "Differenzierung"
                        ],
                        "en": [
                            "differentiation"
                        ],
                        "hr": [
                            "razlikovanje"
                        ],
                        "it": [
                            "differenziazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u533a\u5225",
                            "\u5dee\u5225\u5316"
                        ],
                        "ro": [
                            "diferen\u021biere"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Formation de divers organes ou organismes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Differenzierung"
                        ],
                        "en": [
                            "differentiation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5206\u5316"
                        ],
                        "hr": [
                            "diferencijacija"
                        ],
                        "es": [
                            "diferenciaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "differenziazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5206\u5316"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diff\u00e9renciation": [
                    "Singulier"
                ],
                "diff\u00e9renciations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diff\u00e9rencier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Distinguer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "differenzieren",
                            "unterscheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "differentiate"
                        ],
                        "ca": [
                            "diferenciar"
                        ],
                        "hr": [
                            "razlikovati"
                        ],
                        "es": [
                            "diferenciar"
                        ],
                        "gl": [
                            "diferenciar"
                        ],
                        "nl": [
                            "differenti\u00ebren"
                        ],
                        "oc": [
                            "diferenciar"
                        ],
                        "pl": [
                            "odr\u00f3\u017cnia\u0107",
                            "rozr\u00f3\u017cnia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferenciar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diff\u00e9rend": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "difference",
                            "strife"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0641"
                        ],
                        "hr": [
                            "spor",
                            "nesuglasica"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsamopinio"
                        ],
                        "ga": [
                            "achrann"
                        ],
                        "nl": [
                            "geschil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "tvist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diff\u00e9rend": [
                    "Singulier"
                ],
                "diff\u00e9rends": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diff\u00e9rent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verskillend",
                            "verskillend"
                        ],
                        "de": [
                            "verschieden",
                            "verschiedenartig",
                            "un\u00e4hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "different",
                            "dissimilar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u062a\u0644\u0641"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezberdin"
                        ],
                        "ca": [
                            "distint",
                            "diferent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ub978"
                        ],
                        "hr": [
                            "razli\u010dit"
                        ],
                        "da": [
                            "forskellig"
                        ],
                        "es": [
                            "diferente",
                            "distinto",
                            "divergente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsimila",
                            "malsama",
                            "diferenca"
                        ],
                        "fo": [
                            "ymiskur",
                            "\u00f3l\u00edkur"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0\u10d3\u10d0\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0",
                            "\u10dc\u10d0\u10d8\u10e0\u10d8",
                            "\u10d2\u10d0\u10dc\u10e1\u10ee\u10d5\u10d0\u10d5\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "diversa"
                        ],
                        "id": [
                            "aneka",
                            "beda"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3l\u00edkur"
                        ],
                        "it": [
                            "differente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9055\u3046",
                            "\u7570\u306a\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0440\u0442\u04af\u0440\u043b\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "absimilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongelijk",
                            "verschillend",
                            "uiteenlopend"
                        ],
                        "no": [
                            "forskjellig",
                            "ulik"
                        ],
                        "oc": [
                            "diferent",
                            "despari\u00e8r",
                            "distint"
                        ],
                        "pl": [
                            "odmienny",
                            "inny",
                            "r\u00f3\u017cny"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferente",
                            "diferente",
                            "diferente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "olik",
                            "olika",
                            "olik"
                        ],
                        "tl": [
                            "ib\u00e1",
                            "magkaib\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "odli\u0161n\u00fd",
                            "r\u016fzn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "diferin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diff\u00e9rent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "diff\u00e9rents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "diff\u00e9rente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "diff\u00e9rentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "diff\u00e9rentiation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Differentiation"
                        ],
                        "en": [
                            "differentiation"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ubd84"
                        ],
                        "hr": [
                            "diferenciranje"
                        ],
                        "es": [
                            "diferenciaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "differenziazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5fae\u5206"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0444\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diff\u00e9rentiation": [
                    "Singulier"
                ],
                "diff\u00e9rentiations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diff\u00e9rentiel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Differential",
                            "Differenzial"
                        ],
                        "en": [
                            "differential"
                        ],
                        "hr": [
                            "diferencijalni"
                        ],
                        "io": [
                            "diferencialo"
                        ],
                        "oc": [
                            "diferenciala"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(M\u00e9canique)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Differential",
                            "Differenzial",
                            "Differenzialgetriebe"
                        ],
                        "en": [
                            "differential"
                        ],
                        "hr": [
                            "diferencijal"
                        ],
                        "io": [
                            "diferencialo"
                        ],
                        "it": [
                            "differenziale"
                        ],
                        "oc": [
                            "diferencial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diff\u00e9rentiel": [
                    "Singulier"
                ],
                "diff\u00e9rentiels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diff\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remettre \u00e0 un autre temps, \u00e0 plus tard",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verschieben"
                        ],
                        "en": [
                            "defer",
                            "delay"
                        ],
                        "ca": [
                            "diferir"
                        ],
                        "hr": [
                            "odgoditi"
                        ],
                        "es": [
                            "diferir",
                            "aplazar"
                        ],
                        "fi": [
                            "viivytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "diferir",
                            "aprazar"
                        ],
                        "io": [
                            "ajornar"
                        ],
                        "id": [
                            "menunda"
                        ],
                        "it": [
                            "differire"
                        ],
                        "oc": [
                            "diferir"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferir",
                            "diferir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre dissemblable\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "differieren",
                            "sich unterscheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "differ"
                        ],
                        "ca": [
                            "diferir"
                        ],
                        "hr": [
                            "razlikovati se"
                        ],
                        "es": [
                            "diferir"
                        ],
                        "id": [
                            "berselisih"
                        ],
                        "oc": [
                            "diferir"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferir",
                            "diferir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir une opinion diff\u00e9rente\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "differ"
                        ],
                        "es": [
                            "diferir",
                            "discrepar"
                        ],
                        "id": [
                            "berselisih"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferir",
                            "diferir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verskil"
                        ],
                        "de": [
                            "aufschieben",
                            "fristen",
                            "stunden",
                            "vertagen",
                            "verz\u00f6gern",
                            "verschieden sein",
                            "variieren",
                            "schwanken",
                            "abwechseln",
                            "wechseln",
                            "abweichen"
                        ],
                        "ca": [
                            "variar",
                            "retardar",
                            "se"
                        ],
                        "da": [
                            "uds\u00e6tte"
                        ],
                        "eo": [
                            "varii",
                            "prokrasti",
                            "malsimili",
                            "malsami",
                            "diversi",
                            "diferenci"
                        ],
                        "fo": [
                            "skifta",
                            "dr\u00e1la",
                            "b\u00ed\u00f0a vi\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaihdella",
                            "erota"
                        ],
                        "fy": [
                            "fariearje",
                            "ferskele",
                            "ferskille"
                        ],
                        "hu": [
                            "elod\u00e1z",
                            "halaszt",
                            "halogat"
                        ],
                        "nl": [
                            "afwisselen",
                            "vari\u00ebren",
                            "werken",
                            "aanhouden",
                            "uitstellen",
                            "verdagen",
                            "verschuiven",
                            "verschillen",
                            "schelen",
                            "uiteenlopen"
                        ],
                        "pl": [
                            "odk\u0142ada\u0107",
                            "przesuwa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "diferir"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eent\u00eerzia"
                        ],
                        "sv": [
                            "variera"
                        ],
                        "tr": [
                            "ay\u0131rmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ehlukile"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "difficile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Malais\u00e9, qui donne de la peine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moeilik"
                        ],
                        "de": [
                            "schwer",
                            "schwierig",
                            "schwierig"
                        ],
                        "en": [
                            "difficult",
                            "hard",
                            "tough",
                            "challenging"
                        ],
                        "eu": [
                            "zail"
                        ],
                        "br": [
                            "diaes"
                        ],
                        "ca": [
                            "dif\u00edcil"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96be"
                        ],
                        "hr": [
                            "te\u017eak"
                        ],
                        "da": [
                            "vanskelig"
                        ],
                        "es": [
                            "dif\u00edcil",
                            "afanoso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfacila"
                        ],
                        "fo": [
                            "torf\u00f8rur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaikea"
                        ],
                        "gd": [
                            "doirbh"
                        ],
                        "ga": [
                            "achrannach"
                        ],
                        "gl": [
                            "dif\u00edcil"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10eb\u10dc\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cd\u03c3\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03b5\u03c0\u03cc\u03c2",
                            "\u03b4\u03c5\u03c3\u03c7\u03b5\u03c1\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "neh\u00e9z"
                        ],
                        "io": [
                            "desfacila"
                        ],
                        "id": [
                            "sulit",
                            "sukar"
                        ],
                        "ia": [
                            "difficile"
                        ],
                        "is": [
                            "vandur",
                            "\u00feungur"
                        ],
                        "it": [
                            "difficile",
                            "pesante"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0438\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "payah"
                        ],
                        "mg": [
                            "sarotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "moeilijk",
                            "lastig",
                            "slim",
                            "zwaar"
                        ],
                        "no": [
                            "vanskelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "dificil"
                        ],
                        "pl": [
                            "trudny"
                        ],
                        "pt": [
                            "afanoso",
                            "dif\u00edcil",
                            "dificultoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "greu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e",
                            "\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e",
                            "\u0442\u044f\u0436\u0435\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6dosam",
                            "sv\u00e5r"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00edrap",
                            "mah\u00edrap"
                        ],
                        "cs": [
                            "obt\u00ed\u017en\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "zor"
                        ],
                        "wa": [
                            "m\u00e5l\u00e5jhey"
                        ],
                        "zu": [
                            "nzima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "difficile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "difficiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "difficilement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avec difficult\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwer",
                            "gerade so"
                        ],
                        "en": [
                            "with difficulty"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u044a\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "dif\u00edcilment"
                        ],
                        "hr": [
                            "te\u0161ko",
                            "pote\u0161ko"
                        ],
                        "es": [
                            "dificilmente"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfacile"
                        ],
                        "it": [
                            "difficilmente"
                        ],
                        "la": [
                            "aegre",
                            "difficulter",
                            "difficile"
                        ],
                        "nl": [
                            "lastig",
                            "moeilijk",
                            "zwaar"
                        ],
                        "oc": [
                            "dificilment"
                        ],
                        "pl": [
                            "trudno"
                        ],
                        "pt": [
                            "dificilmente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0434\u0432\u0430",
                            "\u0435\u043b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "difficult\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwierigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "difficulty",
                            "toughness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0643\u0644\u0629"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ub824\uc6c0"
                        ],
                        "hr": [
                            "pote\u0161ko\u0107a",
                            "te\u0161ko\u0107a"
                        ],
                        "es": [
                            "dificultad"
                        ],
                        "eo": [
                            "malfacileco"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaikeus"
                        ],
                        "it": [
                            "difficolt\u00e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0438\u044b\u043d\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "lastigheid",
                            "moeilijkheid"
                        ],
                        "no": [
                            "vanskelighet"
                        ],
                        "oc": [
                            "dificultat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0634\u06a9\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "dificuldade"
                        ],
                        "ro": [
                            "dificultate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e5righet"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043c\u0443\u0448\u043a\u0438\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "obt\u00ed\u017e",
                            "n\u00e1ro\u010dnost",
                            "pot\u00ed\u017e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "difficult\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "difficult\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diffraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u884d\u5c04",
                            "\u7ed5\u5c04"
                        ],
                        "hr": [
                            "difrakcija",
                            "ogib"
                        ],
                        "es": [
                            "difracci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03b8\u03bb\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "diffrazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diffraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "diffractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "diffuser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9pandre dans toutes les directions\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstrahlen",
                            "senden",
                            "verbreiten"
                        ],
                        "en": [
                            "diffuse"
                        ],
                        "hr": [
                            "prenositi",
                            "\u0161iriti se"
                        ],
                        "es": [
                            "emitir",
                            "radiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dissendi"
                        ],
                        "io": [
                            "difuzar"
                        ],
                        "la": [
                            "diffundo"
                        ],
                        "nl": [
                            "omroepen",
                            "rondsturen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "diffusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de r\u00e9pandre dans tous les sens",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "qarkullim i librit"
                        ],
                        "de": [
                            "Diffusion"
                        ],
                        "en": [
                            "diffusion",
                            "broadcast"
                        ],
                        "es": [
                            "difusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "diskonigo",
                            "disvastigo"
                        ],
                        "pl": [
                            "dyfuzja"
                        ],
                        "pt": [
                            "difus\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103sp\u00e2ndire",
                            "difuzare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Physique) P\u00e9n\u00e9tration ou migration d\u2019esp\u00e8ces chimiques dans un milieu liquide ou gazeux",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "diffusion"
                        ],
                        "hr": [
                            "difuzija"
                        ],
                        "eo": [
                            "difuzo"
                        ],
                        "pt": [
                            "difus\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "difuziune"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Radiodiffusion d\u2019une \u00e9mission t\u00e9l\u00e9visuelle ou radiophonique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausstrahlung"
                        ],
                        "en": [
                            "broadcast"
                        ],
                        "hr": [
                            "emitiranje"
                        ],
                        "eo": [
                            "elsendo",
                            "dissendo"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hetys"
                        ],
                        "pt": [
                            "difus\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "diffusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "diffusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "dig\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9laborer la nourriture mang\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "digerieren",
                            "verdauen",
                            "in sich aufnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "digest"
                        ],
                        "br": [
                            "treizha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "digerir"
                        ],
                        "hr": [
                            "probavljati"
                        ],
                        "da": [
                            "ford\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "digerir"
                        ],
                        "eo": [
                            "digesti"
                        ],
                        "fo": [
                            "melta",
                            "sodna"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulattaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c9\u03bd\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "em\u00e9szt"
                        ],
                        "io": [
                            "digestar"
                        ],
                        "id": [
                            "mencernakan"
                        ],
                        "it": [
                            "digerire"
                        ],
                        "nl": [
                            "digereren",
                            "verduwen",
                            "verteren",
                            "verwerken"
                        ],
                        "pl": [
                            "trawi\u0107",
                            "strawi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "digerir"
                        ],
                        "sv": [
                            "sm\u00e4lta",
                            "genomt\u00e4nka"
                        ],
                        "cs": [
                            "str\u00e1vit"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u00eau h\u00f3a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "digeste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "digestible"
                        ],
                        "ca": [
                            "digerible"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6613\u6d88\u5316\u7684",
                            "\u6613\u7406\u89e3\u7684"
                        ],
                        "hr": [
                            "lako probavljiv"
                        ],
                        "eo": [
                            "digestebla"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03c0\u03b5\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "assimilabile",
                            "digeribile"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u043e\u0431\u043e\u0432\u0430\u0440\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digeste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "digestes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "digestion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verdauung"
                        ],
                        "en": [
                            "digestion"
                        ],
                        "ca": [
                            "digesti\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "probava"
                        ],
                        "eo": [
                            "digestado"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruansulatus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ad\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "is": [
                            "melting"
                        ],
                        "it": [
                            "digestione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d88\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertering"
                        ],
                        "pl": [
                            "trawienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "digest\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "matsm\u00e4ltning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digestion": [
                    "Singulier"
                ],
                "digestions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "digital": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient aux doigts\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "digital"
                        ],
                        "eo": [
                            "fingra"
                        ],
                        "io": [
                            "fingrala"
                        ],
                        "la": [
                            "digitales"
                        ],
                        "cs": [
                            "prstn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digital": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "digitaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "digitale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "digitales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Num\u00e9rique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "digital"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0642\u0645\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "digital"
                        ],
                        "hr": [
                            "digitalni"
                        ],
                        "es": [
                            "num\u00e9rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "cifereca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b7\u03c6\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "digitale"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyfrowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "digit\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "digit\u00e1ln\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0438\u0444\u0440\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digital": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "digitaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "digitale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "digitales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "digitale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Digitalis"
                        ],
                        "de": [
                            "Fingerhut"
                        ],
                        "en": [
                            "foxglove",
                            "digitalis"
                        ],
                        "ang": [
                            "foxes glofa"
                        ],
                        "co": [
                            "virgarella"
                        ],
                        "es": [
                            "digital"
                        ],
                        "eo": [
                            "digitalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sormustinkukka"
                        ],
                        "el": [
                            "digitalo"
                        ],
                        "it": [
                            "digitale"
                        ],
                        "nl": [
                            "digitalis",
                            "vingerhoedskruid"
                        ],
                        "pl": [
                            "naparstnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "dedaleira",
                            "digital",
                            "dedal"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1prstn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digitale": [
                    "Singulier"
                ],
                "digitales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "digitigrade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal digitigrade\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeheng\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "digitigrade"
                        ],
                        "fi": [
                            "varvasastuja"
                        ],
                        "it": [
                            "digitigrado"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8dbe\u884c\u52d5\u7269"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "digitigrade": [
                    "Singulier"
                ],
                "digitigrades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}