{
    "efforcer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Employer toute sa force \u00e0 faire quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bem\u00fchen",
                            "anstrengen"
                        ],
                        "en": [
                            "strive",
                            "strain"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "esforzarse"
                        ],
                        "io": [
                            "esforcar"
                        ],
                        "id": [
                            "berusaha"
                        ],
                        "no": [
                            "anstrenge seg"
                        ],
                        "oc": [
                            "esfor\u00e7ar",
                            "esperfor\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "sili"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "effort": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u2019efforcer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bem\u00fchung",
                            "Anstrengung",
                            "Effort"
                        ],
                        "en": [
                            "effort",
                            "attempt",
                            "endeavour",
                            "exertion"
                        ],
                        "ca": [
                            "esfor\u00e7"
                        ],
                        "es": [
                            "esfuerzo",
                            "af\u00e1n"
                        ],
                        "io": [
                            "esforco"
                        ],
                        "it": [
                            "sforzo"
                        ],
                        "oc": [
                            "esf\u00f2r\u00e7"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfor\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "anstr\u00e4ngning",
                            "bem\u00f6dande"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fasil\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moeite",
                            "poging"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00fche",
                            "M\u00fchsal",
                            "Bem\u00fchung",
                            "Versuch"
                        ],
                        "en": [
                            "working",
                            "struggle"
                        ],
                        "br": [
                            "striv"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ub825"
                        ],
                        "da": [
                            "fors\u00f8g"
                        ],
                        "eo": [
                            "strebo",
                            "peno",
                            "klopodo",
                            "barakto"
                        ],
                        "fo": [
                            "str\u00ed\u00f0",
                            "strev",
                            "\u00f3makur",
                            "\u00f3makur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "er\u0151fesz\u00edt\u00e9s"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52aa\u529b"
                        ],
                        "ku": [
                            "t\u00eako\u015f\u00een",
                            "cehd",
                            "hewl",
                            "berxwedan",
                            "p\u00eekol"
                        ],
                        "la": [
                            "opera"
                        ],
                        "nl": [
                            "inspanning",
                            "moeite",
                            "poging",
                            "worsteling"
                        ],
                        "no": [
                            "anstrengelse",
                            "bestrebelse"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0648\u0634\u0634",
                            "\u062a\u0644\u0627\u0634",
                            "\u062c\u0647\u062f",
                            "\u0633\u0639\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "d\u0105\u017cenie",
                            "k\u0142opot",
                            "staranie",
                            "zabiegi"
                        ],
                        "ro": [
                            "treab\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0442\u0430\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00f6da",
                            "omak",
                            "bem\u00f6dande"
                        ],
                        "tr": [
                            "at\u0131l\u0131m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effort": [
                    "Singulier"
                ],
                "efforts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "bris de cl\u00f4ture pour d\u00e9rober",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "in"
                        ],
                        "ca": [
                            "efracci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "efracci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03c1\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "effrazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "inbraak",
                            "inbreuk"
                        ],
                        "sv": [
                            "inbrott"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "effractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effraie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rapace nocturne",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Tyto"
                        ],
                        "de": [
                            "Schleiereule"
                        ],
                        "en": [
                            "barn owl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0639\u0641\u0629",
                            "\u0647\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00f2liba"
                        ],
                        "da": [
                            "ugle"
                        ],
                        "es": [
                            "lechuza"
                        ],
                        "eo": [
                            "strigo"
                        ],
                        "fo": [
                            "ugla"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fble"
                        ],
                        "io": [
                            "noktuo"
                        ],
                        "is": [
                            "ugla"
                        ],
                        "it": [
                            "gufo"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerkuil"
                        ],
                        "pt": [
                            "bufo",
                            "coruja",
                            "coruj\u00e3o",
                            "mocho",
                            "\u00e9strix"
                        ],
                        "sv": [
                            "uggla"
                        ],
                        "tr": [
                            "bayku\u015f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effraie": [
                    "Singulier"
                ],
                "effraies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effrayant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entsetzlich",
                            "f\u00fcrchterlich",
                            "furchtbar",
                            "schrecklich",
                            "furchterregend"
                        ],
                        "en": [
                            "frightful",
                            "scary",
                            "shocking",
                            "dreadful",
                            "frightening"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikaragarri",
                            "izigarri"
                        ],
                        "br": [
                            "aonus",
                            "estonus",
                            "euzhus",
                            "fromus",
                            "spontus",
                            "lorc\u02bchus"
                        ],
                        "es": [
                            "espantoso",
                            "pavoroso"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirve\u00e4",
                            "kamala"
                        ],
                        "gl": [
                            "aterrecedor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03b2\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2",
                            "\u03b5\u03ba\u03c6\u03bf\u03b2\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "teroriganta"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrikwekkend",
                            "angstaanjagend",
                            "schrikbarend"
                        ],
                        "pt": [
                            "assustador"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effrayant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "effrayants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "effrayante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "effrayantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effray\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erschreckt"
                        ],
                        "en": [
                            "frightened"
                        ],
                        "ca": [
                            "aporegat"
                        ],
                        "es": [
                            "asustado",
                            "amedrentado"
                        ],
                        "ia": [
                            "espaventate"
                        ],
                        "it": [
                            "spaventato"
                        ],
                        "nl": [
                            "bang"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0443\u0433\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effray\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "effray\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "effray\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "effray\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effrayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erschrecken"
                        ],
                        "en": [
                            "frighten",
                            "startle"
                        ],
                        "az": [
                            "qorxutmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "izitu",
                            "izutu",
                            "sustoa"
                        ],
                        "br": [
                            "froma\u00f1",
                            "fromi\u00f1",
                            "sponta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "astorar",
                            "aombrar",
                            "atemorir",
                            "espantar"
                        ],
                        "da": [
                            "skr\u00e6mme"
                        ],
                        "es": [
                            "asustar",
                            "atemorizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "timigi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6016\u304c\u3089\u305b\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "afschrikken",
                            "bang maken"
                        ],
                        "oc": [
                            "espantar"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142oszy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "assustar"
                        ],
                        "sv": [
                            "skr\u00e4mma"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyd\u011bsit"
                        ],
                        "wa": [
                            "sbarer",
                            "f\u00e9 sogne"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "effr\u00e9n\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ma\u00dflos",
                            "wild",
                            "z\u00fcgellos",
                            "ungez\u00fcgelt"
                        ],
                        "en": [
                            "unbridled"
                        ],
                        "io": [
                            "fola"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongebreideld",
                            "ongetemd",
                            "teugelloos",
                            "onbeteugeld",
                            "ongeremd",
                            "onmatig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0443\u0434\u0435\u0440\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tygell\u00f6s",
                            "vild"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effr\u00e9n\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "effr\u00e9n\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "effr\u00e9n\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "effr\u00e9n\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effroi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fright",
                            "terror"
                        ],
                        "br": [
                            "spont"
                        ],
                        "ca": [
                            "esglai"
                        ],
                        "da": [
                            "skr\u00e6k"
                        ],
                        "es": [
                            "terror"
                        ],
                        "io": [
                            "pavoro"
                        ],
                        "oc": [
                            "esglasi",
                            "esglai",
                            "englach",
                            "espavent"
                        ],
                        "pl": [
                            "trwoga",
                            "przera\u017cenie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grande frayeur, terreur, \u00e9pouvante.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schrecken"
                        ],
                        "en": [
                            "terror"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00e6dsel"
                        ],
                        "es": [
                            "espanto"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrik"
                        ],
                        "no": [
                            "frykt",
                            "redsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "esglasi",
                            "esglai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effroi": [
                    "Singulier"
                ],
                "effrois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "effront\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trotzig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0641\u0627\u0647\u0629",
                            "\u0648\u0642\u0627\u062d\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "divergont",
                            "divezh"
                        ],
                        "es": [
                            "descarado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c4\u03b1\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "sfrontato"
                        ],
                        "la": [
                            "frontosus",
                            "effrons"
                        ],
                        "lb": [
                            "frach"
                        ],
                        "nl": [
                            "schaamteloos",
                            "ondeugend"
                        ],
                        "pt": [
                            "descarado"
                        ],
                        "sv": [
                            "skr\u00e4ck",
                            "fasa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effront\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "effront\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "effront\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "effront\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "effusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de r\u00e9pandre un liquide.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vergie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "effusion"
                        ],
                        "it": [
                            "effusione"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergieten"
                        ],
                        "ro": [
                            "efuziune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "effusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "effusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleich"
                        ],
                        "en": [
                            "equal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0633\u0627\u0648\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u0259rab\u0259r",
                            "m\u00fcadil",
                            "t\u0259n"
                        ],
                        "eu": [
                            "berdin"
                        ],
                        "br": [
                            "ingal"
                        ],
                        "ca": [
                            "igual"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76f8\u7b49\u7684",
                            "\u540c\u7b49\u7684",
                            "\u540c\u6837\u7684",
                            "\u5e73\u7b49\u7684",
                            "\u5168\u7b49\u7684",
                            "\u6052\u7b49\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "igual"
                        ],
                        "eo": [
                            "egala"
                        ],
                        "cy": [
                            "hafal"
                        ],
                        "hu": [
                            "mindegy",
                            "egyenl\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "egala"
                        ],
                        "it": [
                            "uguale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49\u3057\u3044",
                            "\u540c\u3058"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u044d\u043d\u0446\u04af\u04af"
                        ],
                        "oc": [
                            "egal"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovn\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "ewal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9gaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9gale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9gales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9galement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indique une addition.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleichfalls",
                            "in gleicher Weise"
                        ],
                        "en": [
                            "also",
                            "too",
                            "equally well"
                        ],
                        "es": [
                            "tambi\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "egale"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1466\u1455\u1405\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "ugualmente"
                        ],
                        "mt": [
                            "wkoll"
                        ],
                        "ro": [
                            "de asemenea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u043a\u0436\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Indique une similitude.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gjithashtu"
                        ],
                        "de": [
                            "ebenfalls",
                            "ebenso"
                        ],
                        "en": [
                            "equally"
                        ],
                        "es": [
                            "igualmente",
                            "tambi\u00e9n"
                        ],
                        "la": [
                            "aequiter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9galer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre \u00e9gal en quantit\u00e9 \u00e0",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "equal"
                        ],
                        "es": [
                            "igualar"
                        ],
                        "pt": [
                            "igualar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mst\u00e4lla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9galiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "equalize",
                            "equalise"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u0259rab\u0259rl\u0259\u015fdirm\u0259k",
                            "b\u0259rab\u0259r etm\u0259k"
                        ],
                        "es": [
                            "igualar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tasata",
                            "tasoittaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bf\u03c6\u03b1\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "egaligar"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3wna\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "igualizar"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovnat",
                            "vyrovnat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9galitaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "egalitarian"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03cc\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "egalesala"
                        ],
                        "it": [
                            "egalitario"
                        ],
                        "pt": [
                            "igualit\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovnost\u00e1\u0159sk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9galitaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9galitaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9galitarisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "egalitarianism"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3c9\ub4f1\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "it": [
                            "egualitarismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u7b49\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "pt": [
                            "igualitarismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "egalitarism"
                        ],
                        "sv": [
                            "egalitarism"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovnost\u00e1\u0159stv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9galitarisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9galitarismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9galit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 de ce qui est \u00e9gal.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gleichheit"
                        ],
                        "en": [
                            "equality",
                            "tie"
                        ],
                        "ast": [
                            "iguald\u00e1"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u0259rab\u0259rlik"
                        ],
                        "eu": [
                            "berdintasun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "igualtat"
                        ],
                        "da": [
                            "lighed",
                            "ligestilling"
                        ],
                        "es": [
                            "igualdad",
                            "equidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "egaleco"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05d5\u05d5\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyenl\u0151s\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "egaleso"
                        ],
                        "it": [
                            "uguaglianza",
                            "egualit\u00e0",
                            "ugualit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5747\u7b49",
                            "\u5e73\u7b49",
                            "\u7b49\u5f0f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u04a3\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijkheid"
                        ],
                        "no": [
                            "likhed"
                        ],
                        "oc": [
                            "egalitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "r\u00f3wno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "igualdade"
                        ],
                        "ro": [
                            "egalitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4mlikhet"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9galit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9galit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gard": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de prendre quelque chose en consid\u00e9ration",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bezug"
                        ],
                        "en": [
                            "regard"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace0\ub824"
                        ],
                        "es": [
                            "consideraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "indulgo"
                        ],
                        "io": [
                            "egardo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gard": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9gards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9garer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre une chose \u00e0 une place qu\u2019on ne peut se rappeler par la suite.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verlegen"
                        ],
                        "en": [
                            "mislay",
                            "misplace",
                            "set aside"
                        ],
                        "br": [
                            "dianka\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "extraviar"
                        ],
                        "fi": [
                            "menett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoekmaken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9gayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre gai\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "cheer up"
                        ],
                        "ca": [
                            "alegrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gajigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilahduttaa"
                        ],
                        "no": [
                            "muntre"
                        ],
                        "pt": [
                            "divertir"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fenlendirmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9gide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schirmherrschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "aegis",
                            "\u00e6gis"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0433\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57c3\u7678\u65af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774\uae30\uc2a4"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6gide"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9gida"
                        ],
                        "eo": [
                            "egido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b3\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "egido"
                        ],
                        "it": [
                            "egida"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30ae\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "aegis",
                            "beschermheerschap"
                        ],
                        "pl": [
                            "egida"
                        ],
                        "ro": [
                            "egid\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0433\u0438\u0434\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "aigis"
                        ],
                        "tr": [
                            "siper"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gide": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9gides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9glantier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Rosa"
                        ],
                        "en": [
                            "rosebush"
                        ],
                        "br": [
                            "agroaz",
                            "agroez",
                            "agroas",
                            "agroes"
                        ],
                        "ca": [
                            "roser englantiner"
                        ],
                        "co": [
                            "rusulaghju caninu",
                            "rusulaghju salv\u00e0ticu"
                        ],
                        "es": [
                            "rosal silvestre",
                            "rosa canina",
                            "escaramujo",
                            "agavanzo"
                        ],
                        "it": [
                            "rosa canina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u0442\u043c\u04b1\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "rozebottelstruik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0438\u043f\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00edpek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9glantier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9glantiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9glantine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hagebutte",
                            "Hagebutte"
                        ],
                        "en": [
                            "eglantine"
                        ],
                        "ca": [
                            "englantina"
                        ],
                        "es": [
                            "zarzarrosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "eglanterio"
                        ],
                        "it": [
                            "rosa canina"
                        ],
                        "pt": [
                            "madressilva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9glantine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9glantines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9glise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lieu de culte",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bedehuis",
                            "kerk"
                        ],
                        "sq": [
                            "kisha",
                            "kish\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kirche"
                        ],
                        "en": [
                            "church",
                            "house of worship",
                            "place of worship",
                            "temple",
                            "kirk"
                        ],
                        "ang": [
                            "cirice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u056f\u0565\u0572\u0565\u0581\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "ilesia"
                        ],
                        "az": [
                            "kils\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "eliza"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0446\u0430\u0440\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "iliz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0445\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "esl\u00e9sia",
                            "esgl\u00e9sia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u5802"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\ud68c"
                        ],
                        "kw": [
                            "eglos"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjesgia",
                            "chjesa"
                        ],
                        "hr": [
                            "crkva"
                        ],
                        "da": [
                            "kirke"
                        ],
                        "es": [
                            "iglesia"
                        ],
                        "eo": [
                            "kirko",
                            "eklezio"
                        ],
                        "et": [
                            "kirik"
                        ],
                        "fo": [
                            "kirkja",
                            "tr\u00faarsamfelag",
                            "kirkjuli\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirkko"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjerke"
                        ],
                        "gd": [
                            "eaglais"
                        ],
                        "ga": [
                            "eaglais",
                            "teampall",
                            "lann"
                        ],
                        "gl": [
                            "igrexa"
                        ],
                        "cy": [
                            "eglwys",
                            "llan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10d9\u10da\u10d4\u10e1\u10d8\u10d0",
                            "\u10e1\u10d0\u10e7\u10d3\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b1",
                            "\u03bd\u03b1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ha": [
                            "coci"
                        ],
                        "hsb": [
                            "cerkej"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05e0\u05e1\u05d9\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyh\u00e1z",
                            "templom"
                        ],
                        "io": [
                            "kirko",
                            "eklezio"
                        ],
                        "id": [
                            "gereja"
                        ],
                        "ia": [
                            "ecclesia"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u1483\u14ef\u140a\u1550\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "kirkja"
                        ],
                        "it": [
                            "chiesa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u4f1a"
                        ],
                        "csb": [
                            "k\u00f2sc\u00f3\u0142"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0456\u0440\u043a\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u0438\u0440\u043a\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "ku": [
                            "d\u00ear"
                        ],
                        "la": [
                            "ecclesia"
                        ],
                        "lv": [
                            "bazn\u012bca"
                        ],
                        "lt": [
                            "ba\u017eny\u010dia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Kierch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0440\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "gereja"
                        ],
                        "mg": [
                            "fiangonana"
                        ],
                        "mt": [
                            "knisja"
                        ],
                        "gv": [
                            "keeill",
                            "doonagh"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u04af\u043c\u0434"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedehuis",
                            "kerk",
                            "kerkgebouw",
                            "tempel",
                            "godshuis"
                        ],
                        "no": [
                            "kirke"
                        ],
                        "oc": [
                            "gl\u00e8isa"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627",
                            "\u06af\u0631\u062c\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "cherkov"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u015bci\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "igreja",
                            "casa de ora\u00e7\u00e3o",
                            "templo"
                        ],
                        "ro": [
                            "biseric\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u0440\u043a\u043e\u0432\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "danzap\u00e4"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0440\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "crkva"
                        ],
                        "sk": [
                            "kostol"
                        ],
                        "sl": [
                            "cerkev"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyrka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kanisa"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0438\u0441\u043e"
                        ],
                        "tl": [
                            "samb\u00e1han",
                            "simb\u00e1han"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u0438\u0440\u043a\u04d9\u0443"
                        ],
                        "cs": [
                            "kostel",
                            "chr\u00e1m"
                        ],
                        "tr": [
                            "kilise"
                        ],
                        "tk": [
                            "buthana"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0435\u0440\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 th\u1edd"
                        ],
                        "wa": [
                            "eglijhe"
                        ],
                        "zu": [
                            "isonto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9glise": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9glises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9glise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assembl\u00e9e des croyants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kirche"
                        ],
                        "en": [
                            "church"
                        ],
                        "ang": [
                            "cirice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0646\u064a\u0633\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u056f\u0565\u0572\u0565\u0581\u056b"
                        ],
                        "ast": [
                            "ilesia"
                        ],
                        "nds": [
                            "kark"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u044a\u0440\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esgl\u00e9sia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u4f1a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\uc774\uc9c0 \uc54a\ub294 \uad50\ud68c"
                        ],
                        "hr": [
                            "kr\u0161\u0107anska crkva"
                        ],
                        "da": [
                            "kirken"
                        ],
                        "es": [
                            "iglesia"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklezio"
                        ],
                        "et": [
                            "kirik"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirkko"
                        ],
                        "gd": [
                            "eaglais"
                        ],
                        "ga": [
                            "eaglais"
                        ],
                        "cy": [
                            "eglwys"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10d9\u10da\u10d4\u10e1\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03bb\u03b7\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0918\u0930"
                        ],
                        "io": [
                            "kirko"
                        ],
                        "ia": [
                            "ecclesia"
                        ],
                        "is": [
                            "kirkja"
                        ],
                        "it": [
                            "chiesa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u4f1a"
                        ],
                        "jv": [
                            "gr\u00e9ja"
                        ],
                        "la": [
                            "ecclesia"
                        ],
                        "lv": [
                            "neredzam\u0101 bazn\u012bca",
                            "bazn\u012bca"
                        ],
                        "ln": [
                            "Ndako ya Nzambe"
                        ],
                        "lt": [
                            "ba\u017eny\u010dia"
                        ],
                        "mg": [
                            "fiangonana"
                        ],
                        "nl": [
                            "kerk"
                        ],
                        "no": [
                            "kirke",
                            "kyrkja"
                        ],
                        "oc": [
                            "gl\u00e8isa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0644\u06cc\u0633\u0627"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u015bci\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "igreja"
                        ],
                        "qu": [
                            "kristiyanu inlisya"
                        ],
                        "ro": [
                            "biseric\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u0451\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0440\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "hri\u0161\u0107anska crkva"
                        ],
                        "sk": [
                            "cirkev"
                        ],
                        "sl": [
                            "cerkev"
                        ],
                        "sv": [
                            "kyrka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kanisa"
                        ],
                        "tl": [
                            "simbahan"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edrkev"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "zu": [
                            "isonto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9glise": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9glises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9glogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bucolic"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8gloga"
                        ],
                        "eo": [
                            "eklogo"
                        ],
                        "io": [
                            "eklogo"
                        ],
                        "it": [
                            "egloga"
                        ],
                        "oc": [
                            "egl\u00f2ga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9glogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9glogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gocentrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "egozentrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "egocentric",
                            "egotistical",
                            "centered"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03c9\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "egocentra"
                        ],
                        "it": [
                            "egocentrico"
                        ],
                        "sv": [
                            "egocentrisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gocentrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9gocentriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gocentrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Egozentrismus"
                        ],
                        "en": [
                            "centeredness"
                        ],
                        "ca": [
                            "egocentrisme"
                        ],
                        "es": [
                            "egocentrismo"
                        ],
                        "hu": [
                            "egocentrizmus"
                        ],
                        "it": [
                            "egocentrismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "egocentryzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "egocentrismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "egocentrism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sj\u00e4lvisk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0433\u043e\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gocentrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9gocentrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9go\u00efsme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "selfsugtigheid"
                        ],
                        "en": [
                            "egoism",
                            "selfishness"
                        ],
                        "br": [
                            "emgarantez",
                            "mea\u00f1s"
                        ],
                        "da": [
                            "egoisme"
                        ],
                        "es": [
                            "ego\u00edsmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinamo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03c9\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "egoismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5229\u5df1\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "pl": [
                            "sobkostwo",
                            "samolubstwo"
                        ],
                        "ro": [
                            "egoism"
                        ],
                        "cs": [
                            "sobectv\u00ed",
                            "sobeckost"
                        ],
                        "tr": [
                            "bencillik",
                            "egoizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9go\u00efsme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9go\u00efsmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9go\u00efste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "egoistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "selfish"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03c9\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "egoista"
                        ],
                        "it": [
                            "egoista"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u0431\u0438\u0447\u0435\u043d",
                            "\u0435\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ego\u00efstisch"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u062f \u067e\u0631\u0633\u062a",
                            "\u062e\u0648\u062f \u062e\u0648\u0627\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "sobkowski"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "sebeck\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "sobeck\u00fd",
                            "egoistick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bencil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9go\u00efste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9go\u00efstes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "selfsugtig"
                        ],
                        "en": [
                            "egoist",
                            "selfish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u0627\u0646\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "eqoist"
                        ],
                        "es": [
                            "ego\u00edsta"
                        ],
                        "eo": [
                            "sinamulo",
                            "sinamulino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03c9\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b5\u03b3\u03c9\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "egoista"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u0431\u0438\u0447\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0435\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "mg": [
                            "tia tena"
                        ],
                        "nl": [
                            "ego\u00efst"
                        ],
                        "pl": [
                            "sobek"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0433\u043e\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "sobec",
                            "je\u0161ita",
                            "egoista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9go\u00efste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9go\u00efstes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gorger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to cut the throat of",
                            "to slit the throat of",
                            "to rip out the throat of"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0628\u062d"
                        ],
                        "br": [
                            "dic\u02bchouzouga\u00f1"
                        ],
                        "co": [
                            "scann\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "degollar"
                        ],
                        "io": [
                            "egorjar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0443\u044b\u0437\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5 skj\u00e6re strupen over p\u00e5"
                        ],
                        "pt": [
                            "degolar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043b\u043e\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9goth\u00e8le": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00f6hlenschwalm"
                        ],
                        "en": [
                            "nightjar"
                        ],
                        "da": [
                            "uglesvale"
                        ],
                        "hu": [
                            "kuvikfecske"
                        ],
                        "it": [
                            "egotele"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwergnachtzwaluw"
                        ],
                        "no": [
                            "uglesvale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0432\u0438\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u0437\u043e\u0434\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ugglesk\u00e4rra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9goth\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9goth\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gotisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Egotismus"
                        ],
                        "en": [
                            "egotism"
                        ],
                        "br": [
                            "emgolezadezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u81ea\u6211\u4e2d\u5fc3\u7656"
                        ],
                        "es": [
                            "egotismo"
                        ],
                        "io": [
                            "egotismo"
                        ],
                        "it": [
                            "egotismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "egotisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "egotismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "egocentrism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gotisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9gotismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chute et \u00e9coulement des eaux qui viennent de quelque endroit.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "runoff"
                        ],
                        "ca": [
                            "desgu\u00e0s"
                        ],
                        "da": [
                            "afl\u00f8b"
                        ],
                        "es": [
                            "desag\u00fce"
                        ],
                        "nl": [
                            "goot"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Conduit par o\u00f9 s\u2019\u00e9coulent les eaux et les immondices d\u2019une ville.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abwasserleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "sewer"
                        ],
                        "eu": [
                            "estolda",
                            "errestali"
                        ],
                        "ca": [
                            "clavagueram"
                        ],
                        "da": [
                            "afl\u00f8b",
                            "kloak"
                        ],
                        "es": [
                            "alcantarilla",
                            "alcantarillado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kloako"
                        ],
                        "io": [
                            "kloako"
                        ],
                        "id": [
                            "gorong",
                            "riol"
                        ],
                        "it": [
                            "fognatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "riool"
                        ],
                        "pt": [
                            "esgoto"
                        ],
                        "sv": [
                            "avlopp",
                            "kloak"
                        ],
                        "cs": [
                            "stoka",
                            "kanalizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gout": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9gouts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9go\u00fbt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chute et \u00e9coulement des eaux qui viennent de quelque endroit.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "runoff"
                        ],
                        "ca": [
                            "desgu\u00e0s"
                        ],
                        "da": [
                            "afl\u00f8b"
                        ],
                        "es": [
                            "desag\u00fce"
                        ],
                        "nl": [
                            "goot"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Conduit par o\u00f9 s\u2019\u00e9coulent les eaux et les immondices d\u2019une ville.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abwasserleitung"
                        ],
                        "en": [
                            "sewer"
                        ],
                        "ca": [
                            "clavagueram"
                        ],
                        "da": [
                            "afl\u00f8b",
                            "kloak"
                        ],
                        "es": [
                            "alcantarilla",
                            "alcantarillado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kloako"
                        ],
                        "io": [
                            "kloako"
                        ],
                        "id": [
                            "gorong",
                            "riol"
                        ],
                        "it": [
                            "fognatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "riool"
                        ],
                        "pt": [
                            "esgoto"
                        ],
                        "sv": [
                            "avlopp",
                            "kloak"
                        ],
                        "cs": [
                            "stoka",
                            "kanalizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9go\u00fbt": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9go\u00fbts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9goutter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire qu\u2019une chose se d\u00e9barrasse d\u2019un liquide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abtropfen"
                        ],
                        "en": [
                            "drain"
                        ],
                        "ca": [
                            "esc\u00f3rrer"
                        ],
                        "co": [
                            "sgutt\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "dr\u00e6ne"
                        ],
                        "es": [
                            "escurrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "degutigi"
                        ],
                        "pt": [
                            "drenar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9gratigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufkratzen",
                            "zerschrammen",
                            "ritzen",
                            "kratzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to graze",
                            "to scratch"
                        ],
                        "es": [
                            "ara\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "gratvundi"
                        ],
                        "fi": [
                            "raapaista"
                        ],
                        "nl": [
                            "krabben",
                            "ondiep ploegen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9gratignure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9gratigner ou r\u00e9sultat de cette action\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schramme"
                        ],
                        "en": [
                            "scratch"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0131z\u0131q"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c1\u03b1\u03c4\u03c3\u03bf\u03c5\u03bd\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1796\u1784"
                        ],
                        "nl": [
                            "krabbel"
                        ],
                        "pl": [
                            "szrama"
                        ],
                        "ro": [
                            "zg\u00e2r\u00e2ietur\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161kr\u00e1banec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gratignure": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9gratignures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gr\u00e9gore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Esprit de groupe\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Egregor"
                        ],
                        "en": [
                            "egregore"
                        ],
                        "da": [
                            "egregor"
                        ],
                        "es": [
                            "egregor"
                        ],
                        "it": [
                            "eggregora"
                        ],
                        "nl": [
                            "egregor"
                        ],
                        "pl": [
                            "egregor"
                        ],
                        "pt": [
                            "egr\u00e9gora"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0433\u0440\u0435\u0433\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "egregore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gr\u00e9gore": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9gr\u00e9gores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9grener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9garnir de ses grains une plante \u00e0 \u00e9pi, un fruit \u00e0 grappe ou \u00e0 gousse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "dic\u02bchreunia\u00f1",
                            "dira\u00f1sa\u00f1",
                            "dishilia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "esgranar",
                            "desgranar"
                        ],
                        "eo": [
                            "disgrajnigi"
                        ],
                        "it": [
                            "sgranare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afritsen",
                            "ontpitten",
                            "rissen"
                        ],
                        "pt": [
                            "debulhar",
                            "degranar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9gyptien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4gyptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Egyptian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "egipci"
                        ],
                        "da": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "es": [
                            "egipciano",
                            "egipcio"
                        ],
                        "eo": [
                            "egipta"
                        ],
                        "et": [
                            "egiptuse"
                        ],
                        "fi": [
                            "egyptil\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b3\u03c5\u03c0\u03c4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e6\u05e8\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyiptomi"
                        ],
                        "it": [
                            "egiziano",
                            "egizio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u306e"
                        ],
                        "avk": [
                            "misraf"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113\u0123iptie\u0161u",
                            "\u0113\u0123iptisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "egiptieti\u0161kas",
                            "egiptie\u010di\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Egyptisch"
                        ],
                        "no": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "egipski"
                        ],
                        "pt": [
                            "egipciano",
                            "eg\u00edpcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "egiptean"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "egyptsk\u00fd"
                        ],
                        "sl": [
                            "egip\u010danski"
                        ],
                        "sv": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "egyptsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "M\u0131s\u0131rl\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gyptien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9gyptiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9gyptienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9gyptiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9gyptien ancien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4gyptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Egyptian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0631\u064a\u0629"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "egipci"
                        ],
                        "da": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "es": [
                            "egipcio"
                        ],
                        "fi": [
                            "egypti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e6\u05e8\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyiptomi"
                        ],
                        "it": [
                            "egizio"
                        ],
                        "nl": [
                            "Egyptisch"
                        ],
                        "no": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "egipski"
                        ],
                        "pt": [
                            "eg\u00edpcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "egiptean\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0435\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "egyptiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "egypt\u0161tina"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arabe \u00e9gyptien",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4gyptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Egyptian Arabic"
                        ],
                        "ca": [
                            "egipci"
                        ],
                        "da": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "es": [
                            "egipcio"
                        ],
                        "fi": [
                            "egypti"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyiptomi"
                        ],
                        "it": [
                            "egiziano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Egyptisch"
                        ],
                        "no": [
                            "egyptisk"
                        ],
                        "pl": [
                            "egipski"
                        ],
                        "pt": [
                            "eg\u00edpcio"
                        ],
                        "sv": [
                            "egyptiska"
                        ],
                        "cs": [
                            "egypt\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00c9gyptien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4gypter"
                        ],
                        "en": [
                            "Egyptian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0442\u044f\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "egipci"
                        ],
                        "da": [
                            "egypter"
                        ],
                        "es": [
                            "egipciano",
                            "egipcio"
                        ],
                        "eo": [
                            "egipto",
                            "egipti\u0109o",
                            "egiptino"
                        ],
                        "et": [
                            "egiptlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "egyptil\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03b9\u03b3\u03cd\u03c0\u03c4\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "egyiptomi"
                        ],
                        "it": [
                            "egiziano",
                            "egizio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b8\u30d7\u30c8\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u044b\u0441\u044b\u0440\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "avk": [
                            "misrik",
                            "misrikye"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0113\u0123iptietis",
                            "\u0113\u0123iptiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "egiptietis",
                            "egiptiet\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Egyptenaar"
                        ],
                        "no": [
                            "egypter",
                            "egyptar"
                        ],
                        "pl": [
                            "Egipcjanin",
                            "Egipcjanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "egipciano",
                            "eg\u00edpcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "egiptean",
                            "egiptean\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0442\u044f\u043d\u0438\u043d",
                            "\u0435\u0433\u0438\u043f\u0442\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Egyp\u0165an",
                            "Egyp\u0165anka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Egip\u010dan",
                            "Egip\u010danka"
                        ],
                        "sv": [
                            "egyptier"
                        ],
                        "cs": [
                            "Egyp\u0165an",
                            "Egyp\u0165anka"
                        ],
                        "tr": [
                            "M\u0131s\u0131rl\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "L\u00e4g\u00fcpt\u00e4nan",
                            "L\u00e4g\u00fcpt\u00e4nan",
                            "L\u00e4g\u00fcpt\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9gyptien": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9gyptiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gyptologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Egyptology"
                        ],
                        "es": [
                            "egiptolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "egiptologio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b3\u03c5\u03c0\u03c4\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "egittologia"
                        ],
                        "no": [
                            "egyptologi"
                        ],
                        "pt": [
                            "egiptologia"
                        ],
                        "sv": [
                            "egyptologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gyptologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9gyptologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9gyptologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4gyptologe",
                            "\u00c4gyptologin"
                        ],
                        "en": [
                            "Egyptologist"
                        ],
                        "ca": [
                            "egipt\u00f2leg",
                            "egipt\u00f2loga"
                        ],
                        "es": [
                            "egipt\u00f3logo",
                            "egipt\u00f3loga"
                        ],
                        "eo": [
                            "egiptologo",
                            "egiptologino"
                        ],
                        "it": [
                            "egittologo",
                            "egittologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "egyptoloog",
                            "egyptologe"
                        ],
                        "pt": [
                            "egipt\u00f3logo",
                            "egipt\u00f3loga"
                        ],
                        "ro": [
                            "egiptolog"
                        ],
                        "sv": [
                            "egyptolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "egyptolog",
                            "egyptolo\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9gyptologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9gyptologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9hont\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shameless",
                            "brazen",
                            "unashamed"
                        ],
                        "br": [
                            "divezh"
                        ],
                        "la": [
                            "impudefactus"
                        ],
                        "ln": [
                            "soni"
                        ],
                        "oc": [
                            "desvergonhat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u0442\u044b\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9hont\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9hont\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9hont\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9hont\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "eibohphobie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eibohphobie"
                        ],
                        "en": [
                            "aibohphobia"
                        ],
                        "fy": [
                            "ybofoby"
                        ],
                        "it": [
                            "aibofobia"
                        ],
                        "nl": [
                            "eibofobie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eibohphobie": [
                    "Singulier"
                ],
                "eibohphobies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eicosano\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Biochimie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eikosanoide",
                            "Eicosanoide",
                            "Icosanoide"
                        ],
                        "en": [
                            "eicosanoid",
                            "icosanoid"
                        ],
                        "ca": [
                            "icosanoide"
                        ],
                        "es": [
                            "eicosanoide",
                            "icosanoide"
                        ],
                        "gl": [
                            "eicosanoide"
                        ],
                        "it": [
                            "eicosanoido"
                        ],
                        "nl": [
                            "eicosano\u00efde"
                        ],
                        "no": [
                            "eikosanoid"
                        ],
                        "pt": [
                            "eicosanoide"
                        ],
                        "sv": [
                            "eikosanoider"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eicosano\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "eicosano\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eider": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Somateria",
                            "Polysticta"
                        ],
                        "de": [
                            "Eeder",
                            "Eiderente"
                        ],
                        "en": [
                            "eider"
                        ],
                        "es": [
                            "eider"
                        ],
                        "fi": [
                            "haahka"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u144e\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "edredone"
                        ],
                        "nl": [
                            "eidereend"
                        ],
                        "pl": [
                            "edredon"
                        ],
                        "ro": [
                            "eider"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eider": [
                    "Singulier"
                ],
                "eiders": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eid\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eidetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "eidetic"
                        ],
                        "br": [
                            "eidetek"
                        ],
                        "es": [
                            "eid\u00e9tico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03b4\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "eidetico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eid\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "eid\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Eifelien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eifelium"
                        ],
                        "en": [
                            "Eifelian"
                        ],
                        "ca": [
                            "Eifeli\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Eifeliense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Eifeli"
                        ],
                        "it": [
                            "Eifeliano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Eifelien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Eifel"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "einsteinium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einsteinium"
                        ],
                        "en": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0439\u043d\u0449\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc778\uc288\ud0c0\uc774\ub284"
                        ],
                        "da": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "es": [
                            "einstenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ejn\u015dtejnio"
                        ],
                        "et": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "fi": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ca\u03bd\u03c3\u03c4\u03b1\u0390\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "it": [
                            "einstenio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30f3\u30b9\u30bf\u30a4\u30cb\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "ayn\u015ftayny\u00fbm"
                        ],
                        "lv": [
                            "ein\u0161teinijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "ein\u0161teinis"
                        ],
                        "mt": [
                            "einsteinju"
                        ],
                        "gv": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "nl": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "pl": [
                            "einstein"
                        ],
                        "pt": [
                            "einsteinio"
                        ],
                        "ro": [
                            "einsteiniu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0439\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "sl": [
                            "ajn\u0161tajnij"
                        ],
                        "sv": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "cs": [
                            "einsteinium"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayn\u015ftaynyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "einsteinium": [
                    "Singulier"
                ],
                "einsteiniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9jaculation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sens physiologique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ejaculation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0630\u0641"
                        ],
                        "es": [
                            "eyaculaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ejakulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c3\u03c0\u03b5\u03c1\u03bc\u03ac\u03c4\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "eiaculazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "ejakulacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u044f\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0441\u0435\u043c\u044f\u0438\u0437\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "ejakulation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9jaculation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9jaculations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9jaculer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to ejaculate"
                        ],
                        "es": [
                            "eyacular"
                        ],
                        "eo": [
                            "ejakuli",
                            "\u0109uri"
                        ],
                        "gl": [
                            "exacular"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c3\u03c0\u03b5\u03c1\u03bc\u03b1\u03c4\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "eiaculare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9jecter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auswerfen",
                            "ausgeben",
                            "aussto\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "eject"
                        ],
                        "es": [
                            "eyectar",
                            "echar"
                        ],
                        "fi": [
                            "ejektoida",
                            "poistaa"
                        ],
                        "io": [
                            "ejectar"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitwerpen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ejectar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9laboration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abarbeitung"
                        ],
                        "en": [
                            "elaboration"
                        ],
                        "ast": [
                            "ellaboraci\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "elaboraci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "laadinta",
                            "kehittely"
                        ],
                        "it": [
                            "elaborazione"
                        ],
                        "ro": [
                            "elaborare"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015fletme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9laboration": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9laborations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9laborer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9parer par un long travail\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausarbeiten"
                        ],
                        "en": [
                            "elaborate"
                        ],
                        "es": [
                            "elaborar"
                        ],
                        "it": [
                            "elaborare"
                        ],
                        "oc": [
                            "elaborar"
                        ],
                        "ro": [
                            "elabora",
                            "\u00eentocmi",
                            "alc\u0103tui"
                        ],
                        "sv": [
                            "utarbeta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cr\u00e9er quelque chose de coh\u00e9rent en y consacrant du temps, du savoir-faire, etc.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausarbeiten",
                            "abarbeiten"
                        ],
                        "en": [
                            "develop",
                            "elaborate"
                        ],
                        "es": [
                            "elaborar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyusun"
                        ],
                        "it": [
                            "elaborare"
                        ],
                        "oc": [
                            "elaborar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentocmi",
                            "alc\u0103tui"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9laguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aus\u00e4sten"
                        ],
                        "en": [
                            "prune"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0630\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "diskoultra\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "podar"
                        ],
                        "eo": [
                            "stuci"
                        ],
                        "io": [
                            "emundar"
                        ],
                        "it": [
                            "potare"
                        ],
                        "nl": [
                            "snoeien"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9lan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(1)\u00a0(Mouvement)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elan",
                            "Schwung"
                        ],
                        "en": [
                            "\u00e9lan",
                            "momentum"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u064a\u0648\u064a\u0629",
                            "\u062d\u0645\u0627\u0633\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "lusk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c1\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "springo"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanloop"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0119d"
                        ],
                        "pt": [
                            "el\u00e3",
                            "\u00edmpeto"
                        ],
                        "sv": [
                            "ansats",
                            "spr\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "el\u00e1n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lan": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Alces alces"
                        ],
                        "de": [
                            "Elch",
                            "Elen",
                            "Elentier",
                            "Europ\u00e4ische Elch"
                        ],
                        "en": [
                            "elk",
                            "moose"
                        ],
                        "ang": [
                            "elh"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u0131\u011f\u0131r"
                        ],
                        "eu": [
                            "altze"
                        ],
                        "br": [
                            "meur"
                        ],
                        "ca": [
                            "ant"
                        ],
                        "da": [
                            "elg",
                            "elsdyr"
                        ],
                        "es": [
                            "alce"
                        ],
                        "eo": [
                            "alko"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5der"
                        ],
                        "fo": [
                            "elgur"
                        ],
                        "fi": [
                            "hirvi"
                        ],
                        "io": [
                            "alko"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1450\u1483\u1450\u1559\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "elgur"
                        ],
                        "it": [
                            "alce"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04b1\u043b\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u044b\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "alces"
                        ],
                        "gv": [
                            "feeaih mooar"
                        ],
                        "mn": [
                            "xa\u043d\u0434\u0433\u0430\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "eland"
                        ],
                        "no": [
                            "elg"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142o\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "alce",
                            "besta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0441\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4lg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043f\u043e\u0448\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "los"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u043e\u0441\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lan": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spring"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "arremeter"
                        ],
                        "io": [
                            "springar"
                        ],
                        "no": [
                            "springe"
                        ],
                        "pt": [
                            "arremeter"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9land": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Taurotragus oryx"
                        ],
                        "af": [
                            "eland"
                        ],
                        "de": [
                            "Elenantilope"
                        ],
                        "en": [
                            "eland"
                        ],
                        "da": [
                            "elsdyrantilope"
                        ],
                        "es": [
                            "eland"
                        ],
                        "eo": [
                            "elando"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1vorantilop"
                        ],
                        "it": [
                            "eland"
                        ],
                        "lt": [
                            "Kana"
                        ],
                        "nl": [
                            "elandantilope"
                        ],
                        "no": [
                            "eland"
                        ],
                        "pl": [
                            "eland"
                        ],
                        "pt": [
                            "elande"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u043d\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "elandantilop"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9land": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lands": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9largir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erweitern",
                            "ausdehnen",
                            "austreten"
                        ],
                        "en": [
                            "to enlarge"
                        ],
                        "az": [
                            "geni\u015fl\u0259ndirm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "zabaldu"
                        ],
                        "br": [
                            "frankaat",
                            "ledanaat"
                        ],
                        "ca": [
                            "eixamplar"
                        ],
                        "da": [
                            "udvide",
                            "l\u00e6gge ud"
                        ],
                        "es": [
                            "ampliar",
                            "ensanchar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b5\u03c5\u03c1\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "larjigar"
                        ],
                        "it": [
                            "allargare",
                            "ampliare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u04a3\u0435\u0439\u0442\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9largissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "widening",
                            "enlargement",
                            "expansion",
                            "broadening"
                        ],
                        "id": [
                            "pelebaran"
                        ],
                        "it": [
                            "allargamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbreding"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9largissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9largissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lasticit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elastizit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "elasticity",
                            "springiness"
                        ],
                        "ast": [
                            "elasticid\u00e1"
                        ],
                        "br": [
                            "stirennegezh"
                        ],
                        "da": [
                            "elasticitet"
                        ],
                        "es": [
                            "elasticidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "elasticidade"
                        ],
                        "io": [
                            "elastikeso"
                        ],
                        "id": [
                            "elastisitas"
                        ],
                        "it": [
                            "elasticit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "elasticiteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "elasticidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "elasticitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "elasticitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "pru\u017enost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lasticit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lasticit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lastine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elastin"
                        ],
                        "en": [
                            "elastin"
                        ],
                        "ca": [
                            "elastina"
                        ],
                        "es": [
                            "elastina"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05e1\u05d8\u05d9\u05df"
                        ],
                        "it": [
                            "elastina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30e9\u30b9\u30c1\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "elastine"
                        ],
                        "pl": [
                            "elastyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "elastina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "elastin"
                        ],
                        "cs": [
                            "elastin"
                        ],
                        "tr": [
                            "elastin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lastine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lastines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut se d\u00e9former temporairement\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmiegsam",
                            "dehnbar"
                        ],
                        "en": [
                            "elastic"
                        ],
                        "az": [
                            "elastik"
                        ],
                        "br": [
                            "stirennek"
                        ],
                        "ca": [
                            "el\u00e0stic",
                            "el\u00e0stica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Bande circulaire en caoutchouc",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elastik",
                            "Gummiband",
                            "Gummiring"
                        ],
                        "en": [
                            "elastic band",
                            "rubber band"
                        ],
                        "ca": [
                            "el\u00e0stic"
                        ],
                        "es": [
                            "goma"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuminauha"
                        ],
                        "io": [
                            "elastiko"
                        ],
                        "id": [
                            "karet gelang"
                        ],
                        "it": [
                            "elastico"
                        ],
                        "pt": [
                            "el\u00e1stico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lastique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lastiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9latif": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "elative",
                            "elative case"
                        ],
                        "es": [
                            "caso elativo"
                        ],
                        "fi": [
                            "elatiivi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51fa\u683c"
                        ],
                        "pl": [
                            "elativus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9latif": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9latifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "elba\u00efte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elbait"
                        ],
                        "en": [
                            "elbaite"
                        ],
                        "es": [
                            "elba\u00edta"
                        ],
                        "gl": [
                            "elba\u00edta"
                        ],
                        "it": [
                            "elbaite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ea\u30b7\u30a2\u96fb\u6c17\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "elbaiet"
                        ],
                        "pl": [
                            "elbait"
                        ],
                        "pt": [
                            "elba\u00edte"
                        ],
                        "sv": [
                            "elbait"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043b\u044c\u0431\u0430\u0457\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "elbait"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "elba\u00efte": [
                    "Singulier"
                ],
                "elba\u00eftes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9l\u00e9agne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Elaeagnus"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00d6lweiden"
                        ],
                        "en": [
                            "silverberry",
                            "oleaster"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b0\u30df"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8lvbuskslekten"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9l\u00e9agne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9l\u00e9agnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lecteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui \u00e9lit (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00e4hler"
                        ],
                        "en": [
                            "elector"
                        ],
                        "az": [
                            "se\u00e7ici"
                        ],
                        "eu": [
                            "hautesle"
                        ],
                        "es": [
                            "elector"
                        ],
                        "fi": [
                            "valitsija",
                            "\u00e4\u00e4nest\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "elektanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemilih"
                        ],
                        "it": [
                            "elettore"
                        ],
                        "ln": [
                            "mop\u0254ni"
                        ],
                        "oc": [
                            "elector",
                            "electritz"
                        ],
                        "pt": [
                            "eleitor"
                        ],
                        "wa": [
                            "v\u00f4teu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lecteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lecteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lection": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verkiesing"
                        ],
                        "sq": [
                            "zgjedhje"
                        ],
                        "de": [
                            "Wahl",
                            "Erw\u00e4hlung"
                        ],
                        "en": [
                            "election",
                            "polling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0568\u0576\u057f\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576\u0576\u0565\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "se\u00e7ki",
                            "se\u00e7m\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u044b\u0431\u0430\u0440\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "votadeg",
                            "eleksion"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "elecci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9009\u4e3e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\uac70"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbori"
                        ],
                        "da": [
                            "valg"
                        ],
                        "es": [
                            "elecci\u00f3n",
                            "comicio"
                        ],
                        "eo": [
                            "elekto",
                            "balotado"
                        ],
                        "et": [
                            "valimine"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaali",
                            "\u00e4\u00e4nestys",
                            "valinta"
                        ],
                        "gd": [
                            "taghadh"
                        ],
                        "ga": [
                            "toghch\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "etholiad"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10e9\u10d4\u10d5\u10dc\u10d4\u10d1\u10d8",
                            "\u10d0\u10e0\u10e9\u10d4\u10d5\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "ha": [
                            "za\u0253e"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d7\u05d9\u05e8\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1laszt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "elekto"
                        ],
                        "id": [
                            "pemilihan"
                        ],
                        "is": [
                            "kosningar"
                        ],
                        "it": [
                            "elezione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9078\u6319",
                            "\u9078\u51fa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0439\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "helbijartin"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113l\u0113\u0161anas"
                        ],
                        "ln": [
                            "lip\u0254n\u0254mi"
                        ],
                        "lt": [
                            "rinkimai"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438"
                        ],
                        "ms": [
                            "pilihan raja"
                        ],
                        "mt": [
                            "elezzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkiezing"
                        ],
                        "no": [
                            "valg"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "saylov"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u062a\u062e\u0627\u0628\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "wybory"
                        ],
                        "pt": [
                            "elei\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "alegere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u043e\u0440\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "vo\u013eby"
                        ],
                        "sl": [
                            "volitve"
                        ],
                        "sv": [
                            "val"
                        ],
                        "sw": [
                            "uchaguzi"
                        ],
                        "cs": [
                            "volba"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "se\u00e7im"
                        ],
                        "tk": [
                            "sa\u00fdlav"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0438\u0431\u043e\u0440\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 b\u1ea7u c\u1eed"
                        ],
                        "wo": [
                            "jongant\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lection": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lections": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectoral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif aux \u00e9lections",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electoral"
                        ],
                        "es": [
                            "electoral"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "elektala"
                        ],
                        "it": [
                            "elettorale",
                            "elettoralistico"
                        ],
                        "cs": [
                            "volebn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectoral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9lectoraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9lectorale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lectorales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectoraliste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "dilennelour"
                        ],
                        "ca": [
                            "electoralista"
                        ],
                        "es": [
                            "electoralista"
                        ],
                        "gl": [
                            "electoralista"
                        ],
                        "pt": [
                            "eleitoralista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectoraliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lectoralistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectorat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electorate"
                        ],
                        "br": [
                            "korf dilenn",
                            "dilennerien"
                        ],
                        "io": [
                            "elektoyuro"
                        ],
                        "it": [
                            "elettorato"
                        ],
                        "oc": [
                            "electorat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "voli\u010dstvo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectorat": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectorats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectricien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Professionnel (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektriker"
                        ],
                        "en": [
                            "electrician"
                        ],
                        "br": [
                            "tredaner"
                        ],
                        "ca": [
                            "electricista",
                            "lampista"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5de5"
                        ],
                        "es": [
                            "electricista"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektristo"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6asentaja",
                            "s\u00e4hk\u00f6mies"
                        ],
                        "gd": [
                            "dealanair"
                        ],
                        "it": [
                            "elettricista"
                        ],
                        "mt": [
                            "elektrixin"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektricien"
                        ],
                        "oc": [
                            "electrician",
                            "lampista"
                        ],
                        "pl": [
                            "elektryk"
                        ],
                        "pt": [
                            "eletricista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u043a",
                            "\u043c\u043e\u043d\u0442\u0451\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektriker"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektrik\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectricien": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectriciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectricienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektroinstallateurin"
                        ],
                        "en": [
                            "electrician"
                        ],
                        "br": [
                            "tredanerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "electricista"
                        ],
                        "es": [
                            "electricista"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektrik\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectricienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectriciennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectricit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "elektrisiteit"
                        ],
                        "sq": [
                            "elektriciteti"
                        ],
                        "de": [
                            "Elektrizit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "electricity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0621"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u056c\u0565\u056f\u057f\u0580\u0561\u056f\u0561\u0576\u0578\u0582\u0569\u056b\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "elektrik"
                        ],
                        "eu": [
                            "elektrizitate",
                            "argindar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u044b\u0447\u043d\u0430\u0441\u044c\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "tredan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "electricitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uae30"
                        ],
                        "kw": [
                            "tredan"
                        ],
                        "hr": [
                            "elektricitet"
                        ],
                        "da": [
                            "elektricitet"
                        ],
                        "es": [
                            "electricidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektro"
                        ],
                        "et": [
                            "elekter"
                        ],
                        "fo": [
                            "ravmagn"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "elektrisiteit"
                        ],
                        "gd": [
                            "dealan"
                        ],
                        "ga": [
                            "leictreachas",
                            "aibhl\u00e9is"
                        ],
                        "gl": [
                            "electricidade"
                        ],
                        "cy": [
                            "trydan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10e3\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e9\u05de\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "elektromoss\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "elektro"
                        ],
                        "id": [
                            "listrik"
                        ],
                        "is": [
                            "rafmagn"
                        ],
                        "it": [
                            "elettricit\u00e0",
                            "luce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u6c17"
                        ],
                        "ku": [
                            "ceyran",
                            "elektr\u00eek",
                            "kareba"
                        ],
                        "lv": [
                            "elektr\u012bba"
                        ],
                        "ln": [
                            "lotil\u00edki"
                        ],
                        "lt": [
                            "elektra"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "listrik"
                        ],
                        "mg": [
                            "herinaratra"
                        ],
                        "mt": [
                            "elettri\u010bit\u00e1"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0445\u0438\u043b\u0433\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektriciteit"
                        ],
                        "no": [
                            "elektrisitet"
                        ],
                        "oc": [
                            "electricitat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "elektryczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "eletricidade",
                            "electricidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "electricitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0446\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "elektrina"
                        ],
                        "sl": [
                            "elektrika"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektricitet"
                        ],
                        "sw": [
                            "umeme"
                        ],
                        "tl": [
                            "elektrisidad",
                            "kuryente"
                        ],
                        "cs": [
                            "elekt\u0159ina"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "elektrik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec7n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectricit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectricit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "elektries"
                        ],
                        "de": [
                            "elektrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "electric",
                            "electrical"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0642\u0629",
                            "\u0643\u0647\u0631\u0628\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "br": [
                            "tredanel"
                        ],
                        "ca": [
                            "el\u00e8ctric",
                            "el\u00e8ctrica"
                        ],
                        "da": [
                            "elektrisk"
                        ],
                        "es": [
                            "el\u00e9ctrico",
                            "el\u00e9ctrica"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektra"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6inen"
                        ],
                        "fy": [
                            "elektrysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "elektra"
                        ],
                        "id": [
                            "listrik"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektrisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "electric",
                            "electrica"
                        ],
                        "pl": [
                            "elektryczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "el\u00e9ctrico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektrisk"
                        ],
                        "tl": [
                            "el\u00e9ktrika"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektrick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "elektrik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lectriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectro-enc\u00e9phalogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektroenzephalogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "electroencephalogram"
                        ],
                        "es": [
                            "electroencefalograma"
                        ],
                        "fi": [
                            "elektroenkefalogrammi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03b5\u03b3\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "elettroencefalogramma"
                        ],
                        "nl": [
                            "encefalogram"
                        ],
                        "ro": [
                            "electroencefalogram\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektroencefalogram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectro-enc\u00e9phalogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectro-enc\u00e9phalogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectro-enc\u00e9phalographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektroenzephalografie"
                        ],
                        "en": [
                            "electroencephalography"
                        ],
                        "es": [
                            "electroencefalograf\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "elektroenkefalografia"
                        ],
                        "gl": [
                            "electroencefalograf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03b5\u03b3\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektroencefalografie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectro-enc\u00e9phalographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectro-enc\u00e9phalographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectroaimant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektromagnet"
                        ],
                        "en": [
                            "electromagnet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u063a\u0646\u0627\u0637\u064a\u0633 \u0643\u0647\u0631\u0628\u064a",
                            "\u0643\u0647\u0631\u0637\u064a\u0633",
                            "\u0643\u0647\u0631\u0645\u063a\u0646\u0637\u064a\u0633"
                        ],
                        "az": [
                            "elektromaqnit"
                        ],
                        "eu": [
                            "elektroiman"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "electroimant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u78c1\u94c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc790\uc11d"
                        ],
                        "hr": [
                            "elektromagnet"
                        ],
                        "da": [
                            "elektromagnet"
                        ],
                        "es": [
                            "electroim\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektromagneto"
                        ],
                        "et": [
                            "elektromagnet"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6magneetti"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05e8\u05d5\u05de\u05d2\u05e0\u05d8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092c\u0915"
                        ],
                        "hu": [
                            "elektrom\u00e1gnes"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrocalamita",
                            "elettromagnete"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u78c1\u77f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "elektromagn\u0113ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "elektromagnetas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Elektromagn\u00e9it"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u092c\u0915"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektromagneet"
                        ],
                        "no": [
                            "elektromagnet",
                            "elektromagnet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0647\u0646\u0631\u0628\u0627\u06cc \u0627\u0644\u06a9\u062a\u0631\u06cc\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "elektromagnes"
                        ],
                        "pt": [
                            "eletro\u00edm\u00e3"
                        ],
                        "ro": [
                            "electromagnet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "elektromagnet"
                        ],
                        "sk": [
                            "elektromagnet"
                        ],
                        "sl": [
                            "elektromagnet"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektromagnet"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektromagnet"
                        ],
                        "tr": [
                            "elektrom\u0131knat\u0131s"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0456\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam ch\u00e2m \u0111i\u1ec7n"
                        ],
                        "wo": [
                            "mb\u00ebjbijjaan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectroaimant": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectroaimants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrochimie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektrochemie"
                        ],
                        "en": [
                            "electrochemistry"
                        ],
                        "br": [
                            "tredangimiezh"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrochimica"
                        ],
                        "ro": [
                            "electrochimie"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektrokemi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrochimie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrochimies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrocuter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electrocute"
                        ],
                        "es": [
                            "electrocutar"
                        ],
                        "gl": [
                            "electrocutar"
                        ],
                        "it": [
                            "fulminare"
                        ],
                        "sv": [
                            "avr\u00e4tta med elektricitet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9lectrocution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electrocution",
                            "electric shock"
                        ],
                        "es": [
                            "electrocuci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "electrocuci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrocuzione"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektrocutie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrocution": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrocutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrode": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektrode"
                        ],
                        "en": [
                            "electrode"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u062d\u0628"
                        ],
                        "ast": [
                            "electrodu"
                        ],
                        "eu": [
                            "elektrodo"
                        ],
                        "es": [
                            "electrodo"
                        ],
                        "io": [
                            "elektrodo"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrodo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektrod"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektroda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrode": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectroenc\u00e9phalogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektroenzephalogramm"
                        ],
                        "en": [
                            "electroencephalogram"
                        ],
                        "es": [
                            "electroencefalograma"
                        ],
                        "fi": [
                            "elektroenkefalogrammi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03b5\u03b3\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "elettroencefalogramma"
                        ],
                        "nl": [
                            "encefalogram"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektroencefalogram"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectroenc\u00e9phalogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectroenc\u00e9phalogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectroenc\u00e9phalographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektroenzephalografie"
                        ],
                        "en": [
                            "electroencephalography"
                        ],
                        "es": [
                            "electroencefalograf\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "elektroenkefalografia"
                        ],
                        "gl": [
                            "electroencefalograf\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03b5\u03b3\u03ba\u03b5\u03c6\u03b1\u03bb\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "elettroencefalografia"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektroencefalografie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectroenc\u00e9phalographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectroenc\u00e9phalographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrofaible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elektroschwach"
                        ],
                        "en": [
                            "electroweak"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5f31"
                        ],
                        "es": [
                            "electrod\u00e9bil"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrodebole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u5f31"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrofaible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lectrofaibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrohypersensibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "elektrosensitiwiteit",
                            "elektromagnetiese hipersensitiwiteit"
                        ],
                        "de": [
                            "Elektrosensibilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "electromagnetic hypersensitivity",
                            "EHS"
                        ],
                        "da": [
                            "elallergi"
                        ],
                        "es": [
                            "intolerancia ambiental idiop\u00e1tica atribuida a campos electromagn\u00e9ticos",
                            "hipersensibilidad electromagn\u00e9tica",
                            "electrohipersensibilidad",
                            "sensibilidad",
                            "sensibilidad el\u00e9ctrica"
                        ],
                        "et": [
                            "elektritundlikkuseks",
                            "elektriallergiaks",
                            "elektromagnetiliseks \u00fclitundlikkuseks"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6yliherkkyys"
                        ],
                        "ga": [
                            "leictreaf\u00f3ibe"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d2\u05d9\u05e9\u05d5\u05ea \u05dc\u05e7\u05e8\u05d9\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrosensibilit\u00e0",
                            "elettroipersensibilit\u00e0",
                            "ES",
                            "EHS"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u78c1\u6ce2\u904e\u654f\u75c7"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektroallergie",
                            "elektrohypersensitiviteit",
                            "EHS"
                        ],
                        "no": [
                            "overf\u00f8lsomhet",
                            "elektromagnetisk hypersensitivitet",
                            "elektrosensitivitet",
                            "elallergi"
                        ],
                        "oc": [
                            "electroipersensibilitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "hipersensitividade eletromagn\u00e9tica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0438\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "elallergi",
                            "elk\u00e4nslighet",
                            "el\u00f6verk\u00e4nslighet",
                            "bildsk\u00e4rmssjuka"
                        ],
                        "tr": [
                            "elektromanyetik alanlara atfedilen idiopatik \u00e7evresel intolerans\u0131",
                            "\u0130\u00c7\u0130",
                            "elektromanyetik a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k",
                            "elektro a\u015f\u0131r\u0131 duyarl\u0131l\u0131k",
                            "duyarl\u0131l\u0131k",
                            "elektronik duyarl\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrohypersensibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrohypersensibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrolyse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electrolysis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u0631\u0644\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "elektrolisi"
                        ],
                        "io": [
                            "elektrolizo"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrolisi"
                        ],
                        "ro": [
                            "electroliz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "elektrol\u00fdza"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektrolys"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrolyse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrolyses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrolyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electrolyte"
                        ],
                        "ca": [
                            "electr\u00f2lit"
                        ],
                        "io": [
                            "elektrolito"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrolita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043b\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrolyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrolytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrolytique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electrolytic"
                        ],
                        "io": [
                            "elektrolizala"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrolitico"
                        ],
                        "ro": [
                            "electrolitic"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektrolytick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrolytique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lectrolytiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectromagn\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elektromagnetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "electromagnetic"
                        ],
                        "es": [
                            "electromagn\u00e9tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6magneettinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "elektromagnetala"
                        ],
                        "it": [
                            "elettromagnetico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u78c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektromagnetisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "electromagnetic"
                        ],
                        "pt": [
                            "electromagn\u00e9tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "electromagnetic"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektromagnetisk"
                        ],
                        "tr": [
                            "elektromanyetik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectromagn\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lectromagn\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectromagn\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektromagnetismus"
                        ],
                        "en": [
                            "electromagnetism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "electromagnetisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u78c1\u5b66"
                        ],
                        "da": [
                            "elektromagnetisme"
                        ],
                        "es": [
                            "electromagnetismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4hk\u00f6magnetismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "electromagnetismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05dc\u05e7\u05d8\u05e8\u05d5\u05de\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "elektromagneteso"
                        ],
                        "id": [
                            "elektromagnetisme"
                        ],
                        "ia": [
                            "electromagnetismo"
                        ],
                        "ie": [
                            "electromagnetisme"
                        ],
                        "is": [
                            "rafsegulfr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "elettromagnetismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u78c1\u6c17\u5b66"
                        ],
                        "la": [
                            "elecromagnetismus"
                        ],
                        "lt": [
                            "elektromagnetizmas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Elektromagnetismus"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektromagnetisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "electromagnetisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "elektromagnetyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "electromagnetismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "electromagnetism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0430\u0433\u043d\u0435\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "scn": [
                            "electromagnetismu"
                        ],
                        "sl": [
                            "elektrika in magnetizem"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektromagnetism"
                        ],
                        "cs": [
                            "elekt\u0159ina a magnetismus"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u1ec7n t\u1eeb h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectromagn\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectromagn\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrom\u00e9canicien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mechatroniker"
                        ],
                        "en": [
                            "mechanical technician"
                        ],
                        "es": [
                            "t\u00e9cnico electromec\u00e1nico"
                        ],
                        "it": [
                            "tecnico elettromeccanico"
                        ],
                        "nl": [
                            "technicus elektromechanica"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9cnico electromec\u00e2nico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrom\u00e9canicien": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrom\u00e9caniciens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectrom\u00e9canique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "electromechanics"
                        ],
                        "es": [
                            "electromec\u00e1nica"
                        ],
                        "gl": [
                            "electromec\u00e1nica"
                        ],
                        "it": [
                            "elettromeccanica"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektromekanik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrom\u00e9canique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrom\u00e9caniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elektromechanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "electromechanical"
                        ],
                        "es": [
                            "electromec\u00e1nico"
                        ],
                        "gl": [
                            "electromec\u00e1nico"
                        ],
                        "it": [
                            "elettromeccanico"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektromechanick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectrom\u00e9canique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lectrom\u00e9caniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectromigration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektromigration"
                        ],
                        "en": [
                            "electromigration"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u8fc1\u79fb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc77c\ub809\ud2b8\ub85c\ub9c8\uc774\uadf8\ub808\uc774\uc158"
                        ],
                        "it": [
                            "elettromigrazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30de\u30a4\u30b0\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectromigration": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectromigrations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectromobilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektromobilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "electro mobility",
                            "electromobility",
                            "mobility"
                        ],
                        "es": [
                            "electromovilidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "electromobilidade"
                        ],
                        "it": [
                            "elettromobilit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "elektromobilno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "eletromobilidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "elektromobilita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectromobilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectromobilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "elektron"
                        ],
                        "de": [
                            "Elektron"
                        ],
                        "en": [
                            "electron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0647\u064a\u0631\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "elektroi"
                        ],
                        "br": [
                            "elektron",
                            "elektronenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "electr\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc804\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "elektron"
                        ],
                        "es": [
                            "electr\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektrono"
                        ],
                        "gl": [
                            "electr\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "elektrono"
                        ],
                        "it": [
                            "elettrone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektron"
                        ],
                        "oc": [
                            "electron"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0644\u06a9\u062a\u0631\u0648\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "el\u00e9ctron",
                            "electr\u00f4nio",
                            "electr\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectron": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9lectrons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9lectronique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "elektronisch",
                            "elektrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "electronic"
                        ],
                        "ca": [
                            "electr\u00f2nic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5b50",
                            "\u7535\u5668"
                        ],
                        "da": [
                            "elektronisk"
                        ],
                        "es": [
                            "electr\u00f3nico"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektronika"
                        ],
                        "fi": [
                            "elektroninen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03bb\u03b5\u03ba\u03c4\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "elektroniko"
                        ],
                        "ia": [
                            "electronic"
                        ],
                        "it": [
                            "elettronico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u5b50"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektronisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "electronic"
                        ],
                        "pt": [
                            "eletr\u00f4nico",
                            "eletr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektronisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9lectronique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9lectroniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Elektronik"
                        ],
                        "en": [
                            "electronics"
                        ],
                        "az": [
                            "elektronika"
                        ],
                        "eu": [
                            "elektronika"
                        ],
                        "ca": [
                            "electr\u00f2nica"
                        ],
                        "da": [
                            "elektronik"
                        ],
                        "es": [
                            "electr\u00f3nica"
                        ],
                        "eo": [
                            "elektroniko"
                        ],
                        "fi": [
                            "elektroniikka"
                        ],
                        "it": [
                            "elettronica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96fb\u5b50\u5de5\u5b66",
                            "\u30a8\u30ec\u30af\u30c8\u30ed\u30cb\u30af\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektronica"
                        ],
                        "oc": [
                            "electronica"
                        ],
                        "pt": [
                            "eletr\u00f4nica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043b\u0435\u043a\u0442\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "elektronik"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}