{
    "embruncher": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wainscot"
                        ],
                        "es": [
                            "embruncher"
                        ],
                        "it": [
                            "embriciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "embrever"
                        ],
                        "oc": [
                            "embroncar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "embryon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "b\u00e9b\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Embryo",
                            "Leibesfrucht",
                            "Keim",
                            "Fruchtkeim"
                        ],
                        "en": [
                            "embryo"
                        ],
                        "ca": [
                            "embri\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80da\u80ce"
                        ],
                        "da": [
                            "embryo"
                        ],
                        "es": [
                            "embri\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "embrio"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03c5\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "magzat"
                        ],
                        "io": [
                            "embriono"
                        ],
                        "it": [
                            "embrione"
                        ],
                        "nl": [
                            "embryo",
                            "kiem"
                        ],
                        "no": [
                            "embryo"
                        ],
                        "pt": [
                            "embri\u00e3o"
                        ],
                        "sk": [
                            "embryo"
                        ],
                        "sv": [
                            "embryo"
                        ],
                        "cs": [
                            "plod"
                        ],
                        "tr": [
                            "cenin",
                            "d\u00f6l\u00fct"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embryon": [
                    "Singulier"
                ],
                "embryons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embryophyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Embryophyta",
                            "Metaphyta"
                        ],
                        "en": [
                            "land plant",
                            "embryophyte"
                        ],
                        "ca": [
                            "arquegoniat"
                        ],
                        "es": [
                            "arquegoniado"
                        ],
                        "hu": [
                            "embri\u00f3 n\u00f6v\u00e9nyek"
                        ],
                        "it": [
                            "embriofite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embryophyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "embryophytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embuche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ambush",
                            "trap"
                        ],
                        "ca": [
                            "parany",
                            "trampa"
                        ],
                        "nl": [
                            "valstrik"
                        ],
                        "ro": [
                            "capcan\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "past"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embuche": [
                    "Singulier"
                ],
                "embuches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "embuscade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ambush",
                            "ambuscade"
                        ],
                        "es": [
                            "emboscada"
                        ],
                        "eo": [
                            "embusko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03ad\u03b4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "imboscata"
                        ],
                        "nl": [
                            "hinderlaag"
                        ],
                        "no": [
                            "bakholdsangrep"
                        ],
                        "pt": [
                            "emboscada"
                        ],
                        "sv": [
                            "bakh\u00e5ll"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "embuscade": [
                    "Singulier"
                ],
                "embuscades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9meraude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Min\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Smaragd"
                        ],
                        "en": [
                            "emerald"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0645\u0631\u062f"
                        ],
                        "az": [
                            "z\u00fcmr\u00fcd"
                        ],
                        "eu": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "bs": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "maragda"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7956\u6bcd\u7eff"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uba54\ub784\ub4dc"
                        ],
                        "da": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "es": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "eo": [
                            "smeraldo"
                        ],
                        "et": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "fi": [
                            "smaragdi"
                        ],
                        "gl": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bc\u03b1\u03c1\u03ac\u03b3\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05e7\u05ea"
                        ],
                        "id": [
                            "zamrud"
                        ],
                        "ia": [
                            "esmeraldo",
                            "smaragdo"
                        ],
                        "it": [
                            "smeraldo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30e1\u30e9\u30eb\u30c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0437\u04af\u0431\u04d9\u0440\u0436\u0430\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "smaragdus"
                        ],
                        "lv": [
                            "smaragds"
                        ],
                        "lt": [
                            "smaragdas"
                        ],
                        "ms": [
                            "zamrud"
                        ],
                        "nl": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "no": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "oc": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0632\u0645\u0631\u062f"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0645\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "szmaragd"
                        ],
                        "pt": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "qu": [
                            "umir umi\u00f1a"
                        ],
                        "ro": [
                            "smarald"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0443\u043c\u0440\u0443\u0434"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092e\u0930\u0915\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043c\u0430\u0440\u0430\u0433\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "sl": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "sv": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "sw": [
                            "zumaridi"
                        ],
                        "cs": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e21\u0e23\u0e01\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "z\u00fcmr\u00fct"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043c\u0430\u0440\u0430\u0433\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ecdc l\u1ee5c b\u1ea3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9meraude": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9meraudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "smaragd"
                        ],
                        "en": [
                            "emerald",
                            "emerald green"
                        ],
                        "es": [
                            "esmeralda"
                        ],
                        "eo": [
                            "smeralda"
                        ],
                        "io": [
                            "smeraldo"
                        ],
                        "it": [
                            "smeraldo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30e1\u30e9\u30eb\u30c9\u8272",
                            "\u30a8\u30e1\u30e9\u30eb\u30c9\u30b0\u30ea\u30fc\u30f3"
                        ],
                        "ro": [
                            "smarald"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9m\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brechmittel"
                        ],
                        "en": [
                            "emetic"
                        ],
                        "es": [
                            "em\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "vomiga"
                        ],
                        "io": [
                            "vomigiva"
                        ],
                        "it": [
                            "emetico"
                        ],
                        "nl": [
                            "braakopwekkend",
                            "emetisch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0432\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9m\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9m\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9meu": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emu"
                        ],
                        "en": [
                            "emu"
                        ],
                        "bs": [
                            "emu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043c\u0443"
                        ],
                        "ca": [
                            "em\u00fa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9e38\u9e4b"
                        ],
                        "da": [
                            "emu"
                        ],
                        "es": [
                            "em\u00fa"
                        ],
                        "eo": [
                            "emuo"
                        ],
                        "fi": [
                            "emu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03bc\u03bf\u03cd"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05de\u05d5"
                        ],
                        "io": [
                            "emuo"
                        ],
                        "id": [
                            "emu"
                        ],
                        "ia": [
                            "emu"
                        ],
                        "it": [
                            "em\u00f9"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30df\u30e5\u30fc"
                        ],
                        "lt": [
                            "emu"
                        ],
                        "nl": [
                            "emoe"
                        ],
                        "no": [
                            "emu"
                        ],
                        "pl": [
                            "emu"
                        ],
                        "pt": [
                            "emu"
                        ],
                        "ro": [
                            "emu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0443"
                        ],
                        "sv": [
                            "emu"
                        ],
                        "cs": [
                            "emu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9meu": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9meus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9meute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "riot"
                        ],
                        "ca": [
                            "avalot"
                        ],
                        "da": [
                            "uro",
                            "opt\u00f8jer"
                        ],
                        "es": [
                            "mot\u00edn"
                        ],
                        "eo": [
                            "tumulto"
                        ],
                        "io": [
                            "sedicio"
                        ],
                        "id": [
                            "kerusuhan",
                            "hara"
                        ],
                        "is": [
                            "uppreisn"
                        ],
                        "it": [
                            "sommossa",
                            "tumulto"
                        ],
                        "nl": [
                            "opstand"
                        ],
                        "ro": [
                            "r\u0103scoal\u0103",
                            "rebeliune",
                            "r\u0103zvr\u0103tire",
                            "revolt\u0103",
                            "r\u0103zmeri\u021b\u0103",
                            "sedi\u021biune"
                        ],
                        "sv": [
                            "upplopp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9meute": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9meutes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9migrant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auswanderer",
                            "Emigrant"
                        ],
                        "en": [
                            "emigrant",
                            "emigre"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fchacir"
                        ],
                        "gl": [
                            "emigrante"
                        ],
                        "io": [
                            "ekmigranto",
                            "ekmigrinto"
                        ],
                        "it": [
                            "emigrante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u0438\u0433\u0440\u0430\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9migrant": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9migrants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emoji": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Emoji"
                        ],
                        "en": [
                            "emoji"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u0645\u0648\u062c\u064a"
                        ],
                        "ast": [
                            "emoji"
                        ],
                        "eu": [
                            "emoji"
                        ],
                        "ca": [
                            "emoji"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ed8\u6587\u5b57"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ubaa8\uc9c0",
                            "\uc5d0\ubaa8\uc9c0"
                        ],
                        "es": [
                            "emoji"
                        ],
                        "eo": [
                            "emo\u011dio"
                        ],
                        "fi": [
                            "emoji"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9"
                        ],
                        "hu": [
                            "emodzsi"
                        ],
                        "id": [
                            "emoji"
                        ],
                        "it": [
                            "emoji"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d75\u6587\u5b57"
                        ],
                        "nl": [
                            "emoji"
                        ],
                        "no": [
                            "emoji"
                        ],
                        "oc": [
                            "emoji"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u0648\u062c\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "emoji"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u043e\u0434\u0437\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "emoji"
                        ],
                        "cs": [
                            "emod\u017ei",
                            "emoji"
                        ],
                        "tr": [
                            "emoji"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043c\u043e\u0434\u0437\u0456"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emoji": [
                    "Singulier"
                ],
                "emojis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mollient": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emollient"
                        ],
                        "eo": [
                            "moliga"
                        ],
                        "io": [
                            "moliganta"
                        ],
                        "it": [
                            "emolliente"
                        ],
                        "pt": [
                            "emoliente"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mollient": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mollients": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9molliente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9mollientes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mouss\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a perdu son tranchant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stumpf"
                        ],
                        "en": [
                            "blunt"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00f8v"
                        ],
                        "es": [
                            "desafilado",
                            "desafilada"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakra"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyls\u00e4",
                            "tylpp\u00e4"
                        ],
                        "ia": [
                            "obtuse"
                        ],
                        "it": [
                            "smussato"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119py"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0443\u043f\u043e\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "tup\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "tup\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mouss\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mouss\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mouss\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9mouss\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mousser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre moins sensible, moins vif",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstomp"
                        ],
                        "de": [
                            "abstumpfen",
                            "stumpf machen",
                            "d\u00e4mpfen",
                            "mildern"
                        ],
                        "en": [
                            "blunt",
                            "dull",
                            "allay"
                        ],
                        "es": [
                            "arromar",
                            "despuntar",
                            "desafilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakrigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tylsytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "obtuzigar"
                        ],
                        "id": [
                            "menumpulkan"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstompen",
                            "bot maken"
                        ],
                        "pt": [
                            "ado\u00e7ar",
                            "aliviar",
                            "amortecer",
                            "embotar",
                            "mitigar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avtrubba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9mouvant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "moving",
                            "exciting"
                        ],
                        "br": [
                            "fromus"
                        ],
                        "es": [
                            "emocionante",
                            "conmovedor"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "emozionante"
                        ],
                        "sv": [
                            "gripande",
                            "r\u00f6rande"
                        ],
                        "cs": [
                            "dojemn\u00fd",
                            "doj\u00edmav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mouvant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mouvants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mouvante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9mouvantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "emp\u00e9gu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saoul\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "berauscht",
                            "betrunken",
                            "angetrunken",
                            "dicht",
                            "hackedicht",
                            "voll",
                            "besoffen",
                            "beschwipst",
                            "blau",
                            "volltrunken",
                            "zu",
                            "angeheiert"
                        ],
                        "en": [
                            "drunk",
                            "intoxicated",
                            "inebriated",
                            "fucked",
                            "fucked up",
                            "wrecked",
                            "besotted",
                            "hammered",
                            "legless",
                            "out of it",
                            "wasted",
                            "shitfaced",
                            "cunted",
                            "blind"
                        ],
                        "co": [
                            "briagu"
                        ],
                        "es": [
                            "borracho",
                            "tomado",
                            "briago",
                            "bebido",
                            "ebrio",
                            "embriagado",
                            "mamado",
                            "pedal",
                            "caneco"
                        ],
                        "pl": [
                            "schlany",
                            "pijany",
                            "nawalony"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00eabedo",
                            "embriagado",
                            "chumbado",
                            "biritado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emp\u00e9gu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "emp\u00e9gu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "emp\u00e9gu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "emp\u00e9gu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "empereur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chef d\u2019un empire",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "perandor\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaiser"
                        ],
                        "en": [
                            "emperor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0645\u0628\u0631\u0627\u0637\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0575\u057d\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "imperator"
                        ],
                        "eu": [
                            "enperadorea"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0430\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "impalaer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "emperador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7687\u5e1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud669\uc81c"
                        ],
                        "hr": [
                            "imperator",
                            "car"
                        ],
                        "da": [
                            "kejser"
                        ],
                        "es": [
                            "emperador"
                        ],
                        "eo": [
                            "imperiestro"
                        ],
                        "et": [
                            "keiser"
                        ],
                        "fi": [
                            "keisari"
                        ],
                        "fy": [
                            "keizer"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00ecmpire"
                        ],
                        "ga": [
                            "impire"
                        ],
                        "gl": [
                            "emperador"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymherodr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10db\u10de\u10d4\u10e0\u10d0\u10e2\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kej\u017eor"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1sz\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "cezaro"
                        ],
                        "id": [
                            "kaisar"
                        ],
                        "is": [
                            "keisari"
                        ],
                        "it": [
                            "imperatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7687\u5e1d",
                            "\u5929\u7687"
                        ],
                        "la": [
                            "imperator"
                        ],
                        "lv": [
                            "imperators"
                        ],
                        "lt": [
                            "imperatorius"
                        ],
                        "lb": [
                            "Keeser"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "kaisar"
                        ],
                        "mt": [
                            "imperatur"
                        ],
                        "gv": [
                            "ree"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "keizer"
                        ],
                        "no": [
                            "keiser",
                            "keisar"
                        ],
                        "oc": [
                            "emperaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "imperator",
                            "cesarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "imperador"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemp\u0103rat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "cis\u00e1r",
                            "c\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "cesar",
                            "imperator"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejsare"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edsa\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "imperator"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440",
                            "\u0446\u0430\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "ho\u00e0ng \u0111\u1ebf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empereur": [
                    "Singulier"
                ],
                "empereurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empeser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "starch"
                        ],
                        "br": [
                            "ampeza\u00f1",
                            "ampezi\u00f1"
                        ],
                        "id": [
                            "menajin",
                            "menajinkan"
                        ],
                        "pt": [
                            "engomar"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4rka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emphatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "emphatic"
                        ],
                        "ca": [
                            "emf\u00e0tic"
                        ],
                        "es": [
                            "enf\u00e1tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahtipontinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c6\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "emfazala"
                        ],
                        "pt": [
                            "enf\u00e1tico"
                        ],
                        "cs": [
                            "emfatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emphatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "emphatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "empire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "perandori"
                        ],
                        "de": [
                            "Einflu\u00df",
                            "Kaiserreich",
                            "Kaisertum",
                            "Imperium"
                        ],
                        "en": [
                            "mastery",
                            "hold",
                            "empire"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0561\u0575\u057d\u0580\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "imperiya"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "imperi"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e1d\u56fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\uad6d"
                        ],
                        "hr": [
                            "imperija",
                            "carstvo",
                            "carevina"
                        ],
                        "da": [
                            "indflydelse",
                            "kejserrige"
                        ],
                        "es": [
                            "imperio",
                            "poder"
                        ],
                        "eo": [
                            "influo",
                            "imperio"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1virkan",
                            "heimsveldi"
                        ],
                        "fi": [
                            "imperiumi",
                            "keisarikunta"
                        ],
                        "fy": [
                            "beynfloeding",
                            "ynfloed"
                        ],
                        "cy": [
                            "ymerodraeth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d8\u10db\u10de\u10d4\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "cs\u00e1sz\u00e1rs\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "influo",
                            "imperio"
                        ],
                        "it": [
                            "impero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e1d\u56fd"
                        ],
                        "la": [
                            "imperium"
                        ],
                        "lv": [
                            "imp\u0113rija"
                        ],
                        "lt": [
                            "imperija"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengaruh"
                        ],
                        "nl": [
                            "invloed",
                            "inwerking",
                            "imperium",
                            "rijk",
                            "keizerrijk"
                        ],
                        "no": [
                            "keiserd\u00f8mme",
                            "keisard\u00f8mme",
                            "keisard\u00f8me"
                        ],
                        "oc": [
                            "emp\u00e8ri"
                        ],
                        "pl": [
                            "imperium",
                            "cesarstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "influ\u00eancia",
                            "imp\u00e9rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "imperiu",
                            "\u00eemp\u0103r\u0103\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f",
                            "\u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0458\u0430",
                            "\u0446\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0446\u0430\u0440\u0435\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "imp\u00e9rium",
                            "cis\u00e1rstvo"
                        ],
                        "sl": [
                            "cesarstvo",
                            "imperij"
                        ],
                        "sv": [
                            "kejsard\u00f6me"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edsa\u0159stv\u00ed",
                            "imp\u00e9rium"
                        ],
                        "tr": [
                            "imparatorluk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u043c\u043f\u0435\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ebf qu\u1ed1c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empire": [
                    "Singulier"
                ],
                "empires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empirique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "empirique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "empirisch"
                        ],
                        "en": [
                            "empirical",
                            "empiric"
                        ],
                        "es": [
                            "emp\u00edrico"
                        ],
                        "fi": [
                            "empiirinen",
                            "kokemusper\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "empirikero"
                        ],
                        "it": [
                            "empirico"
                        ],
                        "nl": [
                            "proefondervindelijk",
                            "empirisch"
                        ],
                        "pl": [
                            "empiryczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "emp\u00edrico"
                        ],
                        "ro": [
                            "empiric"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043c\u043f\u0438\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "empirisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empirique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "empiriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "emplir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "emplir transitif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcllen",
                            "vollmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "fill"
                        ],
                        "az": [
                            "doldurmaq"
                        ],
                        "es": [
                            "llenar"
                        ],
                        "it": [
                            "empire"
                        ],
                        "pt": [
                            "preencher"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "employ\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "werknemer"
                        ],
                        "de": [
                            "Angestellter"
                        ],
                        "en": [
                            "employee",
                            "worker"
                        ],
                        "ca": [
                            "empleat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u804c\u5458"
                        ],
                        "co": [
                            "impiicatu"
                        ],
                        "es": [
                            "empleado"
                        ],
                        "eo": [
                            "dungito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e8\u10d0\u10d9\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10ee\u10d4\u10da\u10d4",
                            "\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10e3\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "employato"
                        ],
                        "it": [
                            "impiegato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793e\u54e1",
                            "\u4f1a\u793e\u54e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u043c\u0435\u0442\u0448\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "employ\u00e9",
                            "personeelslid",
                            "werknemer",
                            "bediende"
                        ],
                        "oc": [
                            "emplegat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0627\u0631\u0645\u0646\u062f",
                            "\u0645\u0623\u0645\u0648\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "assalariado",
                            "empregado",
                            "mercen\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0436\u0430\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "arbetstagare",
                            "l\u00f6ntagare"
                        ],
                        "tl": [
                            "kaw\u00e1ni"
                        ],
                        "cs": [
                            "zam\u011bstnanec"
                        ],
                        "tr": [
                            "memur",
                            "\u00e7al\u0131\u015fan"
                        ],
                        "wa": [
                            "eploy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "employ\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "employ\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "employ\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitnehmerin"
                        ],
                        "en": [
                            "employee",
                            "worker"
                        ],
                        "es": [
                            "empleada"
                        ],
                        "eo": [
                            "laborprenantino"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkneemster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "employ\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "employ\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "employer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Utiliser",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gebruik",
                            "benut",
                            "benuttig"
                        ],
                        "de": [
                            "benutzen",
                            "ben\u00fctzen",
                            "anwenden",
                            "brauchen",
                            "gebrauchen",
                            "verwenden",
                            "verwerten"
                        ],
                        "en": [
                            "employ",
                            "use",
                            "make use of",
                            "turn to account"
                        ],
                        "eu": [
                            "enplegatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "emprar"
                        ],
                        "co": [
                            "impiic\u00e0",
                            "us\u00e0",
                            "servesi"
                        ],
                        "da": [
                            "benytte",
                            "bruge",
                            "tilbringe"
                        ],
                        "es": [
                            "usar",
                            "emplear"
                        ],
                        "eo": [
                            "uzi"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00fdta"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "br\u00fbke"
                        ],
                        "hu": [
                            "alkalmaz",
                            "haszn\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "uzar",
                            "employar"
                        ],
                        "is": [
                            "br\u00faka",
                            "nota"
                        ],
                        "it": [
                            "impiegare",
                            "usare"
                        ],
                        "la": [
                            "uti"
                        ],
                        "ms": [
                            "gunakan",
                            "menggunakan"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwenden",
                            "benutten",
                            "gebruiken"
                        ],
                        "oc": [
                            "emplegar"
                        ],
                        "pl": [
                            "u\u017cywa\u0107",
                            "stosowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "empregar",
                            "se de",
                            "usar",
                            "despender"
                        ],
                        "ro": [
                            "folosi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "anv\u00e4nda",
                            "begagna",
                            "bruka"
                        ],
                        "tl": [
                            "gam\u00edtin"
                        ],
                        "cs": [
                            "zam\u011bstnat"
                        ],
                        "tr": [
                            "kullanmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00f9ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "eploy\u00ee"
                        ],
                        "zu": [
                            "sebenzisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "employeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitgeberin"
                        ],
                        "en": [
                            "employer"
                        ],
                        "ca": [
                            "empleadora"
                        ],
                        "es": [
                            "empleadora"
                        ],
                        "nl": [
                            "werkgeefster"
                        ],
                        "cs": [
                            "zam\u011bstnavatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "employeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "employeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "empot\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "peu habile",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungeschickt"
                        ],
                        "en": [
                            "clumsy"
                        ],
                        "es": [
                            "torpe"
                        ],
                        "it": [
                            "imbranato"
                        ],
                        "nl": [
                            "onhandig",
                            "klunzig"
                        ],
                        "cs": [
                            "ne\u0161ikovn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empot\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "empot\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "empot\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "empot\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "empreinte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figure empreinte, impression, marque.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spur",
                            "F\u00e4hrte",
                            "Abdruck",
                            "Fingerabdruck"
                        ],
                        "en": [
                            "imprint",
                            "trace",
                            "track",
                            "spoor",
                            "trail",
                            "fingerprint",
                            "footprint",
                            "empreinte"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0635\u0645\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "empremta",
                            "indici",
                            "vestigi"
                        ],
                        "es": [
                            "impresi\u00f3n",
                            "huella",
                            "indicio",
                            "traza",
                            "vestigio",
                            "impronta",
                            "emprenta"
                        ],
                        "eo": [
                            "spuro"
                        ],
                        "fo": [
                            "spor",
                            "farvegur"
                        ],
                        "fi": [
                            "j\u00e4lki",
                            "merkki",
                            "leima"
                        ],
                        "fy": [
                            "least",
                            "print"
                        ],
                        "gd": [
                            "lorg"
                        ],
                        "io": [
                            "imprimuro"
                        ],
                        "it": [
                            "impronta"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdruk",
                            "spoor",
                            "voetspoor"
                        ],
                        "oc": [
                            "emprenta"
                        ],
                        "pl": [
                            "odcisk",
                            "\u015blad"
                        ],
                        "tr": [
                            "iz",
                            "i\u015faret",
                            "damga"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "empreinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "empreintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emprise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Domination exerc\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einfluss"
                        ],
                        "en": [
                            "sway",
                            "grip"
                        ],
                        "ca": [
                            "influ\u00e8ncia",
                            "ascendent"
                        ],
                        "es": [
                            "influencia",
                            "dominaci\u00f3n"
                        ],
                        "nl": [
                            "overwicht",
                            "geestelijk overwicht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emprise": [
                    "Singulier"
                ],
                "emprises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "emprunter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Demander et recevoir en pr\u00eat, obtenir \u00e0 titre de pr\u00eat.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leihen",
                            "ausleihen",
                            "borgen",
                            "entleihen",
                            "aufnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "borrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0642\u062a\u0631\u0636"
                        ],
                        "ang": [
                            "aborgian"
                        ],
                        "br": [
                            "ampresta\u00f1",
                            "presta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "manllevar"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5ne",
                            "l\u00f8ne"
                        ],
                        "es": [
                            "pedir prestado"
                        ],
                        "eo": [
                            "pruntepreni"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6na"
                        ],
                        "fi": [
                            "lainata"
                        ],
                        "fy": [
                            "liene"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03b5\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "pruntar"
                        ],
                        "id": [
                            "meminjam"
                        ],
                        "it": [
                            "chiedere in prestito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u501f\u308a\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "mutuor"
                        ],
                        "nl": [
                            "lenen"
                        ],
                        "oc": [
                            "manlevar",
                            "empruntar"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u017cycza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "pedir emprestado"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eemprumuta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0438\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u017ei\u010da\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5na"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016fj\u010dit"
                        ],
                        "zu": [
                            "boleka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se servir, user, tirer parti de ce qui est \u00e0 un autre ou de ce qu\u2019un autre fournit.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbernehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "to borrow"
                        ],
                        "eo": [
                            "prunti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b9\u03bc\u03bf\u03cd\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "id": [
                            "meminjam"
                        ],
                        "oc": [
                            "manlevar",
                            "empruntar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Introduire un mot d\u2019une autre langue.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entlehnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to borrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0639\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5ne"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u501f\u7528\u3059\u308b"
                        ],
                        "oc": [
                            "manlevar",
                            "empruntar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapo\u017cycza\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "emprunteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "borrower"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5ner",
                            "l\u00e5ntager"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b1\u03bd\u03b5\u03b9\u03bf\u03bb\u03ae\u03c0\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "pruntanto"
                        ],
                        "id": [
                            "peminjam"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyp\u016fj\u010dovatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "emprunteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "emprunteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9mu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ger\u00fchrt"
                        ],
                        "en": [
                            "moved",
                            "touched"
                        ],
                        "ca": [
                            "emocionat"
                        ],
                        "es": [
                            "emocionado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "emocanta"
                        ],
                        "it": [
                            "emozionato"
                        ],
                        "oc": [
                            "emocionat",
                            "esmogut"
                        ],
                        "pt": [
                            "comovido"
                        ],
                        "ro": [
                            "emo\u021bionat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u043e\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ber\u00f6rd"
                        ],
                        "cs": [
                            "dojat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9mu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9mue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9mues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "en": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Devant une ann\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "im Jahr",
                            "zu"
                        ],
                        "en": [
                            "in"
                        ],
                        "eo": [
                            "en"
                        ],
                        "no": [
                            "i"
                        ],
                        "sw": [
                            "tarihi",
                            "tarikhi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oor",
                            "van",
                            "in",
                            "jeens",
                            "om",
                            "teen",
                            "binne",
                            "op",
                            "per",
                            "aan",
                            "na",
                            "toe",
                            "toe",
                            "vir"
                        ],
                        "sq": [
                            "n\u00eb",
                            "drejt",
                            "ndaj"
                        ],
                        "en": [
                            "about",
                            "concerning",
                            "for",
                            "of",
                            "over",
                            "regarding",
                            "after",
                            "by",
                            "on",
                            "upon",
                            "a",
                            "an",
                            "at",
                            "in",
                            "inside",
                            "into",
                            "per",
                            "aboard",
                            "toward",
                            "towards",
                            "to"
                        ],
                        "ang": [
                            "be",
                            "in",
                            "to"
                        ],
                        "bs": [
                            "u"
                        ],
                        "ca": [
                            "quant a",
                            "sobre",
                            "a",
                            "en",
                            "ne",
                            "dins de",
                            "a",
                            "cap a",
                            "vers"
                        ],
                        "shy": [
                            "s"
                        ],
                        "hr": [
                            "u",
                            "na"
                        ],
                        "da": [
                            "af",
                            "om",
                            "over",
                            "til",
                            "vid",
                            "p\u00e5",
                            "ved",
                            "i",
                            "for"
                        ],
                        "es": [
                            "en",
                            "en cuanto a",
                            "por lo tocante a",
                            "respecto de",
                            "acerca de",
                            "sobre",
                            "dentro de",
                            "a",
                            "hacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "pri",
                            "je",
                            "en",
                            "al"
                        ],
                        "fo": [
                            "um",
                            "vi\u00f0v\u00edkjandi",
                            "\u00ed",
                            "til"
                        ],
                        "fi": [
                            "sta",
                            "ssa",
                            "lle"
                        ],
                        "fy": [
                            "oer",
                            "yn",
                            "oan"
                        ],
                        "gd": [
                            "anns",
                            "ionnsaigh",
                            "chon"
                        ],
                        "cy": [
                            "mewn"
                        ],
                        "is": [
                            "um",
                            "\u00e1",
                            "a\u00f0",
                            "i",
                            "til"
                        ],
                        "it": [
                            "a",
                            "dentro",
                            "a"
                        ],
                        "la": [
                            "a",
                            "ab",
                            "abs",
                            "ad"
                        ],
                        "ms": [
                            "di",
                            "ke",
                            "kepada"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "aangaande",
                            "betreffende",
                            "bij",
                            "met",
                            "over",
                            "van",
                            "in",
                            "jegens",
                            "om",
                            "op",
                            "te",
                            "tot",
                            "voor",
                            "binnen",
                            "per",
                            "op",
                            "naar",
                            "tegen"
                        ],
                        "no": [
                            "om",
                            "over",
                            "p\u00e5",
                            "i",
                            "til"
                        ],
                        "oc": [
                            "en",
                            "ne"
                        ],
                        "pl": [
                            "o",
                            "w",
                            "ku",
                            "do"
                        ],
                        "pt": [
                            "em",
                            "acerca de",
                            "a respeito de",
                            "quanto a",
                            "a",
                            "ao",
                            "com",
                            "dentro de",
                            "para"
                        ],
                        "ro": [
                            "apropo",
                            "despre",
                            "\u00een",
                            "prin",
                            "c\u0103tre",
                            "la",
                            "spre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e",
                            "\u0432",
                            "\u043d\u0430",
                            "\u0432",
                            "\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "om",
                            "\u00f6ver",
                            "p\u00e5",
                            "i",
                            "till"
                        ],
                        "sw": [
                            "katika",
                            "ndani ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "sa",
                            "sa lo\u00f3b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enceinte": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beset",
                            "bevrug",
                            "dragtig",
                            "gedek",
                            "in die ander tyd",
                            "swanger"
                        ],
                        "de": [
                            "schwanger",
                            "tr\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "pregnant",
                            "with child",
                            "expectant",
                            "expecting",
                            "gravid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0645\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "haurdun",
                            "ernari"
                        ],
                        "br": [
                            "dougerez"
                        ],
                        "ca": [
                            "embarassada",
                            "prenyada"
                        ],
                        "da": [
                            "svanger",
                            "gravid"
                        ],
                        "es": [
                            "embarazada",
                            "pre\u00f1ada",
                            "en estado",
                            "encinta"
                        ],
                        "eo": [
                            "graveda"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0 barn"
                        ],
                        "fi": [
                            "raskaana"
                        ],
                        "fy": [
                            "drachtich",
                            "swier"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03b3\u03ba\u03c5\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "terhes"
                        ],
                        "io": [
                            "gravida"
                        ],
                        "it": [
                            "incinta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u598a\u5a20\u3057\u3066\u3044\u308b",
                            "\u598a\u5a20\u4e2d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043a\u0456\u049b\u0430\u0431\u0430\u0442",
                            "\u0436\u04af\u043a\u0442\u0456",
                            "\u0430\u044f\u0493\u044b \u0430\u0443\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u043e\u0437",
                            "\u0436\u04af\u043a\u0442\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "gravis",
                            "praegnans"
                        ],
                        "nl": [
                            "drachtig",
                            "in verwachting",
                            "zwanger"
                        ],
                        "no": [
                            "gravid"
                        ],
                        "oc": [
                            "prenhs",
                            "emprenhada",
                            "embarrassada",
                            "gr\u00f2ssa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062f\u0627\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "gr\u00e1vida"
                        ],
                        "ro": [
                            "gravide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "dr\u00e4ktig",
                            "havande",
                            "gravid"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0432\u044b\u0440\u043b\u044b",
                            "\u0439\u04e9\u043a\u043b\u0435",
                            "\u043a\u043e\u0440\u0441\u0430\u043a\u043b\u044b",
                            "\u043a\u04e9\u043c\u04d9\u043d\u043b\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011bhotn\u00e1"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00f6wreli",
                            "hamyla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enceinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "enceintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cl\u00f4ture qui d\u00e9limite un lieu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fortification"
                        ],
                        "eu": [
                            "harresi",
                            "itxitura"
                        ],
                        "da": [
                            "ringmur",
                            "f\u00e6stningsvold"
                        ],
                        "fi": [
                            "aitaus"
                        ],
                        "it": [
                            "cinta muraria"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enceinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "enceintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weihrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "incense"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e73\u9999",
                            "\u9999",
                            "\u718f\u9999"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5a5"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8gelse"
                        ],
                        "es": [
                            "incienso"
                        ],
                        "fi": [
                            "suitsuke"
                        ],
                        "gl": [
                            "incenso"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03b2\u03ac\u03bd\u03b9",
                            "\u03b8\u03c5\u03bc\u03af\u03b1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "incenso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9999",
                            "\u85ab\u9999"
                        ],
                        "la": [
                            "tus"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "wierook"
                        ],
                        "pl": [
                            "kadzid\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "incenso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043c\u0438\u0430\u043c",
                            "\u043a\u0430\u0434\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6kelse"
                        ],
                        "cs": [
                            "kadidlo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encensi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skraalhanse"
                        ],
                        "de": [
                            "Berufkr\u00e4uter"
                        ],
                        "en": [
                            "horseweed",
                            "butterweed",
                            "fleabane"
                        ],
                        "ca": [
                            "coniza"
                        ],
                        "da": [
                            "bakkestjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "coniza",
                            "crisantelmo",
                            "crisantemo",
                            "er\u00edgero",
                            "erigeron",
                            "er\u00edgeron",
                            "eriger\u00f3n",
                            "hierba de caballo",
                            "husos",
                            "lirio compuesto",
                            "zarramaga"
                        ],
                        "fi": [
                            "koiransilm\u00e4t"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05d9\u05e6\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "saeppola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30ba\u30cf\u30cf\u30b3\u5c5e"
                        ],
                        "nl": [
                            "asterfijnstraal"
                        ],
                        "pl": [
                            "przymiotno"
                        ],
                        "sv": [
                            "ogr\u00e4sbinkor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encensi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "encensi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encercler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umgeben",
                            "umzingeln",
                            "einkesseln"
                        ],
                        "en": [
                            "encircle",
                            "surround"
                        ],
                        "ca": [
                            "encerclar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengepung"
                        ],
                        "it": [
                            "accerchiare"
                        ],
                        "la": [
                            "circumdare"
                        ],
                        "pt": [
                            "cercar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u0442\u0443\u043f\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "omge",
                            "inringa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enchant\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Magiquement dispos\u00e9 pour le plaisir des sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entz\u00fcckend",
                            "zauberhaft",
                            "bezaubernd"
                        ],
                        "en": [
                            "enchanted"
                        ],
                        "es": [
                            "encantado"
                        ],
                        "eo": [
                            "ensor\u0109ata"
                        ],
                        "it": [
                            "incantato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "okouzlen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enchant\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "enchant\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "enchant\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enchant\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pleasure",
                            "pleased to meet you",
                            "nice to meet you"
                        ],
                        "ca": [
                            "molt de gust",
                            "encantat"
                        ],
                        "es": [
                            "encantado"
                        ],
                        "et": [
                            "meeldiv tutvuda"
                        ],
                        "fi": [
                            "hauska tutustua"
                        ],
                        "cy": [
                            "braf cwrdd \u00e2 chi"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u013coti pat\u012bkami"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u044f\u0440\u0442\u0430\u0439"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enchantement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zauber",
                            "Zaubern"
                        ],
                        "en": [
                            "enchantment",
                            "sorcery"
                        ],
                        "br": [
                            "strobinell"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109o"
                        ],
                        "io": [
                            "sorco"
                        ],
                        "it": [
                            "incanto"
                        ],
                        "la": [
                            "magia"
                        ],
                        "nl": [
                            "toverij"
                        ],
                        "pt": [
                            "encanto",
                            "feiti\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "vraj\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4xeri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enchantement": [
                    "Singulier"
                ],
                "enchantements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enchanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enchant"
                        ],
                        "br": [
                            "strobinella\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "encantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109i",
                            "ravi"
                        ],
                        "io": [
                            "sorcar"
                        ],
                        "it": [
                            "incantare"
                        ],
                        "no": [
                            "bergta"
                        ],
                        "pt": [
                            "encantar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enclave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9ographie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enklave"
                        ],
                        "en": [
                            "enclave"
                        ],
                        "eu": [
                            "barrendegi",
                            "enklabe"
                        ],
                        "es": [
                            "enclave"
                        ],
                        "it": [
                            "enclave"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enclave": [
                    "Singulier"
                ],
                "enclaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enclin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est port\u00e9 de son naturel \u00e0 quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geneig"
                        ],
                        "de": [
                            "neigen zu",
                            "geneigt zu"
                        ],
                        "en": [
                            "inclined",
                            "apt",
                            "disposed",
                            "amenable"
                        ],
                        "br": [
                            "douget",
                            "troet",
                            "tuet",
                            "techet"
                        ],
                        "ca": [
                            "afeccionat",
                            "encl\u00ed",
                            "inclinat",
                            "procliu",
                            "propens"
                        ],
                        "es": [
                            "inclinado",
                            "propenso"
                        ],
                        "eo": [
                            "ema",
                            "inklina"
                        ],
                        "fi": [
                            "taipuvainen"
                        ],
                        "io": [
                            "inklinita"
                        ],
                        "it": [
                            "disposto"
                        ],
                        "nl": [
                            "genegen",
                            "geneigd",
                            "gezind"
                        ],
                        "oc": [
                            "enclin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enclin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "enclins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "encline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enclines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enclos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zone entour\u00e9e d\u2019une cl\u00f4ture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "eskorta",
                            "hespil",
                            "esparru"
                        ],
                        "ga": [
                            "lann"
                        ],
                        "ia": [
                            "clauso",
                            "clausura"
                        ],
                        "it": [
                            "recinto"
                        ],
                        "gv": [
                            "lann"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enclume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse de fer sur laquelle on d\u00e9forme le m\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aambeeld"
                        ],
                        "de": [
                            "Amboss"
                        ],
                        "en": [
                            "anvil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430\u0434\u043b\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "annev"
                        ],
                        "ca": [
                            "enclusa"
                        ],
                        "kw": [
                            "anwan"
                        ],
                        "co": [
                            "inc\u00f9tina"
                        ],
                        "da": [
                            "ambolt"
                        ],
                        "es": [
                            "yunque"
                        ],
                        "eo": [
                            "amboso"
                        ],
                        "fy": [
                            "ambyld"
                        ],
                        "ga": [
                            "inneoin"
                        ],
                        "gl": [
                            "bigornia"
                        ],
                        "cy": [
                            "einion"
                        ],
                        "io": [
                            "amboso"
                        ],
                        "ia": [
                            "incude"
                        ],
                        "it": [
                            "incudine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9244\u5e8a"
                        ],
                        "ln": [
                            "et\u00faleli"
                        ],
                        "lb": [
                            "Amboss"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbeeld"
                        ],
                        "oc": [
                            "enclutge"
                        ],
                        "pl": [
                            "kowad\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "bigorna"
                        ],
                        "ro": [
                            "nicoval\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4d",
                            "ambult"
                        ],
                        "cs": [
                            "kovadlina"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6rs"
                        ],
                        "ang": [
                            "anfilte",
                            "anfilt",
                            "anfealt"
                        ],
                        "wa": [
                            "egloume"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enclume": [
                    "Singulier"
                ],
                "enclumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encoche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "notch"
                        ],
                        "ca": [
                            "osca",
                            "m\u00f2ssa",
                            "entalladura",
                            "incisi\u00f3",
                            "senyal"
                        ],
                        "es": [
                            "entalladura"
                        ],
                        "eo": [
                            "no\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "skar\u00f0",
                            "tonn"
                        ],
                        "fi": [
                            "uurre",
                            "viilto"
                        ],
                        "io": [
                            "nocho"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkeping",
                            "keep",
                            "kartel",
                            "kerf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encoche": [
                    "Singulier"
                ],
                "encoches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encombrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstopfen",
                            "versperren",
                            "zustellen",
                            "blockieren",
                            "behindern",
                            "belasten",
                            "sich herumplagen"
                        ],
                        "en": [
                            "block",
                            "encumber",
                            "congest",
                            "crowd",
                            "fill"
                        ],
                        "br": [
                            "atreda\u00f1",
                            "atredi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "embossar",
                            "obstruir"
                        ],
                        "es": [
                            "obstruir"
                        ],
                        "io": [
                            "inkombrar"
                        ],
                        "id": [
                            "adang",
                            "mengadang"
                        ],
                        "it": [
                            "ingombrare"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6re i veien"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ek\u00e1\u017eet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encore": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jusqu'\u00e0 ce temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "noch"
                        ],
                        "en": [
                            "still",
                            "yet"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u0448\u0447\u044d"
                        ],
                        "ca": [
                            "encara"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc9c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "opet"
                        ],
                        "es": [
                            "todav\u00eda",
                            "a\u00fan"
                        ],
                        "eo": [
                            "ankora\u016d"
                        ],
                        "fi": [
                            "viel\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10d3\u10d4\u10d5",
                            "\u10d8\u10e1\u10d4\u10d5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d5\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9g"
                        ],
                        "is": [
                            "enn"
                        ],
                        "it": [
                            "ancora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u304a\u304f\u306e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043b\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113l"
                        ],
                        "lb": [
                            "nach"
                        ],
                        "nl": [
                            "nog",
                            "alsnog",
                            "tot nog"
                        ],
                        "no": [
                            "fortsatt"
                        ],
                        "oc": [
                            "encara",
                            "enqu\u00e8ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0646\u0648\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "jeszcze"
                        ],
                        "pt": [
                            "ainda"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0449\u0451"
                        ],
                        "wa": [
                            "co",
                            "eco"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De nouveau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wieder"
                        ],
                        "en": [
                            "again"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "de nuevo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10d3\u10d4\u10d5",
                            "\u10d9\u10d5\u10da\u10d0\u10d5",
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10d0\u10ee\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03bd\u03ac",
                            "\u03c0\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "is": [
                            "enn",
                            "aftur"
                        ],
                        "it": [
                            "ancora",
                            "di nuovo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0493\u044b",
                            "\u0436\u0430\u04a3\u0430\u0434\u0430\u043d",
                            "\u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113l"
                        ],
                        "no": [
                            "igjen"
                        ],
                        "oc": [
                            "de n\u00f2u",
                            "tornar"
                        ],
                        "pt": [
                            "de novo"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encouragement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akselerasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Ermutigung",
                            "Ermunterung",
                            "F\u00f6rderung"
                        ],
                        "en": [
                            "encouragement"
                        ],
                        "es": [
                            "aceleramiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1torit\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "kurajigo"
                        ],
                        "it": [
                            "incorraggiamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevordering",
                            "versnelling",
                            "spurt"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceler\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encouragement": [
                    "Singulier"
                ],
                "encouragements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Liquide utilis\u00e9 pour \u00e9crire, imprimer.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ink"
                        ],
                        "sq": [
                            "boj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Tinte"
                        ],
                        "en": [
                            "ink"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628\u0631",
                            "\u0645\u062f\u0627\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0576\u0561\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcr\u0259kk\u0259b"
                        ],
                        "eu": [
                            "tinta"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u0430\u0440\u043d\u0456\u043b\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "tinta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58a8\u6c34",
                            "\u58a8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc789\ud06c"
                        ],
                        "co": [
                            "inchjostru"
                        ],
                        "hr": [
                            "mastilo",
                            "tinta"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6k"
                        ],
                        "es": [
                            "tinta"
                        ],
                        "eo": [
                            "inko"
                        ],
                        "et": [
                            "tint"
                        ],
                        "fo": [
                            "blekk"
                        ],
                        "fi": [
                            "muste"
                        ],
                        "fy": [
                            "inket"
                        ],
                        "gd": [
                            "dubh",
                            "inc"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fach"
                        ],
                        "cy": [
                            "inc"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10da\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d5\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "tinta"
                        ],
                        "io": [
                            "inko"
                        ],
                        "id": [
                            "tinta"
                        ],
                        "it": [
                            "inchiostro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "la": [
                            "atramentum"
                        ],
                        "lv": [
                            "tinte"
                        ],
                        "lt": [
                            "ra\u0161alas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "tinta"
                        ],
                        "mt": [
                            "linka"
                        ],
                        "gv": [
                            "doo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044d\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkt"
                        ],
                        "no": [
                            "blekk"
                        ],
                        "oc": [
                            "tencha",
                            "tinta"
                        ],
                        "uz": [
                            "siyoh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u06a9\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "atrament",
                            "tusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "tinta"
                        ],
                        "ro": [
                            "cerneal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "inga"
                        ],
                        "sk": [
                            "atrament"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drnilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e4ck"
                        ],
                        "sw": [
                            "wino"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00ednta"
                        ],
                        "cs": [
                            "inkoust"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcrekkep"
                        ],
                        "tk": [
                            "sy\u00fda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u043e\u0440\u043d\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ef1c"
                        ],
                        "wa": [
                            "intche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encre": [
                    "Singulier"
                ],
                "encres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encul\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arschficker",
                            "Arschloch",
                            "Wichser"
                        ],
                        "en": [
                            "bugger",
                            "fucker",
                            "fuckwit",
                            "arsehole",
                            "asshole",
                            "wanker"
                        ],
                        "id": [
                            "brengsek",
                            "keparat",
                            "bangsat",
                            "bajingan"
                        ],
                        "nl": [
                            "kankerlijer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encul\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "encul\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encyclop\u00e9die": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence universel",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ensiklopedie"
                        ],
                        "de": [
                            "Enzyklop\u00e4die",
                            "Encyklop\u00e4die"
                        ],
                        "en": [
                            "encyclopedia",
                            "encyclopaedia"
                        ],
                        "ang": [
                            "w\u012bsd\u014dmb\u014dc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0576\u0580\u0561\u0563\u056b\u057f\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "nds": [
                            "nokieksel"
                        ],
                        "eu": [
                            "entziklopedia"
                        ],
                        "bs": [
                            "enciklopedija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "enciclop\u00e8dia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767e\u79d1\u5168\u4e66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\uacfc\uc0ac\uc804"
                        ],
                        "hr": [
                            "enciklop\u00e9dija"
                        ],
                        "da": [
                            "encyklop\u00e6di"
                        ],
                        "es": [
                            "enciclopedia"
                        ],
                        "eo": [
                            "enciklopedio"
                        ],
                        "et": [
                            "ents\u00fcklopeedia"
                        ],
                        "fo": [
                            "alfr\u00f8\u00f0ib\u00f3k"
                        ],
                        "fi": [
                            "tietosanakirja",
                            "ensyklopedia"
                        ],
                        "fy": [
                            "ensyklopedy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "hu": [
                            "enciklop\u00e9dia"
                        ],
                        "io": [
                            "enciklopedio"
                        ],
                        "id": [
                            "ensiklopedia"
                        ],
                        "ia": [
                            "encyclopedia"
                        ],
                        "is": [
                            "alfr\u00e6\u00f0ior\u00f0ab\u00f3k"
                        ],
                        "it": [
                            "enciclopedia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e\u79d1\u4e8b\u5178"
                        ],
                        "ku": [
                            "zanistname"
                        ],
                        "la": [
                            "encyclopaedia"
                        ],
                        "lv": [
                            "enciklop\u0113dija"
                        ],
                        "li": [
                            "encyklopedie"
                        ],
                        "lt": [
                            "enciklopedija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Enzyklopedie"
                        ],
                        "nl": [
                            "encyclopedie"
                        ],
                        "no": [
                            "encyklopedi",
                            "ensyklopedi",
                            "encyklopedi",
                            "ensyklopedi"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0627\u0645\u0639",
                            "\u0642\u0627\u0645\u0648\u0633"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0646\u0634\u0646\u0627\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "encyklopedia"
                        ],
                        "pt": [
                            "enciclop\u00e9dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "enciclopedie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "encyklop\u00e9dia"
                        ],
                        "sl": [
                            "enciklopedija"
                        ],
                        "sv": [
                            "encyklopedi"
                        ],
                        "sw": [
                            "ensaiklopidia"
                        ],
                        "tl": [
                            "ensiklopedya"
                        ],
                        "cs": [
                            "encyklopedie",
                            "nau\u010dn\u00fd",
                            "slovn\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "ansiklopedi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1ch khoa to\u00e0n th\u01b0",
                            "b\u00e1ch khoa",
                            "t\u1eeb \u0111i\u1ec3n b\u00e1ch khoa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encyclop\u00e9die": [
                    "Singulier"
                ],
                "encyclop\u00e9dies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chicor\u00e9e endive\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cichorium endivia"
                        ],
                        "en": [
                            "endive",
                            "escarole",
                            "or fris\u00e9e"
                        ],
                        "eo": [
                            "endivio",
                            "skarolo"
                        ],
                        "es": [
                            "endibia",
                            "endivia"
                        ],
                        "it": [
                            "indivia",
                            "scarola"
                        ],
                        "la": [
                            "seris"
                        ],
                        "pt": [
                            "end\u00edvia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endive": [
                    "Singulier"
                ],
                "endives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endoctrinement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Indoktrination"
                        ],
                        "en": [
                            "indoctrination"
                        ],
                        "ca": [
                            "adoctrinament"
                        ],
                        "es": [
                            "adoctrinamiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "indoktrinaatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ae\u03c7\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "addottrinamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "indoctrinatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "ndoktrynacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u043e\u043a\u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "indoktrinering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endoctrinement": [
                    "Singulier"
                ],
                "endoctrinements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endoderme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endoderm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5185\u80da\u5c42"
                        ],
                        "it": [
                            "endoderma"
                        ],
                        "sl": [
                            "endoderm"
                        ],
                        "sv": [
                            "endoderm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endoderme": [
                    "Singulier"
                ],
                "endodermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endogamie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endogamy"
                        ],
                        "es": [
                            "endogamia"
                        ],
                        "it": [
                            "endogamia"
                        ],
                        "ln": [
                            "bob\u00e1lani na lib\u00f3ta"
                        ],
                        "pl": [
                            "endogamia"
                        ],
                        "cs": [
                            "endogamie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endogamie": [
                    "Singulier"
                ],
                "endogamies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endormir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschl\u00e4fern"
                        ],
                        "en": [
                            "put to sleep"
                        ],
                        "ca": [
                            "adormir",
                            "ensopir"
                        ],
                        "es": [
                            "adormecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormigi",
                            "endormigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "nukuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bf\u03b9\u03bc\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "analgeziar"
                        ],
                        "la": [
                            "addormire"
                        ],
                        "pl": [
                            "zasypia\u0107",
                            "usypia\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u044b\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "edoirmi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "endroit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie bien d\u00e9termin\u00e9e d\u2019un espace, d\u2019une chose ou d\u2019un corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ort",
                            "Platz",
                            "Stelle"
                        ],
                        "en": [
                            "place"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "indret",
                            "lloc"
                        ],
                        "es": [
                            "sitio",
                            "lugar"
                        ],
                        "ha": [
                            "wuri"
                        ],
                        "io": [
                            "loko"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "plaats",
                            "plek"
                        ],
                        "oc": [
                            "endrech",
                            "endreit",
                            "lu\u00f2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "miejsce"
                        ],
                        "ro": [
                            "loc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "ndo"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4lle",
                            "plats",
                            "ort"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0441\u0446\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plek"
                        ],
                        "en": [
                            "location",
                            "spot",
                            "field",
                            "site",
                            "venue"
                        ],
                        "ang": [
                            "stede",
                            "stow"
                        ],
                        "da": [
                            "plads",
                            "sted"
                        ],
                        "es": [
                            "sitio",
                            "lugar"
                        ],
                        "eo": [
                            "loko"
                        ],
                        "fo": [
                            "sta\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "paikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "plak",
                            "stee"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0ite"
                        ],
                        "it": [
                            "luogo"
                        ],
                        "la": [
                            "locus"
                        ],
                        "nl": [
                            "lokaliteit",
                            "oord",
                            "ruimte",
                            "zetel"
                        ],
                        "no": [
                            "plass"
                        ],
                        "pl": [
                            "miejsce",
                            "miejscowo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "local",
                            "lugar",
                            "paragem",
                            "s\u00edtio"
                        ],
                        "ro": [
                            "loc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "zu": [
                            "indawo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endroit": [
                    "Singulier"
                ],
                "endroits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enduire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "smeer"
                        ],
                        "de": [
                            "schmieren"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "untar",
                            "engrasar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dmiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "smyrja",
                            "mutra"
                        ],
                        "fi": [
                            "voidella"
                        ],
                        "io": [
                            "indutar"
                        ],
                        "nl": [
                            "smeren",
                            "besmeren",
                            "doorsmeren"
                        ],
                        "no": [
                            "sm\u00f8re"
                        ],
                        "pt": [
                            "lambuzar",
                            "rebocar",
                            "ungir",
                            "untar",
                            "besuntar",
                            "friccionar",
                            "lubrificar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bestryka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enduit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couche de chaux, pl\u00e2tre, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "belegt"
                        ],
                        "en": [
                            "plaster",
                            "plastering",
                            "daub"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062c\u0627\u062c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d82\u5c42"
                        ],
                        "es": [
                            "enlucido",
                            "revoque"
                        ],
                        "la": [
                            "inductura",
                            "inductorium"
                        ],
                        "sr": [
                            "glet",
                            "malter"
                        ],
                        "sv": [
                            "puts"
                        ],
                        "cs": [
                            "pa\u010dok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enduit": [
                    "Singulier"
                ],
                "enduits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endurance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endurance",
                            "sufferance",
                            "stamina"
                        ],
                        "eu": [
                            "iraupen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6301\u4e45"
                        ],
                        "id": [
                            "ketahanan"
                        ],
                        "it": [
                            "resistenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6211\u6162"
                        ],
                        "nl": [
                            "uithoudingsvermogen"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5lighet",
                            "h\u00e4rdighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "otu\u017eilost",
                            "odolnost",
                            "vytrvalost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endurance": [
                    "Singulier"
                ],
                "endurances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "staan"
                        ],
                        "en": [
                            "endure",
                            "abide",
                            "bear",
                            "put up with",
                            "suffer",
                            "sustain",
                            "ail"
                        ],
                        "ca": [
                            "patir",
                            "sofrir"
                        ],
                        "da": [
                            "gennemg\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "sufrir",
                            "padecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "suferi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rsi\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "lijen"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feola"
                        ],
                        "la": [
                            "patiri"
                        ],
                        "ms": [
                            "menderita"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorstaan",
                            "lijden",
                            "ondergaan",
                            "uitstaan",
                            "velen",
                            "verdragen"
                        ],
                        "pl": [
                            "cierpie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "padecer",
                            "sofrer",
                            "suportar",
                            "penar",
                            "ag\u00fcentar",
                            "provar",
                            "aturar",
                            "tolerar"
                        ],
                        "sv": [
                            "uth\u00e4rda",
                            "t\u00e5la",
                            "lida"
                        ],
                        "tr": [
                            "azap \u00e7ekmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "hlupheka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9nerg\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en rapport positif avec l\u2019\u00e9nergie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "energetic"
                        ],
                        "es": [
                            "energ\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "energidona"
                        ],
                        "fi": [
                            "energiapitoinen"
                        ],
                        "it": [
                            "energetico"
                        ],
                        "pt": [
                            "energ\u00e9tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nerg\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9nerg\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nerv\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufgeregt"
                        ],
                        "en": [
                            "irritated",
                            "angry",
                            "upset",
                            "cheesed off"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\ub09c"
                        ],
                        "da": [
                            "irriteret"
                        ],
                        "es": [
                            "irritado"
                        ],
                        "fi": [
                            "levoton"
                        ],
                        "it": [
                            "irritato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nerv\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9nerv\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9nerv\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9nerv\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enfant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeune humain\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kind"
                        ],
                        "sq": [
                            "f\u00ebmij\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kind"
                        ],
                        "en": [
                            "child",
                            "infant",
                            "kid",
                            "youngster",
                            "bairn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "haur"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u0456\u0446\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "bugel",
                            "kroedur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0435",
                            "\u0447\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "criatura",
                            "infant",
                            "nen",
                            "xic",
                            "xiquet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b69\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774",
                            "\uc560",
                            "\uc5b4\ub9b0\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "zitellu",
                            "criatura"
                        ],
                        "da": [
                            "barn"
                        ],
                        "es": [
                            "criatura",
                            "cr\u00edo",
                            "ni\u00f1o",
                            "ni\u00f1a",
                            "escuintle"
                        ],
                        "eo": [
                            "infano",
                            "infanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsi"
                        ],
                        "gl": [
                            "neno"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10d5\u10e8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyerek"
                        ],
                        "io": [
                            "infanto"
                        ],
                        "ia": [
                            "infante"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1548\u14ef\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "bambino",
                            "bambina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u4f9b",
                            "\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "zar\u00fbk"
                        ],
                        "mg": [
                            "zazakely",
                            "kilonga",
                            "ankizy",
                            "tsaiky",
                            "zaza"
                        ],
                        "mi": [
                            "tamariki"
                        ],
                        "nl": [
                            "kind",
                            "wicht"
                        ],
                        "no": [
                            "barn",
                            "unge"
                        ],
                        "oc": [
                            "mainatge",
                            "mainat",
                            "mainit",
                            "dr\u00f2lle",
                            "pichon",
                            "pich\u00f2t",
                            "enfant"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziecko"
                        ],
                        "pt": [
                            "menino",
                            "menina",
                            "mi\u00fado",
                            "mi\u00fada"
                        ],
                        "ro": [
                            "copil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0447\u0430\u0434\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00f4leng\u00ea"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00edt\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ocuk"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7aga"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "efant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Descendant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kind"
                        ],
                        "en": [
                            "child"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0644\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "sein",
                            "haur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0435",
                            "\u0447\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "fill",
                            "filla"
                        ],
                        "co": [
                            "figliolu",
                            "figliola",
                            "figlioli"
                        ],
                        "es": [
                            "hijo",
                            "hija"
                        ],
                        "eo": [
                            "filo",
                            "filino"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ad\u03ba\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "filio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u4f9b",
                            "\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "zar\u00fbk"
                        ],
                        "mg": [
                            "zanaka",
                            "anaka"
                        ],
                        "no": [
                            "barn",
                            "unge"
                        ],
                        "oc": [
                            "filh"
                        ],
                        "pl": [
                            "potomek"
                        ],
                        "pt": [
                            "crian\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0442\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00f4leng\u00ea"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtoto"
                        ],
                        "cs": [
                            "potomek"
                        ],
                        "wa": [
                            "efant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "bearn",
                            "cild"
                        ],
                        "da": [
                            "barn"
                        ],
                        "fo": [
                            "barn"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "bern"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab3\u0a95"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyerek",
                            "gyermek"
                        ],
                        "id": [
                            "anak"
                        ],
                        "is": [
                            "barn"
                        ],
                        "it": [
                            "fanciullo"
                        ],
                        "rw": [
                            "ana"
                        ],
                        "ln": [
                            "mw\u01cena"
                        ],
                        "sv": [
                            "barn",
                            "unge"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtoto"
                        ],
                        "tl": [
                            "bat\u00e0"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingane",
                            "umntwana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enfant": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "enfants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enfanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre au monde\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geb\u00e4ren"
                        ],
                        "en": [
                            "bear",
                            "bring forth"
                        ],
                        "br": [
                            "genel",
                            "gwilioudi\u00f1"
                        ],
                        "la": [
                            "parere"
                        ],
                        "nl": [
                            "baren"
                        ],
                        "ro": [
                            "a da nastere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuzaa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Religion\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reich des Todes"
                        ],
                        "eu": [
                            "infernu",
                            "leize"
                        ],
                        "es": [
                            "inframundo",
                            "infierno"
                        ],
                        "pt": [
                            "mundo"
                        ],
                        "cs": [
                            "podsv\u011bt\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mythologies grecques et romaines\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterwelt"
                        ],
                        "en": [
                            "underworld"
                        ],
                        "es": [
                            "inframundo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf \u03ba\u03ac\u03c4\u03c9 \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51a5\u754c"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderwereld"
                        ],
                        "pt": [
                            "mundo"
                        ],
                        "cs": [
                            "podsv\u011bt\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu de supplice des damn\u00e9s\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ferri"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00f6lle"
                        ],
                        "en": [
                            "hell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0645",
                            "\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0565\u0570\u0565\u0576"
                        ],
                        "bs": [
                            "pakao"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "infern"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u72f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uc625"
                        ],
                        "da": [
                            "helvede"
                        ],
                        "es": [
                            "infierno"
                        ],
                        "eo": [
                            "infero"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5rgu"
                        ],
                        "fi": [
                            "helvetti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10dd\u10ef\u10dd\u10ee\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d9\u05d4\u05e0\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "pokol"
                        ],
                        "io": [
                            "inferno"
                        ],
                        "is": [
                            "helv\u00edti"
                        ],
                        "it": [
                            "inferno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7344"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u0437\u0430\u049b",
                            "\u0442\u0430\u043c\u04b1\u049b",
                            "\u0436\u0430\u04bb\u0430\u043d\u043d\u0430\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u0437\u043e\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "gehenna"
                        ],
                        "nl": [
                            "hel",
                            "inferno"
                        ],
                        "no": [
                            "helvete"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0647\u0646\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "piek\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "inferno",
                            "trevas"
                        ],
                        "ro": [
                            "infern",
                            "iad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "peklo"
                        ],
                        "sl": [
                            "pekel"
                        ],
                        "sv": [
                            "helvete"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043c\u0443\u0433\u044a",
                            "\u0497\u04d9\u04bb\u04d9\u043d\u043d\u04d9\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "peklo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e23\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "cehennem"
                        ],
                        "tk": [
                            "dowzah",
                            "j\u00e4hennem"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u043a\u043b\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "infier"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Au figur\u00e9, lieu o\u00f9 l\u2019on souffre le supplice\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hell"
                        ],
                        "es": [
                            "infierno"
                        ],
                        "nl": [
                            "hel"
                        ],
                        "pt": [
                            "inferno",
                            "trevas",
                            "inferno"
                        ],
                        "ro": [
                            "infern",
                            "iad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enfer": [
                    "Singulier"
                ],
                "enfers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enfermer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre quelqu\u2019un ou quelque chose dans un lieu ferm\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschlie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "lock up"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "sv": [
                            "inst\u00e4nga"
                        ],
                        "cs": [
                            "zav\u0159\u00edt",
                            "uzav\u0159\u00edt",
                            "zav\u00edrat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfile-aiguilles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einf\u00e4dler"
                        ],
                        "en": [
                            "needle threader"
                        ],
                        "ca": [
                            "enfilador"
                        ],
                        "es": [
                            "enhebrador"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05d7\u05dc\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171bef\u0171z\u0151"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5tr\u00e4dare"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i x\u1ecf ch\u1ec9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfin": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 la fin, apr\u00e8s un long temps, apr\u00e8s une longue attente.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letzlich",
                            "schlie\u00dflich",
                            "endlich"
                        ],
                        "en": [
                            "finally",
                            "at long last"
                        ],
                        "br": [
                            "erfin"
                        ],
                        "ca": [
                            "per fi",
                            "\u00faltimament"
                        ],
                        "es": [
                            "por fin"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1403\u14d0\u14c7\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "infine",
                            "insomma",
                            "finalmente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u044b\u0440\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "eindelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "enfin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "slutligen",
                            "\u00e4ntligen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 la fin d\u2019une \u00e9num\u00e9ration, pour abr\u00e9ger, en r\u00e9sum\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlie\u00dflich"
                        ],
                        "en": [
                            "finally"
                        ],
                        "es": [
                            "por \u00faltimo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "kortom"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfouir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "enterrer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bury"
                        ],
                        "da": [
                            "begrave"
                        ],
                        "es": [
                            "enterrar"
                        ],
                        "io": [
                            "enterigar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "begraven"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "engagement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019engager quelque chose ou r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commitment"
                        ],
                        "es": [
                            "compromiso"
                        ],
                        "it": [
                            "ingaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "inzet",
                            "verplichting"
                        ],
                        "pt": [
                            "compromisso"
                        ],
                        "sv": [
                            "pants\u00e4ttning",
                            "pantkvitto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de s\u2019engager par une promesse ou r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verpflichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "engagement",
                            "commitment"
                        ],
                        "eo": [
                            "enga\u011di\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c3\u03bc\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "elk\u00f6telez\u0151d\u00e9s"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbintenis",
                            "gelofte"
                        ],
                        "pt": [
                            "engajamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rpliktelse",
                            "f\u00f6rbindelse",
                            "l\u00f6fte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engagement": [
                    "Singulier"
                ],
                "engagements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engeance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Race des hommes m\u00e9prisables\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brood"
                        ],
                        "es": [
                            "ralea",
                            "gentuza"
                        ],
                        "nl": [
                            "gespuis",
                            "geboefte"
                        ],
                        "pt": [
                            "ral\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engeance": [
                    "Singulier"
                ],
                "engeances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tool"
                        ],
                        "es": [
                            "herramienta"
                        ],
                        "io": [
                            "mashino"
                        ],
                        "it": [
                            "attrezzo"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1quina"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e9ndjin",
                            "\u00e9ndjole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engin": [
                    "Singulier"
                ],
                "engins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engourdi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pourvu de mobilit\u00e9 et de sensibilit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "taub",
                            "benommen",
                            "bet\u00e4ubt",
                            "gef\u00fchllos",
                            "starr"
                        ],
                        "en": [
                            "numb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u062f\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0574\u0580\u0561\u056e",
                            "\u0561\u0576\u0566\u0563\u0561",
                            "\u0568\u0576\u0564\u0561\u0580\u0574\u0561\u0581\u0561\u056e"
                        ],
                        "br": [
                            "kropet",
                            "mank",
                            "hourzet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u6728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ube44\ub418\ub294"
                        ],
                        "es": [
                            "entumecido",
                            "entumido"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnoton"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e8\u10d4\u10e8\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8",
                            "ga\u0161e\u0161ebuli \u10d2\u10d0\u10e4\u10d8\u10e9\u10ee\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c1\u03ba\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "dermedt",
                            "zsibbadt",
                            "megg\u00e9mberedett",
                            "k\u00e1bult",
                            "eltompult"
                        ],
                        "it": [
                            "intorpidito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u611f\u899a"
                        ],
                        "la": [
                            "torp\u0113ns"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdoofd",
                            "bewusteloos",
                            "verstijfd",
                            "verkleumd"
                        ],
                        "no": [
                            "nummen"
                        ],
                        "oc": [
                            "engrepesit",
                            "engordit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u062d\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "entorpecido"
                        ],
                        "ro": [
                            "amor\u021bit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "nummen",
                            "valen",
                            "domnad"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0a\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "uyu\u015fuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engourdi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "engourdis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "engourdie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "engourdies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ni\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "te",
                            "beliebig"
                        ],
                        "en": [
                            "nth",
                            "umpteenth"
                        ],
                        "eu": [
                            "enegarren"
                        ],
                        "br": [
                            "nvet"
                        ],
                        "es": [
                            "en\u00e9simo",
                            "en\u00e9sima"
                        ],
                        "hu": [
                            "sokadik"
                        ],
                        "it": [
                            "ennesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "n\u756a\u76ee",
                            "\u7b2cn"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoveelste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00fd",
                            "n\u011bkolik\u00e1t\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ni\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ni\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enivrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre ivre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "berauschen"
                        ],
                        "en": [
                            "make drunk",
                            "inebriate"
                        ],
                        "ca": [
                            "embriagar",
                            "emborratxar"
                        ],
                        "es": [
                            "embriagar",
                            "emborrachar",
                            "achispar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ebriigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "ebriigar"
                        ],
                        "no": [
                            "beruse"
                        ],
                        "sk": [
                            "op\u00edja\u0165",
                            "opi\u0165"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00f4ler",
                            "ess\u00f4ler",
                            "fors\u00f4ler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Causer un \u00e9tourdissement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intoxicate",
                            "inebriate"
                        ],
                        "ca": [
                            "embriagar"
                        ],
                        "es": [
                            "embriagar"
                        ],
                        "sk": [
                            "omamova\u0165",
                            "om\u00e1mi\u0165"
                        ],
                        "wa": [
                            "ess\u00f4ler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enjamber": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "span"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "travessar amb una gambada",
                            "destrompassar",
                            "gambar"
                        ],
                        "fi": [
                            "harppoa"
                        ],
                        "io": [
                            "superpazar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307e\u305f\u3050"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0627\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u0628\u0644\u0646\u062f \u0628\u0631\u062f\u0627\u0634\u062a\u0646"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enjoindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enjoin"
                        ],
                        "es": [
                            "instar",
                            "ordenar",
                            "prescribir"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ske\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "imperar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevelen"
                        ],
                        "no": [
                            "beordre"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5l\u00e4gga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enjou\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "playful",
                            "cheerful",
                            "jocund"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0639\u0648\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "drant",
                            "seder"
                        ],
                        "nl": [
                            "speels"
                        ],
                        "oc": [
                            "vesiat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enjou\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "enjou\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "enjou\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enjou\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "en"
                        ],
                        "en": [
                            "en"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d4"
                        ],
                        "eo": [
                            "no"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30cc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ennemi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui veut du mal \u00e0 quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feind"
                        ],
                        "en": [
                            "enemy",
                            "adversary",
                            "foe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0639\u062f\u0648"
                        ],
                        "eu": [
                            "izterbegi",
                            "etsai",
                            "arerio"
                        ],
                        "br": [
                            "eneber",
                            "enebour"
                        ],
                        "ca": [
                            "enemic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u654c\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "enemigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malamiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihollinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c7\u03b8\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "enemiko"
                        ],
                        "id": [
                            "musuh"
                        ],
                        "it": [
                            "nemico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6575"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04b1\u0448\u043f\u0430\u043d",
                            "\u0436\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0441",
                            "\u0434\u0443\u0448\u043c\u0430\u043d",
                            "\u0436\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "inimicus",
                            "inimica",
                            "hostis"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijand"
                        ],
                        "no": [
                            "fiende",
                            "motstander"
                        ],
                        "oc": [
                            "enemic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0634\u0645\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3g",
                            "nieprzyjaciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "inimigo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0433",
                            "\u043d\u0435\u0434\u0440\u0443\u0433",
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0433",
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiende",
                            "ov\u00e4n"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u043e\u0448\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "tk": [
                            "du\u015fman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ennemi": [
                    "Singulier"
                ],
                "ennemis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ennemie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "malamikino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c7\u03b8\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "enemikino"
                        ],
                        "it": [
                            "nemica"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijandin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ennemie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ennemies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ennui": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lassitude, langueur temporaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verveling"
                        ],
                        "de": [
                            "Langeweile"
                        ],
                        "en": [
                            "boredom",
                            "ennui",
                            "melancholy",
                            "lassitude",
                            "languor"
                        ],
                        "eu": [
                            "debeiasun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "tedi",
                            "avorriment"
                        ],
                        "da": [
                            "kedsomhed"
                        ],
                        "es": [
                            "tedio",
                            "aburrimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "enuo",
                            "tedo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tylsyys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03ae\u03be\u03b7",
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03b5\u03bc\u03ac\u03c1\u03b1",
                            "\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "unalom"
                        ],
                        "it": [
                            "noia"
                        ],
                        "nl": [
                            "verveling"
                        ],
                        "no": [
                            "kjedsomhet"
                        ],
                        "pl": [
                            "nuda",
                            "znudzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9dio"
                        ],
                        "ro": [
                            "plictiseal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "nuda"
                        ],
                        "sv": [
                            "uttr\u00e5kning"
                        ],
                        "cs": [
                            "nuda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Contrari\u00e9t\u00e9, souci",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aakligheid"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4rger",
                            "Unannehmlichkeit",
                            "Schwierigkeit",
                            "Ungelegenheit",
                            "Verdruss"
                        ],
                        "en": [
                            "trouble",
                            "problem",
                            "ennui"
                        ],
                        "br": [
                            "tregas"
                        ],
                        "ca": [
                            "mol\u00e8stia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u70e6",
                            "\u7121\u804a"
                        ],
                        "es": [
                            "molestia"
                        ],
                        "eo": [
                            "malagrabla\u0135o"
                        ],
                        "hu": [
                            "kellemetlens\u00e9g",
                            "bossz\u00fas\u00e1g",
                            "baj"
                        ],
                        "io": [
                            "enoyo"
                        ],
                        "it": [
                            "noia",
                            "fastidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongerief",
                            "akkefietje",
                            "probleempje",
                            "verdrietelijkheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "przykro\u015b\u0107",
                            "nieuprzejmo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborrecimento",
                            "fastio"
                        ],
                        "sv": [
                            "ilska"
                        ],
                        "cs": [
                            "starost"
                        ],
                        "wa": [
                            "mehin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ennui": [
                    "Singulier"
                ],
                "ennuis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ennuyeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui cause de l\u2019ennui\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vervelig"
                        ],
                        "de": [
                            "langweilig"
                        ],
                        "en": [
                            "boring",
                            "tedious",
                            "tiresome",
                            "wearisome",
                            "dull",
                            "monotonous"
                        ],
                        "br": [
                            "moredus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u70e6"
                        ],
                        "da": [
                            "kedelig"
                        ],
                        "es": [
                            "fastidioso",
                            "enojoso",
                            "cargante",
                            "aburrido"
                        ],
                        "eo": [
                            "teda"
                        ],
                        "fi": [
                            "ik\u00e4v\u00e4",
                            "tyls\u00e4",
                            "ik\u00e4vystytt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "aburrido"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10ec\u10e7\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "enoyiganta"
                        ],
                        "it": [
                            "annoioso"
                        ],
                        "lv": [
                            "garlaic\u012bgs"
                        ],
                        "nl": [
                            "melig",
                            "saai",
                            "taai",
                            "vermoeiend",
                            "vervelend"
                        ],
                        "no": [
                            "kjedelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "anuj\u00f3s",
                            "anugiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborrecido",
                            "enfadonho",
                            "fastidioso",
                            "ma\u00e7ador"
                        ],
                        "ro": [
                            "plictisitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0443\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5kig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nudn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131k\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui cause du souci\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4rgerlich",
                            "unangenehm"
                        ],
                        "en": [
                            "troublesome",
                            "bothersome",
                            "pesky"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d1\u10d4\u10d6\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrzut\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ennuyeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ennuyeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nonc\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4u\u00dferung"
                        ],
                        "en": [
                            "utterance"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\ud654"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u8a71"
                        ],
                        "nl": [
                            "uiting",
                            "taaluiting"
                        ],
                        "pt": [
                            "enunciado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nonc\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9nonc\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enqu\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enquete",
                            "Untersuchung",
                            "Ermittlung",
                            "Erhebung",
                            "Umfrage",
                            "Rundfrage"
                        ],
                        "en": [
                            "investigation",
                            "inquest",
                            "inquiry",
                            "probe",
                            "survey"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikerketa",
                            "inkesta"
                        ],
                        "br": [
                            "enklask"
                        ],
                        "ca": [
                            "enquesta",
                            "investigaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8be2\u95ee"
                        ],
                        "es": [
                            "encuesta",
                            "investigaci\u00f3n",
                            "pesquisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "enketo"
                        ],
                        "fo": [
                            "spurnakanning"
                        ],
                        "fi": [
                            "kysely"
                        ],
                        "gl": [
                            "enquisa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "inquesto"
                        ],
                        "it": [
                            "inchiesta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30b1\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzoek",
                            "enqu\u00eate",
                            "rondvraag"
                        ],
                        "pt": [
                            "inqu\u00e9rito",
                            "investiga\u00e7\u00e3o",
                            "sindic\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "anchet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "rundfr\u00e5ga",
                            "enk\u00e4t"
                        ],
                        "cs": [
                            "anketa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enqu\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "enqu\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enqu\u00eateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "investigating judge",
                            "investigator",
                            "pollster"
                        ],
                        "eo": [
                            "enketisto",
                            "enketanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inquestanto"
                        ],
                        "pl": [
                            "osoba przes\u0142uchuj\u0105ca",
                            "ankieter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enqu\u00eateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "enqu\u00eateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enrhum\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erk\u00e4ltet"
                        ],
                        "en": [
                            "caught a cold"
                        ],
                        "ca": [
                            "constipat"
                        ],
                        "co": [
                            "incataritu"
                        ],
                        "da": [
                            "fork\u00f8let"
                        ],
                        "es": [
                            "constipado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enrhum\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "enrhum\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "enrhum\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enrhum\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enseignant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehrer",
                            "Lehrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "teacher",
                            "instructor"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestre",
                            "docent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u5458"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\uc0dd"
                        ],
                        "co": [
                            "insignante"
                        ],
                        "eo": [
                            "instruisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "opettaja"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "docanto"
                        ],
                        "ia": [
                            "inseniante",
                            "inseniator",
                            "maestro",
                            "magistro",
                            "instructor",
                            "professor"
                        ],
                        "it": [
                            "insegnante",
                            "docente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u54e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u044b\u0442\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpampiantra",
                            "mpanabe"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0448",
                            "\u0437\u0430\u0430\u0432\u0430\u0440\u043b\u0430\u0433\u0447",
                            "\u0441\u0443\u0440\u0433\u0430\u0433\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderwijzer"
                        ],
                        "pl": [
                            "nauczyciel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "u\u010ditelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rare"
                        ],
                        "tl": [
                            "guro"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043a\u044b\u0442\u0443\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u010ditel"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011fretmen"
                        ],
                        "wa": [
                            "acsegnant",
                            "scoleu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enseignant": [
                    "Singulier"
                ],
                "enseignants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enseignante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "teacher"
                        ],
                        "ca": [
                            "professora"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u010diteljica"
                        ],
                        "es": [
                            "profesora"
                        ],
                        "cy": [
                            "athrawes"
                        ],
                        "hu": [
                            "tan\u00e1rn\u0151"
                        ],
                        "lv": [
                            "skolot\u0101ja"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderwijzeres"
                        ],
                        "pl": [
                            "nauczycielka"
                        ],
                        "pt": [
                            "professora"
                        ],
                        "sk": [
                            "u\u010dite\u013eka"
                        ],
                        "sl": [
                            "u\u010diteljica"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u010ditelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enseignante": [
                    "Singulier"
                ],
                "enseignantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enseigne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schild"
                        ],
                        "en": [
                            "sign",
                            "shield",
                            "signboard",
                            "plaque",
                            "ensign"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "ti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e97\u540d"
                        ],
                        "da": [
                            "skilt"
                        ],
                        "es": [
                            "insignia",
                            "ense\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dildo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skj\u00f8ldur",
                            "skelti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kilpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "skyld"
                        ],
                        "io": [
                            "insigno"
                        ],
                        "it": [
                            "insegna"
                        ],
                        "la": [
                            "signum",
                            "parasemum"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyld"
                        ],
                        "pt": [
                            "escudo",
                            "tabuleta"
                        ],
                        "ro": [
                            "firm\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "skylt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enseigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "enseignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ensemble": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Les uns avec les autres, conjointement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammen"
                        ],
                        "en": [
                            "together"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "elkarrekin",
                            "elkar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "gevret",
                            "asambles"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0435\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "junt",
                            "juntament",
                            "ensems"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u8d77"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac19\uc774",
                            "\ud568\uaed8"
                        ],
                        "co": [
                            "inseme"
                        ],
                        "hr": [
                            "zajedno",
                            "skupa"
                        ],
                        "es": [
                            "juntos"
                        ],
                        "eo": [
                            "kune"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdess\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "le ch\u00e9ile"
                        ],
                        "cy": [
                            "ynghyd"
                        ],
                        "hu": [
                            "egy\u00fctt"
                        ],
                        "it": [
                            "insieme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u7dd2\u306b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u0433\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0438\u0440\u0433\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "zesummen"
                        ],
                        "nl": [
                            "samen",
                            "tezamen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ensemble",
                            "ensems",
                            "conjonchament",
                            "conjuntament"
                        ],
                        "pl": [
                            "razem"
                        ],
                        "pt": [
                            "junto"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eempreun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00f4ko",
                            "na b\u00ea \u00f4ko"
                        ],
                        "sk": [
                            "spolu"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillsammans",
                            "med varandra"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0433\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolu",
                            "spole\u010dn\u011b",
                            "pohromad\u011b"
                        ],
                        "tk": [
                            "bile"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En m\u00eame temps, concomitamment, simultan\u00e9ment.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "together"
                        ],
                        "eu": [
                            "batera",
                            "batean"
                        ],
                        "br": [
                            "gevret",
                            "asambles"
                        ],
                        "ca": [
                            "a la vegada",
                            "alhora"
                        ],
                        "es": [
                            "junto"
                        ],
                        "eo": [
                            "samtempe"
                        ],
                        "fi": [
                            "samanaikaisesti"
                        ],
                        "ga": [
                            "le ch\u00e9ile"
                        ],
                        "it": [
                            "insieme"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijktijdig",
                            "tegelijkertijd"
                        ],
                        "pt": [
                            "junto"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5 samma g\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "sou\u010dasn\u011b",
                            "z\u00e1rove\u0148",
                            "najednou"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9union d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui forment un tout, une totalit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesamtheit"
                        ],
                        "en": [
                            "harmony"
                        ],
                        "eu": [
                            "talde",
                            "multzo",
                            "eria"
                        ],
                        "ca": [
                            "conjunt"
                        ],
                        "hr": [
                            "cjelina",
                            "grupa"
                        ],
                        "es": [
                            "conjunto"
                        ],
                        "eo": [
                            "aro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokonaisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "insieme"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u00fabor"
                        ],
                        "sv": [
                            "helhet",
                            "summa"
                        ],
                        "cs": [
                            "celek",
                            "souprava",
                            "soubor",
                            "sestava"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Costume f\u00e9minin compos\u00e9 de deux ou trois pi\u00e8ces, \u00e9quivalent du complet masculin\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kombination"
                        ],
                        "en": [
                            "ensemble"
                        ],
                        "hr": [
                            "ansambl"
                        ],
                        "it": [
                            "completo",
                            "insieme"
                        ],
                        "sv": [
                            "ensemble"
                        ],
                        "cs": [
                            "kost\u00fdm",
                            "kost\u00fdmek",
                            "souprava",
                            "\u00fabor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Collection d\u2019\u00e9l\u00e9ments ou de nombres ayant en commun une ou plusieurs propri\u00e9t\u00e9s qui les caract\u00e9risent\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menge"
                        ],
                        "en": [
                            "set",
                            "ensemble"
                        ],
                        "eu": [
                            "multzo"
                        ],
                        "br": [
                            "teskad"
                        ],
                        "hr": [
                            "skup"
                        ],
                        "eo": [
                            "aro"
                        ],
                        "fi": [
                            "joukko"
                        ],
                        "it": [
                            "insieme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "mno\u017eina"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4ngd"
                        ],
                        "cs": [
                            "mno\u017eina"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eadp h\u1ee3p"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Groupe de musiciens, de chanteurs\u00a0; formation musicale, orchestre, chorale\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ensemble"
                        ],
                        "en": [
                            "ensemble"
                        ],
                        "hr": [
                            "ansambl"
                        ],
                        "eo": [
                            "ensemblo"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhtye"
                        ],
                        "it": [
                            "complesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u594f"
                        ],
                        "pl": [
                            "zesp\u00f3\u0142",
                            "ansambl"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ensemble"
                        ],
                        "cs": [
                            "skupina",
                            "ans\u00e1mbl",
                            "sbor",
                            "soubor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ensemble": [
                    "Singulier"
                ],
                "ensembles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ensoleill\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sonnig"
                        ],
                        "de": [
                            "sonnig"
                        ],
                        "en": [
                            "sunny",
                            "solar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "asolellat"
                        ],
                        "es": [
                            "soleado",
                            "asoleado"
                        ],
                        "eo": [
                            "sunbrilanta",
                            "suna"
                        ],
                        "fi": [
                            "aurinkoinen",
                            "paisteinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "sinnich"
                        ],
                        "it": [
                            "soleggiato"
                        ],
                        "la": [
                            "solaris"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonnig"
                        ],
                        "pt": [
                            "ensolarado"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eensorit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "solig"
                        ],
                        "cs": [
                            "slunn\u00fd",
                            "proslun\u011bn\u00fd",
                            "slune\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcne\u015fli"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u044f\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ensoleill\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ensoleill\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ensoleill\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ensoleill\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ensouple": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kettbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "warp beam"
                        ],
                        "br": [
                            "karvan"
                        ],
                        "es": [
                            "enjulio"
                        ],
                        "cy": [
                            "carfan"
                        ],
                        "it": [
                            "subbio"
                        ],
                        "nl": [
                            "kettingboom"
                        ],
                        "ro": [
                            "sul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ensouple": [
                    "Singulier"
                ],
                "ensouples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ensuite": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apr\u00e8s cela.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dus",
                            "gevolglik",
                            "daarna",
                            "later"
                        ],
                        "sq": [
                            "pastaj"
                        ],
                        "de": [
                            "dann",
                            "danach",
                            "darauf",
                            "nachher",
                            "hinterher"
                        ],
                        "en": [
                            "consequently",
                            "so",
                            "subsequently",
                            "thus",
                            "accordingly",
                            "afterwards",
                            "next",
                            "subsequently",
                            "afterward",
                            "then",
                            "after that"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fter \u00feam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "despr\u00e9s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\uc911\uc5d0"
                        ],
                        "da": [
                            "derefter",
                            "herefter"
                        ],
                        "es": [
                            "por consiguiente",
                            "a continuaci\u00f3n",
                            "despu\u00e9s",
                            "luego",
                            "m\u00e1s adelante",
                            "enseguida"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekve",
                            "poste"
                        ],
                        "fo": [
                            "sostatt",
                            "t\u00edskil",
                            "seinni",
                            "s\u00ed\u00f0an"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitten",
                            "sen j\u00e4lkeen"
                        ],
                        "fy": [
                            "efternei",
                            "efteroan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10e0\u10d4",
                            "\u10db\u10d4\u10e0\u10db\u10d4",
                            "\u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03cd\u03b8\u03c9\u03c2",
                            "\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03c4\u03b1",
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac",
                            "\u03cd\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d7\u05e8 \u05db\u05da"
                        ],
                        "hu": [
                            "azt\u00e1n",
                            "azut\u00e1n",
                            "k\u00e9s\u0151bb",
                            "ut\u00e1na"
                        ],
                        "id": [
                            "kemudian",
                            "lalu"
                        ],
                        "it": [
                            "dietro",
                            "dopo"
                        ],
                        "nl": [
                            "daarna",
                            "naderhand",
                            "vervolgens"
                        ],
                        "no": [
                            "bak"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeto",
                            "wi\u0119c",
                            "zatem",
                            "potem"
                        ],
                        "pt": [
                            "logo",
                            "por conseguinte",
                            "sendo assim",
                            "depois",
                            "atr\u00e1s",
                            "em seguida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043c",
                            "\u0437\u0430\u0442\u0435\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "potom"
                        ],
                        "sv": [
                            "sedan",
                            "vidare"
                        ],
                        "sw": [
                            "kisha"
                        ],
                        "tr": [
                            "sonra",
                            "sonralar\u0131"
                        ],
                        "zu": [
                            "emuva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "notch",
                            "nick"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0636\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "fi": [
                            "viille",
                            "viilto"
                        ],
                        "hu": [
                            "bev\u00e1g\u00e1s",
                            "bemetsz\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "intaglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkeping"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2sca",
                            "encrena",
                            "talh"
                        ],
                        "sv": [
                            "snitt",
                            "rispa",
                            "sk\u00e5ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "entailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Commencer, engager\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anfangen",
                            "beginnen"
                        ],
                        "en": [
                            "begin",
                            "commence"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraso"
                        ],
                        "ca": [
                            "comen\u00e7ar"
                        ],
                        "pt": [
                            "iniciar",
                            "come\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbreek"
                        ],
                        "de": [
                            "anbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "break into",
                            "broach",
                            "pin down"
                        ],
                        "br": [
                            "boulc\u02bcha\u00f1",
                            "boulc\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekkonsumi"
                        ],
                        "io": [
                            "entamar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbreken",
                            "aansnijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "come\u00e7ar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entendement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begriffsverm\u00f6gen"
                        ],
                        "en": [
                            "understanding",
                            "reason"
                        ],
                        "eu": [
                            "adimen"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstand"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rst\u00e5nd",
                            "omd\u00f6me"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u0443\u043c\u0456\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entendement": [
                    "Singulier"
                ],
                "entendements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Percevoir un son\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoor"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00ebgjon"
                        ],
                        "de": [
                            "h\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "hear"
                        ],
                        "ang": [
                            "hyran"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u057d\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "e\u015fitm\u0259k",
                            "duymaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u0443\u0446\u044c",
                            "\u0443\u0447\u0443\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "klevout",
                            "klevet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "oir",
                            "sentir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u542c\u89c1",
                            "\u542c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4e3\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010duti",
                            "slu\u0161ati",
                            "za\u010duti"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "o\u00edr"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddi"
                        ],
                        "et": [
                            "kuulma"
                        ],
                        "fo": [
                            "hoyra"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuulla"
                        ],
                        "gd": [
                            "cluinn"
                        ],
                        "ga": [
                            "clois",
                            "cluin"
                        ],
                        "gl": [
                            "oir"
                        ],
                        "cy": [
                            "clywed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10db\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hall"
                        ],
                        "io": [
                            "audar"
                        ],
                        "id": [
                            "dengar"
                        ],
                        "is": [
                            "heyra"
                        ],
                        "it": [
                            "udire",
                            "ascoltare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u805e\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0433\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "audire"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzird\u0113t"
                        ],
                        "lt": [
                            "gird\u0117ti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430",
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u043d\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "dengar"
                        ],
                        "nl": [
                            "horen"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8re"
                        ],
                        "oc": [
                            "ausir",
                            "entendre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142ysze\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ouvir",
                            "escutar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a asculta",
                            "a auzi",
                            "auzi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0443\u0442\u0438",
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010du\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "sli\u0161ati"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6ra"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusikia"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0448\u0435\u0442\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "sly\u0161et"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015fitmek",
                            "duymak"
                        ],
                        "tk": [
                            "e\u015fitmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0443\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "nghe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9couter d\u2019une oreille attentive\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anh\u00f6ren",
                            "Geh\u00f6r schenken"
                        ],
                        "ca": [
                            "escoltar"
                        ],
                        "es": [
                            "escuchar"
                        ],
                        "oc": [
                            "entendre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wys\u0142ucha\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkoord",
                            "ooreenkoms",
                            "ooreenstemming"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkord",
                            "Abkommen",
                            "Einklang",
                            "\u00dcbereinkommen",
                            "\u00dcbereinstimmung",
                            "Zusammenklang",
                            "Klang",
                            "Kongruenz"
                        ],
                        "en": [
                            "double entendre",
                            "understanding",
                            "alliance",
                            "accord",
                            "entente",
                            "concord"
                        ],
                        "ca": [
                            "acord",
                            "concordan\u00e7a"
                        ],
                        "da": [
                            "akkord"
                        ],
                        "es": [
                            "acorde",
                            "acuerdo",
                            "concordaci\u00f3n",
                            "convenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopimus"
                        ],
                        "fy": [
                            "akkoard",
                            "akkoart",
                            "oerienstimming"
                        ],
                        "hu": [
                            "akkord",
                            "megegyez\u00e9s",
                            "\u00f6sszhangzat"
                        ],
                        "io": [
                            "konsento"
                        ],
                        "is": [
                            "samhlj\u00f3mur",
                            "samkomulag",
                            "samningur",
                            "samraemi"
                        ],
                        "it": [
                            "accordo"
                        ],
                        "nl": [
                            "akkoord",
                            "overeenstemming",
                            "overeenkomst"
                        ],
                        "no": [
                            "avtale"
                        ],
                        "pt": [
                            "acorde",
                            "acordo",
                            "ajuste",
                            "concord\u00e2ncia",
                            "conformidade",
                            "conven\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434",
                            "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sw": [
                            "mapatano"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1sunduan"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahenk",
                            "anla\u015fma",
                            "antant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entente": [
                    "Singulier"
                ],
                "ententes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}