{
    "enchantement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zauber",
                            "Zaubern"
                        ],
                        "en": [
                            "enchantment",
                            "sorcery"
                        ],
                        "br": [
                            "strobinell"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109o"
                        ],
                        "io": [
                            "sorco"
                        ],
                        "it": [
                            "incanto"
                        ],
                        "la": [
                            "magia"
                        ],
                        "nl": [
                            "toverij"
                        ],
                        "pt": [
                            "encanto",
                            "feiti\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "vraj\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4xeri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enchantement": [
                    "Singulier"
                ],
                "enchantements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enchanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enchant"
                        ],
                        "br": [
                            "strobinella\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "encantar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109i",
                            "ravi"
                        ],
                        "io": [
                            "sorcar"
                        ],
                        "it": [
                            "incantare"
                        ],
                        "no": [
                            "bergta"
                        ],
                        "pt": [
                            "encantar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enchanteresse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enchantress"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "incantatrice"
                        ],
                        "la": [
                            "incantatrix"
                        ],
                        "nl": [
                            "tooveres",
                            "tovenares"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enchanteresse": [
                    "Singulier"
                ],
                "enchanteresses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enchanteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enchanter",
                            "enchantress",
                            "sorcerer",
                            "sorceress"
                        ],
                        "br": [
                            "strobineller"
                        ],
                        "es": [
                            "hechicero"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109isto"
                        ],
                        "fi": [
                            "lumooja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sorcero"
                        ],
                        "it": [
                            "incantatore"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enchanteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "enchanteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ench\u00e2tellement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "encastellation",
                            "castellation"
                        ],
                        "ca": [
                            "encastellament"
                        ],
                        "it": [
                            "incastellamento"
                        ],
                        "pl": [
                            "inkastelacja"
                        ],
                        "sh": [
                            "kastelizacija"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ench\u00e2tellement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ench\u00e2tellements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ench\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Versteigerung"
                        ],
                        "en": [
                            "bid",
                            "auction"
                        ],
                        "ca": [
                            "subhasta"
                        ],
                        "es": [
                            "subasta"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarjous"
                        ],
                        "gl": [
                            "poxa"
                        ],
                        "it": [
                            "asta"
                        ],
                        "oc": [
                            "enquant"
                        ],
                        "pt": [
                            "leil\u00e3o"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1ef1 b\u00e1n \u0111\u1ea5u gi\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ench\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "ench\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enchev\u00eatrement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tangle"
                        ],
                        "es": [
                            "enredo"
                        ],
                        "ga": [
                            "achrann"
                        ],
                        "it": [
                            "groviglio"
                        ],
                        "no": [
                            "virvar"
                        ],
                        "oc": [
                            "encabestrament"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enchev\u00eatrement": [
                    "Singulier"
                ],
                "enchev\u00eatrements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enclave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9ographie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enklave"
                        ],
                        "en": [
                            "enclave"
                        ],
                        "eu": [
                            "barrendegi",
                            "enklabe"
                        ],
                        "es": [
                            "enclave"
                        ],
                        "it": [
                            "enclave"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enclave": [
                    "Singulier"
                ],
                "enclaves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enclencher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschalten"
                        ],
                        "en": [
                            "engage",
                            "turn on"
                        ],
                        "ca": [
                            "engegar"
                        ],
                        "es": [
                            "poner en marcha"
                        ],
                        "io": [
                            "kuplar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enclin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est port\u00e9 de son naturel \u00e0 quelque chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geneig"
                        ],
                        "de": [
                            "neigen zu",
                            "geneigt zu"
                        ],
                        "en": [
                            "inclined",
                            "apt",
                            "disposed",
                            "amenable"
                        ],
                        "br": [
                            "douget",
                            "troet",
                            "tuet",
                            "techet"
                        ],
                        "ca": [
                            "afeccionat",
                            "encl\u00ed",
                            "inclinat",
                            "procliu",
                            "propens"
                        ],
                        "es": [
                            "inclinado",
                            "propenso"
                        ],
                        "eo": [
                            "ema",
                            "inklina"
                        ],
                        "fi": [
                            "taipuvainen"
                        ],
                        "io": [
                            "inklinita"
                        ],
                        "it": [
                            "disposto"
                        ],
                        "nl": [
                            "genegen",
                            "geneigd",
                            "gezind"
                        ],
                        "oc": [
                            "enclin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enclin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "enclins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "encline": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enclines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enclos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Zone entour\u00e9e d\u2019une cl\u00f4ture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "eu": [
                            "eskorta",
                            "hespil",
                            "esparru"
                        ],
                        "ga": [
                            "lann"
                        ],
                        "ia": [
                            "clauso",
                            "clausura"
                        ],
                        "it": [
                            "recinto"
                        ],
                        "gv": [
                            "lann"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enclume": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse de fer sur laquelle on d\u00e9forme le m\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aambeeld"
                        ],
                        "de": [
                            "Amboss"
                        ],
                        "en": [
                            "anvil"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u062f\u0627\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0430\u0432\u0430\u0434\u043b\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "annev"
                        ],
                        "ca": [
                            "enclusa"
                        ],
                        "kw": [
                            "anwan"
                        ],
                        "co": [
                            "inc\u00f9tina"
                        ],
                        "da": [
                            "ambolt"
                        ],
                        "es": [
                            "yunque"
                        ],
                        "eo": [
                            "amboso"
                        ],
                        "fy": [
                            "ambyld"
                        ],
                        "ga": [
                            "inneoin"
                        ],
                        "gl": [
                            "bigornia"
                        ],
                        "cy": [
                            "einion"
                        ],
                        "io": [
                            "amboso"
                        ],
                        "ia": [
                            "incude"
                        ],
                        "it": [
                            "incudine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9244\u5e8a"
                        ],
                        "ln": [
                            "et\u00faleli"
                        ],
                        "lb": [
                            "Amboss"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbeeld"
                        ],
                        "oc": [
                            "enclutge"
                        ],
                        "pl": [
                            "kowad\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "bigorna"
                        ],
                        "ro": [
                            "nicoval\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043a\u043e\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4d",
                            "ambult"
                        ],
                        "cs": [
                            "kovadlina"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6rs"
                        ],
                        "ang": [
                            "anfilte",
                            "anfilt",
                            "anfealt"
                        ],
                        "wa": [
                            "egloume"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enclume": [
                    "Singulier"
                ],
                "enclumes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encoche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "notch"
                        ],
                        "ca": [
                            "osca",
                            "m\u00f2ssa",
                            "entalladura",
                            "incisi\u00f3",
                            "senyal"
                        ],
                        "es": [
                            "entalladura"
                        ],
                        "eo": [
                            "no\u0109o"
                        ],
                        "fo": [
                            "skar\u00f0",
                            "tonn"
                        ],
                        "fi": [
                            "uurre",
                            "viilto"
                        ],
                        "io": [
                            "nocho"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkeping",
                            "keep",
                            "kartel",
                            "kerf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encoche": [
                    "Singulier"
                ],
                "encoches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encombrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstopfen",
                            "versperren",
                            "zustellen",
                            "blockieren",
                            "behindern",
                            "belasten",
                            "sich herumplagen"
                        ],
                        "en": [
                            "block",
                            "encumber",
                            "congest",
                            "crowd",
                            "fill"
                        ],
                        "br": [
                            "atreda\u00f1",
                            "atredi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "embossar",
                            "obstruir"
                        ],
                        "es": [
                            "obstruir"
                        ],
                        "io": [
                            "inkombrar"
                        ],
                        "id": [
                            "adang",
                            "mengadang"
                        ],
                        "it": [
                            "ingombrare"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6re i veien"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159ek\u00e1\u017eet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encore": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jusqu'\u00e0 ce temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "noch"
                        ],
                        "en": [
                            "still",
                            "yet"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044f\u0448\u0447\u044d"
                        ],
                        "ca": [
                            "encara"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc9c1"
                        ],
                        "hr": [
                            "opet"
                        ],
                        "es": [
                            "todav\u00eda",
                            "a\u00fan"
                        ],
                        "eo": [
                            "ankora\u016d"
                        ],
                        "fi": [
                            "viel\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10d3\u10d4\u10d5",
                            "\u10d8\u10e1\u10d4\u10d5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05d5\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e9g"
                        ],
                        "is": [
                            "enn"
                        ],
                        "it": [
                            "ancora"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u304a\u304f\u306e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u043b\u0456"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113l"
                        ],
                        "lb": [
                            "nach"
                        ],
                        "nl": [
                            "nog",
                            "alsnog",
                            "tot nog"
                        ],
                        "no": [
                            "fortsatt"
                        ],
                        "oc": [
                            "encara",
                            "enqu\u00e8ra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0647\u0646\u0648\u0632"
                        ],
                        "pl": [
                            "jeszcze"
                        ],
                        "pt": [
                            "ainda"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0449\u0451"
                        ],
                        "wa": [
                            "co",
                            "eco"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "De nouveau\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wieder"
                        ],
                        "en": [
                            "again"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "de nuevo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d8\u10d3\u10d4\u10d5",
                            "\u10d9\u10d5\u10da\u10d0\u10d5",
                            "\u10ee\u10d4\u10da\u10d0\u10ee\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b1\u03bd\u03ac",
                            "\u03c0\u03ac\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "is": [
                            "enn",
                            "aftur"
                        ],
                        "it": [
                            "ancora",
                            "di nuovo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0493\u044b",
                            "\u0436\u0430\u04a3\u0430\u0434\u0430\u043d",
                            "\u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u0434\u0430\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u0113l"
                        ],
                        "no": [
                            "igjen"
                        ],
                        "oc": [
                            "de n\u00f2u",
                            "tornar"
                        ],
                        "pt": [
                            "de novo"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ea1i"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encouragement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akselerasie"
                        ],
                        "de": [
                            "Ermutigung",
                            "Ermunterung",
                            "F\u00f6rderung"
                        ],
                        "en": [
                            "encouragement"
                        ],
                        "es": [
                            "aceleramiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "akcelo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03ac\u03c1\u03c1\u03c5\u03bd\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1torit\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "kurajigo"
                        ],
                        "it": [
                            "incorraggiamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevordering",
                            "versnelling",
                            "spurt"
                        ],
                        "pt": [
                            "aceler\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encouragement": [
                    "Singulier"
                ],
                "encouragements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encourager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ermuntern",
                            "ermutigen"
                        ],
                        "en": [
                            "encourage"
                        ],
                        "es": [
                            "animar"
                        ],
                        "eo": [
                            "instigi",
                            "kura\u011digi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skunda undir"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiihdytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03b1\u03c1\u03c1\u03cd\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyors\u00edt"
                        ],
                        "it": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "la": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "nl": [
                            "accelereren",
                            "bespoedigen",
                            "verhaasten",
                            "versnellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "encoratjar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zach\u0119ca\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppmuntra"
                        ],
                        "cs": [
                            "povzbudit",
                            "povzbuzovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encourir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich aussetzen",
                            "sich zuziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "incur"
                        ],
                        "da": [
                            "p\u00e5drage sig",
                            "uds\u00e6tte sig for"
                        ],
                        "es": [
                            "incurrir"
                        ],
                        "io": [
                            "inkurar"
                        ],
                        "it": [
                            "incorrere"
                        ],
                        "nl": [
                            "over zich heen roepen"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5 p\u00e5dra seg"
                        ],
                        "pt": [
                            "incorrer"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5draga sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Liquide utilis\u00e9 pour \u00e9crire, imprimer.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ink"
                        ],
                        "sq": [
                            "boj\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Tinte"
                        ],
                        "en": [
                            "ink"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628\u0631",
                            "\u0645\u062f\u0627\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0576\u0561\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u00fcr\u0259kk\u0259b"
                        ],
                        "eu": [
                            "tinta"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u0430\u0440\u043d\u0456\u043b\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "tinta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58a8\u6c34",
                            "\u58a8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc789\ud06c"
                        ],
                        "co": [
                            "inchjostru"
                        ],
                        "hr": [
                            "mastilo",
                            "tinta"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6k"
                        ],
                        "es": [
                            "tinta"
                        ],
                        "eo": [
                            "inko"
                        ],
                        "et": [
                            "tint"
                        ],
                        "fo": [
                            "blekk"
                        ],
                        "fi": [
                            "muste"
                        ],
                        "fy": [
                            "inket"
                        ],
                        "gd": [
                            "dubh",
                            "inc"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fach"
                        ],
                        "cy": [
                            "inc"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10da\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d8\u05d5\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "tinta"
                        ],
                        "io": [
                            "inko"
                        ],
                        "id": [
                            "tinta"
                        ],
                        "it": [
                            "inchiostro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "la": [
                            "atramentum"
                        ],
                        "lv": [
                            "tinte"
                        ],
                        "lt": [
                            "ra\u0161alas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "tinta"
                        ],
                        "mt": [
                            "linka"
                        ],
                        "gv": [
                            "doo"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u044d\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkt"
                        ],
                        "no": [
                            "blekk"
                        ],
                        "oc": [
                            "tencha",
                            "tinta"
                        ],
                        "uz": [
                            "siyoh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0631\u06a9\u0628"
                        ],
                        "pl": [
                            "atrament",
                            "tusz"
                        ],
                        "pt": [
                            "tinta"
                        ],
                        "ro": [
                            "cerneal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "scn": [
                            "inga"
                        ],
                        "sk": [
                            "atrament"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drnilo"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e4ck"
                        ],
                        "sw": [
                            "wino"
                        ],
                        "tl": [
                            "t\u00ednta"
                        ],
                        "cs": [
                            "inkoust"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "m\u00fcrekkep"
                        ],
                        "tk": [
                            "sy\u00fda"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u043e\u0440\u043d\u0438\u043b\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ef1c"
                        ],
                        "wa": [
                            "intche"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encre": [
                    "Singulier"
                ],
                "encres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit vase o\u00f9 l\u2019on met de l\u2019encre et o\u00f9 on la prend avec la plume",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tintenfass"
                        ],
                        "en": [
                            "inkwell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043b\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "tinter"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u58a8\u6c34\u74f6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc789\ud06c\ubcd1"
                        ],
                        "hr": [
                            "mastionica"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e6khus"
                        ],
                        "es": [
                            "tintero"
                        ],
                        "eo": [
                            "inkujo"
                        ],
                        "et": [
                            "tindipott"
                        ],
                        "fi": [
                            "mustepullo"
                        ],
                        "gl": [
                            "tinteiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03bb\u03b1\u03bd\u03bf\u03b4\u03bf\u03c7\u03b5\u03af\u03bf",
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03b1\u03bc\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "tintatart\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "inkuyo"
                        ],
                        "id": [
                            "kotak tinta"
                        ],
                        "it": [
                            "calamaio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30f3\u30af\u5165\u308c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0438\u044f\u0441\u0430\u0443\u044b\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "calamarius",
                            "atramentale"
                        ],
                        "lv": [
                            "tintn\u012bca"
                        ],
                        "lt": [
                            "ra\u0161alin\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "inktpot"
                        ],
                        "no": [
                            "blekkhus"
                        ],
                        "oc": [
                            "tenchi\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ka\u0142amarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "tinteiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103limar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u043d\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0442\u0438\u043e\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "kalam\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drnilnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e4ckhorn"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalam\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "hokka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u043e\u0440\u043d\u0438\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u044f",
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430\u043c\u0430\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "encriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encul\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arschficker",
                            "Arschloch",
                            "Wichser"
                        ],
                        "en": [
                            "bugger",
                            "fucker",
                            "fuckwit",
                            "arsehole",
                            "asshole",
                            "wanker"
                        ],
                        "id": [
                            "brengsek",
                            "keparat",
                            "bangsat",
                            "bajingan"
                        ],
                        "nl": [
                            "kankerlijer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u043d\u0434\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encul\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "encul\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enculer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9n\u00e9trer par l\u2019anus\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "arschficken",
                            "in den Arsch ficken",
                            "den Auspuff lackieren"
                        ],
                        "en": [
                            "fuck up the arse",
                            "fuck up the ass",
                            "buttfuck",
                            "arsefuck",
                            "assfuck",
                            "bugger",
                            "bumshove"
                        ],
                        "ca": [
                            "encular",
                            "sodomitzar",
                            "donar pel sac",
                            "donar pel cul"
                        ],
                        "da": [
                            "r\u00f8vpule"
                        ],
                        "es": [
                            "encular",
                            "coger",
                            "por el culo",
                            "dar por el culo",
                            "dar por el saco"
                        ],
                        "eo": [
                            "bugri",
                            "pugfiki"
                        ],
                        "fi": [
                            "perspano"
                        ],
                        "it": [
                            "inculare",
                            "inchiappettare"
                        ],
                        "la": [
                            "paedicare"
                        ],
                        "oc": [
                            "encular",
                            "envergar",
                            "sodomizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "enrabar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Poss\u00e9der charnellement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bumsen",
                            "ficken",
                            "nageln",
                            "pimpern",
                            "v\u00f6geln"
                        ],
                        "en": [
                            "bone",
                            "bonk",
                            "fuck",
                            "nail",
                            "screw"
                        ],
                        "ca": [
                            "cardar",
                            "follar",
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "joder",
                            "chingar",
                            "jalar",
                            "culear",
                            "coger",
                            "follar",
                            "tirar"
                        ],
                        "fi": [
                            "panna"
                        ],
                        "hu": [
                            "baszik"
                        ],
                        "it": [
                            "chiavare",
                            "fottere",
                            "scopare",
                            "trombare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0456\u0433\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "futuere"
                        ],
                        "nl": [
                            "neuken"
                        ],
                        "oc": [
                            "envergar"
                        ],
                        "pl": [
                            "jeba\u0107",
                            "pieprzy\u0107",
                            "pierdoli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "foder",
                            "comer"
                        ],
                        "ro": [
                            "a fute"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0431\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0431\u0430\u0442\u0438",
                            "jebati"
                        ],
                        "sl": [
                            "jeba\u0165"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Importuner\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "auf den Sack gehen"
                        ],
                        "en": [
                            "be a pain in the arse",
                            "pain in the rear",
                            "pain in the bum",
                            "pain in the butt",
                            "get on the tits",
                            "piss off"
                        ],
                        "es": [
                            "joder",
                            "romper las pelotas",
                            "romper las bolas",
                            "tocar los huevos",
                            "romper los huevos",
                            "chingar",
                            "chingar la madre",
                            "romper los cojones"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyrpi\u00e4",
                            "vituttaa"
                        ],
                        "it": [
                            "fare cacare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "encyclop\u00e9die": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrage de r\u00e9f\u00e9rence universel",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ensiklopedie"
                        ],
                        "de": [
                            "Enzyklop\u00e4die",
                            "Encyklop\u00e4die"
                        ],
                        "en": [
                            "encyclopedia",
                            "encyclopaedia"
                        ],
                        "ang": [
                            "w\u012bsd\u014dmb\u014dc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0648\u0633\u0648\u0639\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0576\u0580\u0561\u0563\u056b\u057f\u0561\u0580\u0561\u0576"
                        ],
                        "nds": [
                            "nokieksel"
                        ],
                        "eu": [
                            "entziklopedia"
                        ],
                        "bs": [
                            "enciklopedija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "enciclop\u00e8dia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u767e\u79d1\u5168\u4e66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc31\uacfc\uc0ac\uc804"
                        ],
                        "hr": [
                            "enciklop\u00e9dija"
                        ],
                        "da": [
                            "encyklop\u00e6di"
                        ],
                        "es": [
                            "enciclopedia"
                        ],
                        "eo": [
                            "enciklopedio"
                        ],
                        "et": [
                            "ents\u00fcklopeedia"
                        ],
                        "fo": [
                            "alfr\u00f8\u00f0ib\u00f3k"
                        ],
                        "fi": [
                            "tietosanakirja",
                            "ensyklopedia"
                        ],
                        "fy": [
                            "ensyklopedy"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c0\u03b1\u03af\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0937"
                        ],
                        "hu": [
                            "enciklop\u00e9dia"
                        ],
                        "io": [
                            "enciklopedio"
                        ],
                        "id": [
                            "ensiklopedia"
                        ],
                        "ia": [
                            "encyclopedia"
                        ],
                        "is": [
                            "alfr\u00e6\u00f0ior\u00f0ab\u00f3k"
                        ],
                        "it": [
                            "enciclopedia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767e\u79d1\u4e8b\u5178"
                        ],
                        "ku": [
                            "zanistname"
                        ],
                        "la": [
                            "encyclopaedia"
                        ],
                        "lv": [
                            "enciklop\u0113dija"
                        ],
                        "li": [
                            "encyklopedie"
                        ],
                        "lt": [
                            "enciklopedija"
                        ],
                        "lb": [
                            "Enzyklopedie"
                        ],
                        "nl": [
                            "encyclopedie"
                        ],
                        "no": [
                            "encyklopedi",
                            "ensyklopedi",
                            "encyklopedi",
                            "ensyklopedi"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062c\u0627\u0645\u0639",
                            "\u0642\u0627\u0645\u0648\u0633"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0646\u0634\u0646\u0627\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "encyklopedia"
                        ],
                        "pt": [
                            "enciclop\u00e9dia"
                        ],
                        "ro": [
                            "enciclopedie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u044f"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0936"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "encyklop\u00e9dia"
                        ],
                        "sl": [
                            "enciklopedija"
                        ],
                        "sv": [
                            "encyklopedi"
                        ],
                        "sw": [
                            "ensaiklopidia"
                        ],
                        "tl": [
                            "ensiklopedya"
                        ],
                        "cs": [
                            "encyklopedie",
                            "nau\u010dn\u00fd",
                            "slovn\u00edk"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e23\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "ansiklopedi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00e1ch khoa to\u00e0n th\u01b0",
                            "b\u00e1ch khoa",
                            "t\u1eeb \u0111i\u1ec3n b\u00e1ch khoa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encyclop\u00e9die": [
                    "Singulier"
                ],
                "encyclop\u00e9dies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "encyclop\u00e9dique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "encyclopedic"
                        ],
                        "ca": [
                            "enciclop\u00e8dic"
                        ],
                        "es": [
                            "enciclop\u00e9dico"
                        ],
                        "eo": [
                            "enciklopedia"
                        ],
                        "it": [
                            "enciclopedico",
                            "enciclopedica"
                        ],
                        "oc": [
                            "enciclopedic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043f\u0435\u0434\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "encyklopedick\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "encyklopedisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "encyklopedick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encyclop\u00e9dique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "encyclop\u00e9diques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "encyclop\u00e9diste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Auteur d\u2019une encyclop\u00e9die",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "encyclopedist"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b3\u03ba\u03c5\u03ba\u03bb\u03bf\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "enciklopediisto"
                        ],
                        "it": [
                            "enciclopedista"
                        ],
                        "ro": [
                            "enciclopedist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "encyclop\u00e9diste": [
                    "Singulier"
                ],
                "encyclop\u00e9distes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "end\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9sence habituelle d\u2019une maladie dans une r\u00e9gion d\u00e9termin\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endemic"
                        ],
                        "es": [
                            "endemia"
                        ],
                        "io": [
                            "endemio"
                        ],
                        "it": [
                            "endemia"
                        ],
                        "oc": [
                            "endemia"
                        ],
                        "sv": [
                            "endemi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "end\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "end\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "end\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui affecte une population de mani\u00e8re habituelle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "endemisch"
                        ],
                        "en": [
                            "endemic"
                        ],
                        "es": [
                            "end\u00e9mico",
                            "end\u00e9mica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "endemia"
                        ],
                        "it": [
                            "endemico"
                        ],
                        "nl": [
                            "endemisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "endemic",
                            "endemica"
                        ],
                        "pl": [
                            "endemiczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "end\u00e9mico",
                            "end\u00e9mica"
                        ],
                        "sv": [
                            "endemisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "end\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "end\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "endettement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Devoir de l'argent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verschuldung"
                        ],
                        "en": [
                            "indebtedness",
                            "debt"
                        ],
                        "br": [
                            "endleadur"
                        ],
                        "io": [
                            "debizo"
                        ],
                        "it": [
                            "indebitamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "schuldenlast"
                        ],
                        "sv": [
                            "skulds\u00e4ttning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endettement": [
                    "Singulier"
                ],
                "endettements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endetter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "indebt"
                        ],
                        "br": [
                            "endlea\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e6lds\u00e6tte"
                        ],
                        "sv": [
                            "skulds\u00e4tta"
                        ],
                        "cs": [
                            "zadlu\u017eit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "endiguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Contenir par des digues",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dam"
                        ],
                        "da": [
                            "inddige",
                            "indd\u00e6mme"
                        ],
                        "eo": [
                            "digi"
                        ],
                        "fi": [
                            "padota"
                        ],
                        "id": [
                            "membendung"
                        ],
                        "nl": [
                            "indijken",
                            "indammen",
                            "aandammen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "endive": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "chicor\u00e9e endive\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Cichorium endivia"
                        ],
                        "en": [
                            "endive",
                            "escarole",
                            "or fris\u00e9e"
                        ],
                        "eo": [
                            "endivio",
                            "skarolo"
                        ],
                        "es": [
                            "endibia",
                            "endivia"
                        ],
                        "it": [
                            "indivia",
                            "scarola"
                        ],
                        "la": [
                            "seris"
                        ],
                        "pt": [
                            "end\u00edvia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endive": [
                    "Singulier"
                ],
                "endives": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endocrinologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endocrinology"
                        ],
                        "fi": [
                            "endokrinologia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03ba\u03c1\u03b9\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "endocrinologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0434\u043e\u043a\u0440\u0438\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endocrinologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "endocrinologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endoctrinement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Indoktrination"
                        ],
                        "en": [
                            "indoctrination"
                        ],
                        "ca": [
                            "adoctrinament"
                        ],
                        "es": [
                            "adoctrinamiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "indoktrinaatio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ae\u03c7\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "addottrinamento"
                        ],
                        "nl": [
                            "indoctrinatie"
                        ],
                        "pl": [
                            "ndoktrynacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0434\u043e\u043a\u0442\u0440\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "indoktrinering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endoctrinement": [
                    "Singulier"
                ],
                "endoctrinements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endoctriner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "indoktrinieren"
                        ],
                        "en": [
                            "indoctrinate"
                        ],
                        "ca": [
                            "adoctrinar"
                        ],
                        "es": [
                            "adoctrinar"
                        ],
                        "io": [
                            "instruktar"
                        ],
                        "it": [
                            "addottrinare",
                            "indottrinare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "endoderme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endoderm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5185\u80da\u5c42"
                        ],
                        "it": [
                            "endoderma"
                        ],
                        "sl": [
                            "endoderm"
                        ],
                        "sv": [
                            "endoderm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endoderme": [
                    "Singulier"
                ],
                "endodermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endogamie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endogamy"
                        ],
                        "es": [
                            "endogamia"
                        ],
                        "it": [
                            "endogamia"
                        ],
                        "ln": [
                            "bob\u00e1lani na lib\u00f3ta"
                        ],
                        "pl": [
                            "endogamia"
                        ],
                        "cs": [
                            "endogamie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endogamie": [
                    "Singulier"
                ],
                "endogamies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "endogen",
                            "k\u00f6rpereigen"
                        ],
                        "en": [
                            "endogenous"
                        ],
                        "es": [
                            "end\u00f3geno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03bf\u03c0\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "endogeno"
                        ],
                        "nl": [
                            "endogeen"
                        ],
                        "pt": [
                            "end\u00f3geno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endog\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "endog\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "endom\u00e9triose": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endometriosis"
                        ],
                        "gl": [
                            "endometriose"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b4\u03bf\u03bc\u03b7\u03c4\u03c1\u03af\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "endometriosi"
                        ],
                        "nl": [
                            "endometriose"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endom\u00e9triose": [
                    "Singulier"
                ],
                "endom\u00e9trioses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endommager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "d\u00ebmtoj"
                        ],
                        "de": [
                            "schaden",
                            "Schaden zuf\u00fcgen",
                            "sch\u00e4digen",
                            "besch\u00e4digen"
                        ],
                        "en": [
                            "damage",
                            "bang up"
                        ],
                        "ca": [
                            "danyar"
                        ],
                        "da": [
                            "skade"
                        ],
                        "es": [
                            "estropear",
                            "damnificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "dama\u011di"
                        ],
                        "fi": [
                            "vahingoittaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "vesz\u00e9lyeztet"
                        ],
                        "io": [
                            "domajar"
                        ],
                        "it": [
                            "danneggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "schade aanrichten",
                            "schaden"
                        ],
                        "no": [
                            "beskadige"
                        ],
                        "oc": [
                            "damatjar",
                            "gastar"
                        ],
                        "pt": [
                            "danificar"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u0103t\u0103ma"
                        ],
                        "sk": [
                            "po\u0161kodi\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "skada"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "endomorphisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endomorphism"
                        ],
                        "fi": [
                            "endomorfismi"
                        ],
                        "it": [
                            "endomorfismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "endomorfisme"
                        ],
                        "sv": [
                            "endomorfism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endomorphisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "endomorphismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endormir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschl\u00e4fern"
                        ],
                        "en": [
                            "put to sleep"
                        ],
                        "ca": [
                            "adormir",
                            "ensopir"
                        ],
                        "es": [
                            "adormecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "dormigi",
                            "endormigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "nukuttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bf\u03b9\u03bc\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "analgeziar"
                        ],
                        "la": [
                            "addormire"
                        ],
                        "pl": [
                            "zasypia\u0107",
                            "usypia\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u044b\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "edoirmi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "endroit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie bien d\u00e9termin\u00e9e d\u2019un espace, d\u2019une chose ou d\u2019un corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ort",
                            "Platz",
                            "Stelle"
                        ],
                        "en": [
                            "place"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0643\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "indret",
                            "lloc"
                        ],
                        "es": [
                            "sitio",
                            "lugar"
                        ],
                        "ha": [
                            "wuri"
                        ],
                        "io": [
                            "loko"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "plaats",
                            "plek"
                        ],
                        "oc": [
                            "endrech",
                            "endreit",
                            "lu\u00f2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "miejsce"
                        ],
                        "ro": [
                            "loc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "ndo"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e4lle",
                            "plats",
                            "ort"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0456\u0441\u0446\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plek"
                        ],
                        "en": [
                            "location",
                            "spot",
                            "field",
                            "site",
                            "venue"
                        ],
                        "ang": [
                            "stede",
                            "stow"
                        ],
                        "da": [
                            "plads",
                            "sted"
                        ],
                        "es": [
                            "sitio",
                            "lugar"
                        ],
                        "eo": [
                            "loko"
                        ],
                        "fo": [
                            "sta\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "paikka"
                        ],
                        "fy": [
                            "plak",
                            "stee"
                        ],
                        "gd": [
                            "\u00e0ite"
                        ],
                        "it": [
                            "luogo"
                        ],
                        "la": [
                            "locus"
                        ],
                        "nl": [
                            "lokaliteit",
                            "oord",
                            "ruimte",
                            "zetel"
                        ],
                        "no": [
                            "plass"
                        ],
                        "pl": [
                            "miejsce",
                            "miejscowo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "local",
                            "lugar",
                            "paragem",
                            "s\u00edtio"
                        ],
                        "ro": [
                            "loc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0441\u0442\u043e"
                        ],
                        "zu": [
                            "indawo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endroit": [
                    "Singulier"
                ],
                "endroits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enduire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "smeer"
                        ],
                        "de": [
                            "schmieren"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "untar",
                            "engrasar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dmiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "smyrja",
                            "mutra"
                        ],
                        "fi": [
                            "voidella"
                        ],
                        "io": [
                            "indutar"
                        ],
                        "nl": [
                            "smeren",
                            "besmeren",
                            "doorsmeren"
                        ],
                        "no": [
                            "sm\u00f8re"
                        ],
                        "pt": [
                            "lambuzar",
                            "rebocar",
                            "ungir",
                            "untar",
                            "besuntar",
                            "friccionar",
                            "lubrificar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bestryka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enduit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couche de chaux, pl\u00e2tre, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "belegt"
                        ],
                        "en": [
                            "plaster",
                            "plastering",
                            "daub"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062c\u0627\u062c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d82\u5c42"
                        ],
                        "es": [
                            "enlucido",
                            "revoque"
                        ],
                        "la": [
                            "inductura",
                            "inductorium"
                        ],
                        "sr": [
                            "glet",
                            "malter"
                        ],
                        "sv": [
                            "puts"
                        ],
                        "cs": [
                            "pa\u010dok"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enduit": [
                    "Singulier"
                ],
                "enduits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endurance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "endurance",
                            "sufferance",
                            "stamina"
                        ],
                        "eu": [
                            "iraupen"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6301\u4e45"
                        ],
                        "id": [
                            "ketahanan"
                        ],
                        "it": [
                            "resistenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6211\u6162"
                        ],
                        "nl": [
                            "uithoudingsvermogen"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e5lighet",
                            "h\u00e4rdighet"
                        ],
                        "cs": [
                            "otu\u017eilost",
                            "odolnost",
                            "vytrvalost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "endurance": [
                    "Singulier"
                ],
                "endurances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "endurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "staan"
                        ],
                        "en": [
                            "endure",
                            "abide",
                            "bear",
                            "put up with",
                            "suffer",
                            "sustain",
                            "ail"
                        ],
                        "ca": [
                            "patir",
                            "sofrir"
                        ],
                        "da": [
                            "gennemg\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "sufrir",
                            "padecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "suferi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4rsi\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "lijen"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feola"
                        ],
                        "la": [
                            "patiri"
                        ],
                        "ms": [
                            "menderita"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorstaan",
                            "lijden",
                            "ondergaan",
                            "uitstaan",
                            "velen",
                            "verdragen"
                        ],
                        "pl": [
                            "cierpie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "padecer",
                            "sofrer",
                            "suportar",
                            "penar",
                            "ag\u00fcentar",
                            "provar",
                            "aturar",
                            "tolerar"
                        ],
                        "sv": [
                            "uth\u00e4rda",
                            "t\u00e5la",
                            "lida"
                        ],
                        "tr": [
                            "azap \u00e7ekmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "hlupheka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9n\u00e9olithique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "aeneolithic",
                            "chalcolithic"
                        ],
                        "co": [
                            "eneuliticu"
                        ],
                        "es": [
                            "eneol\u00edtico"
                        ],
                        "it": [
                            "eneolitico"
                        ],
                        "cs": [
                            "eneolitick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9n\u00e9olithique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9n\u00e9olithiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nerg\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en rapport positif avec l\u2019\u00e9nergie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "energetic"
                        ],
                        "es": [
                            "energ\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "energidona"
                        ],
                        "fi": [
                            "energiapitoinen"
                        ],
                        "it": [
                            "energetico"
                        ],
                        "pt": [
                            "energ\u00e9tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nerg\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9nerg\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nergie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Energie"
                        ],
                        "en": [
                            "energy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0642\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u0576\u0565\u0580\u0563\u056b\u0561",
                            "\u0565\u057c\u0561\u0576\u0564",
                            "\u056f\u0578\u0580\u0578\u057e"
                        ],
                        "az": [
                            "enerji"
                        ],
                        "eu": [
                            "adore",
                            "kalipu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "energia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80fd\u91cf",
                            "\u80fd\u6e90"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ub108\uc9c0"
                        ],
                        "da": [
                            "energi"
                        ],
                        "es": [
                            "energ\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "energio"
                        ],
                        "et": [
                            "energia"
                        ],
                        "fi": [
                            "energia"
                        ],
                        "gd": [
                            "neart",
                            "br\u00ecgh",
                            "l\u00f9ths"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10dc\u10d4\u10e0\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03ad\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05e8\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "energio"
                        ],
                        "id": [
                            "tenaga"
                        ],
                        "ia": [
                            "energia"
                        ],
                        "is": [
                            "orka"
                        ],
                        "it": [
                            "energia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30cd\u30eb\u30ae\u30fc"
                        ],
                        "lv": [
                            "ener\u0123ija"
                        ],
                        "lt": [
                            "energija"
                        ],
                        "ms": [
                            "tenaga"
                        ],
                        "nl": [
                            "energie"
                        ],
                        "no": [
                            "energi"
                        ],
                        "oc": [
                            "energia",
                            "vam"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0648\u0627\u0646\u0627\u0626\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u0631\u0698\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "energia"
                        ],
                        "pt": [
                            "energia"
                        ],
                        "ro": [
                            "energie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "energia"
                        ],
                        "sl": [
                            "energ\u00edja"
                        ],
                        "sv": [
                            "energi"
                        ],
                        "sw": [
                            "kani"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u044d\u043d\u0435\u0440\u0436\u04e3"
                        ],
                        "cs": [
                            "energie"
                        ],
                        "tr": [
                            "enerji",
                            "g\u00fc\u00e7",
                            "erke"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043d\u0435\u0440\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u0103ng l\u01b0\u1ee3ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nergie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9nergies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nergique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aktief"
                        ],
                        "de": [
                            "aktiv",
                            "t\u00e4tig",
                            "gesch\u00e4ftig",
                            "unternehmend",
                            "werkt\u00e4tig",
                            "berufst\u00e4tig",
                            "arbeitend",
                            "r\u00fchrig",
                            "emsig",
                            "wirksam",
                            "zum Besitztum geh\u00f6rend",
                            "zu den Aktiva geh\u00f6rend",
                            "drastisch",
                            "m\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "energetic",
                            "active",
                            "in action"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0634\u064a\u0637",
                            "\u0646\u0634\u064a\u0637\u0629",
                            "\u0646\u0634\u064a\u0637\u0627\u0646",
                            "\u0646\u0634\u064a\u0637\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "en\u00e8rgic"
                        ],
                        "da": [
                            "aktiv"
                        ],
                        "es": [
                            "en\u00e9rgico",
                            "activo",
                            "dr\u00e1stico"
                        ],
                        "eo": [
                            "aktiva",
                            "drasta",
                            "energia"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarmokas",
                            "toimelias"
                        ],
                        "fy": [
                            "warber",
                            "drastysk"
                        ],
                        "hu": [
                            "akt\u00edv"
                        ],
                        "io": [
                            "energioza"
                        ],
                        "is": [
                            "virkur"
                        ],
                        "it": [
                            "attivo"
                        ],
                        "ms": [
                            "aktif"
                        ],
                        "nl": [
                            "actief",
                            "bedrijvend",
                            "werkdadig",
                            "werkend",
                            "werkzaam",
                            "bedrijvig",
                            "drastisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "activo",
                            "agencioso",
                            "diligente",
                            "dr\u00e1stico",
                            "en\u00e9rgico",
                            "violento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "aktiv",
                            "energisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nergique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9nergiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nergivore": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Energie verschlingend"
                        ],
                        "en": [
                            "hungry"
                        ],
                        "eo": [
                            "energibezona"
                        ],
                        "it": [
                            "energivoro"
                        ],
                        "nl": [
                            "energierovend"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nergivore": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9nergivores": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nergum\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Poss\u00e9d\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wahnsinniger",
                            "Besessener",
                            "Verr\u00fcckter"
                        ],
                        "en": [
                            "energumen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0639\u0635\u0628"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03cd\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "energumeno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nergum\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9nergum\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nerv\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufgeregt"
                        ],
                        "en": [
                            "irritated",
                            "angry",
                            "upset",
                            "cheesed off"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\ub09c"
                        ],
                        "da": [
                            "irriteret"
                        ],
                        "es": [
                            "irritado"
                        ],
                        "fi": [
                            "levoton"
                        ],
                        "it": [
                            "irritato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0434\u0440\u0430\u0436\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nerv\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9nerv\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9nerv\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9nerv\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nerver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fly off the handle",
                            "come unhinged"
                        ],
                        "br": [
                            "imori\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "enojarse",
                            "enfurecerse",
                            "encolerizarse"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043d\u0434\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "enchiprar",
                            "encolerir",
                            "embufar",
                            "emmaliciar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Agacer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "s nerves"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259s\u0259bil\u0259\u015fdirm\u0259k",
                            "q\u0131c\u0131qland\u0131rmaq"
                        ],
                        "nds": [
                            "argern",
                            "i\u00e4rgern"
                        ],
                        "br": [
                            "imori\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "enfadar",
                            "a\u00efrar",
                            "irritar",
                            "arravatar",
                            "enfurir",
                            "enutjar",
                            "empipar"
                        ],
                        "da": [
                            "irritere"
                        ],
                        "es": [
                            "enfadar",
                            "enojar",
                            "enfurecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "inciti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bd\u03b5\u03c5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "sennervigar"
                        ],
                        "it": [
                            "snervare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ergeren",
                            "irriteren"
                        ],
                        "oc": [
                            "enujar",
                            "embestiar",
                            "eissordar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S'\u00e9nerver",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fly off the handle",
                            "come unhinged"
                        ],
                        "br": [
                            "imori\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "enojarse",
                            "enfurecerse",
                            "encolerizarse"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u044b\u043d\u0434\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "zich ergeren"
                        ],
                        "oc": [
                            "enchiprar",
                            "encolerir",
                            "embufar",
                            "emmaliciar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "jeunesse, \u00e9tat de celui qui est enfant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kindheit"
                        ],
                        "en": [
                            "childhood",
                            "infancy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0641\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5a74\u513f\u671f"
                        ],
                        "es": [
                            "infancia",
                            "ni\u00f1ez"
                        ],
                        "eo": [
                            "infana\u011do"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyerekkor"
                        ],
                        "io": [
                            "infanteso"
                        ],
                        "it": [
                            "infanzia",
                            "puerizia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u043b\u044b\u049b \u0448\u0430\u049b",
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "ana"
                        ],
                        "nl": [
                            "kinderachtigheid",
                            "kindsheid",
                            "kinderjaren",
                            "aanvang"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzieci\u0144stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "inf\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "copil\u0103rie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "detstvo",
                            "neplnoletos\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011btstv\u00ed",
                            "neplnoletost",
                            "nezletilost"
                        ],
                        "wa": [
                            "efance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enfance": [
                    "Singulier"
                ],
                "enfances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enfant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeune humain\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kind"
                        ],
                        "sq": [
                            "f\u00ebmij\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Kind"
                        ],
                        "en": [
                            "child",
                            "infant",
                            "kid",
                            "youngster",
                            "bairn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "haur"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u0456\u0446\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "bugel",
                            "kroedur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0435",
                            "\u0447\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "criatura",
                            "infant",
                            "nen",
                            "xic",
                            "xiquet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b69\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\uc774",
                            "\uc560",
                            "\uc5b4\ub9b0\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "zitellu",
                            "criatura"
                        ],
                        "da": [
                            "barn"
                        ],
                        "es": [
                            "criatura",
                            "cr\u00edo",
                            "ni\u00f1o",
                            "ni\u00f1a",
                            "escuintle"
                        ],
                        "eo": [
                            "infano",
                            "infanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsi"
                        ],
                        "gl": [
                            "neno"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d0\u10d5\u10e8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03af"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyerek"
                        ],
                        "io": [
                            "infanto"
                        ],
                        "ia": [
                            "infante"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f1\u1548\u14ef\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "bambino",
                            "bambina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u4f9b",
                            "\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "zar\u00fbk"
                        ],
                        "mg": [
                            "zazakely",
                            "kilonga",
                            "ankizy",
                            "tsaiky",
                            "zaza"
                        ],
                        "mi": [
                            "tamariki"
                        ],
                        "nl": [
                            "kind",
                            "wicht"
                        ],
                        "no": [
                            "barn",
                            "unge"
                        ],
                        "oc": [
                            "mainatge",
                            "mainat",
                            "mainit",
                            "dr\u00f2lle",
                            "pichon",
                            "pich\u00f2t",
                            "enfant"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziecko"
                        ],
                        "pt": [
                            "menino",
                            "menina",
                            "mi\u00fado",
                            "mi\u00fada"
                        ],
                        "ro": [
                            "copil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0431\u0451\u043d\u043e\u043a",
                            "\u0447\u0430\u0434\u043e"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00f4leng\u00ea"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00edt\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ocuk"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e7aga"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0438\u0442\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "efant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Descendant\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kind"
                        ],
                        "en": [
                            "child"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0644\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "sein",
                            "haur"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0435\u0442\u0435",
                            "\u0447\u0435\u0434\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "fill",
                            "filla"
                        ],
                        "co": [
                            "figliolu",
                            "figliola",
                            "figlioli"
                        ],
                        "es": [
                            "hijo",
                            "hija"
                        ],
                        "eo": [
                            "filo",
                            "filino"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03ad\u03ba\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "filio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u4f9b",
                            "\u5b50"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043b\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "zar\u00fbk"
                        ],
                        "mg": [
                            "zanaka",
                            "anaka"
                        ],
                        "no": [
                            "barn",
                            "unge"
                        ],
                        "oc": [
                            "filh"
                        ],
                        "pl": [
                            "potomek"
                        ],
                        "pt": [
                            "crian\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0438\u0442\u044f"
                        ],
                        "sg": [
                            "m\u00f4leng\u00ea"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtoto"
                        ],
                        "cs": [
                            "potomek"
                        ],
                        "wa": [
                            "efant"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ang": [
                            "bearn",
                            "cild"
                        ],
                        "da": [
                            "barn"
                        ],
                        "fo": [
                            "barn"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsi"
                        ],
                        "fy": [
                            "bern"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab3\u0a95"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyerek",
                            "gyermek"
                        ],
                        "id": [
                            "anak"
                        ],
                        "is": [
                            "barn"
                        ],
                        "it": [
                            "fanciullo"
                        ],
                        "rw": [
                            "ana"
                        ],
                        "ln": [
                            "mw\u01cena"
                        ],
                        "sv": [
                            "barn",
                            "unge"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtoto"
                        ],
                        "tl": [
                            "bat\u00e0"
                        ],
                        "zu": [
                            "ingane",
                            "umntwana"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enfant": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "enfants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enfanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre au monde\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "geb\u00e4ren"
                        ],
                        "en": [
                            "bear",
                            "bring forth"
                        ],
                        "br": [
                            "genel",
                            "gwilioudi\u00f1"
                        ],
                        "la": [
                            "parere"
                        ],
                        "nl": [
                            "baren"
                        ],
                        "ro": [
                            "a da nastere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuzaa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfantillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kinderei",
                            "Quatsch"
                        ],
                        "en": [
                            "childishness"
                        ],
                        "ca": [
                            "criaturada"
                        ],
                        "eo": [
                            "infana\u0135o"
                        ],
                        "et": [
                            "lapsikus"
                        ],
                        "fi": [
                            "lapsellisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1",
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "infantalajo"
                        ],
                        "it": [
                            "bambinata"
                        ],
                        "nl": [
                            "kinderachtigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziecinada"
                        ],
                        "pt": [
                            "velhacaria"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnslighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enfantillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "enfantillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enfantin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "kindlich"
                        ],
                        "en": [
                            "infantile",
                            "childish"
                        ],
                        "br": [
                            "bugelel"
                        ],
                        "es": [
                            "infantil"
                        ],
                        "eo": [
                            "infana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "infantala"
                        ],
                        "it": [
                            "infantile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u4f9b\u3089\u3057\u3044",
                            "\u5b50\u4f9b\u3063\u307d\u3044"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzi\u0119ci\u0119cy"
                        ],
                        "pt": [
                            "infantil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0431\u044f\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "barnslig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enfantin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "enfantins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "enfantine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enfantines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enfer": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Religion\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reich des Todes"
                        ],
                        "eu": [
                            "infernu",
                            "leize"
                        ],
                        "es": [
                            "inframundo",
                            "infierno"
                        ],
                        "pt": [
                            "mundo"
                        ],
                        "cs": [
                            "podsv\u011bt\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mythologies grecques et romaines\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterwelt"
                        ],
                        "en": [
                            "underworld"
                        ],
                        "es": [
                            "inframundo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf \u03ba\u03ac\u03c4\u03c9 \u03ba\u03cc\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u51a5\u754c"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderwereld"
                        ],
                        "pt": [
                            "mundo"
                        ],
                        "cs": [
                            "podsv\u011bt\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lieu de supplice des damn\u00e9s\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ferri"
                        ],
                        "de": [
                            "H\u00f6lle"
                        ],
                        "en": [
                            "hell"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0645",
                            "\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0563\u0565\u0570\u0565\u0576"
                        ],
                        "bs": [
                            "pakao"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "infern"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5730\u72f1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c0\uc625"
                        ],
                        "da": [
                            "helvede"
                        ],
                        "es": [
                            "infierno"
                        ],
                        "eo": [
                            "infero"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00f5rgu"
                        ],
                        "fi": [
                            "helvetti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ef\u10dd\u10ef\u10dd\u10ee\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2\u05d9\u05d4\u05e0\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "pokol"
                        ],
                        "io": [
                            "inferno"
                        ],
                        "is": [
                            "helv\u00edti"
                        ],
                        "it": [
                            "inferno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7344"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u043e\u0437\u0430\u049b",
                            "\u0442\u0430\u043c\u04b1\u049b",
                            "\u0436\u0430\u04bb\u0430\u043d\u043d\u0430\u043c"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u0437\u043e\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "gehenna"
                        ],
                        "nl": [
                            "hel",
                            "inferno"
                        ],
                        "no": [
                            "helvete"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u0647\u0646\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "piek\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "inferno",
                            "trevas"
                        ],
                        "ro": [
                            "infern",
                            "iad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "peklo"
                        ],
                        "sl": [
                            "pekel"
                        ],
                        "sv": [
                            "helvete"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u043c\u0443\u0433\u044a",
                            "\u0497\u04d9\u04bb\u04d9\u043d\u043d\u04d9\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "peklo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e23\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "cehennem"
                        ],
                        "tk": [
                            "dowzah",
                            "j\u00e4hennem"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u043a\u043b\u043e"
                        ],
                        "wa": [
                            "infier"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Au figur\u00e9, lieu o\u00f9 l\u2019on souffre le supplice\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hell"
                        ],
                        "es": [
                            "infierno"
                        ],
                        "nl": [
                            "hel"
                        ],
                        "pt": [
                            "inferno",
                            "trevas",
                            "inferno"
                        ],
                        "ro": [
                            "infern",
                            "iad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enfer": [
                    "Singulier"
                ],
                "enfers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enfermer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre quelqu\u2019un ou quelque chose dans un lieu ferm\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einschlie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "lock up"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "sv": [
                            "inst\u00e4nga"
                        ],
                        "cs": [
                            "zav\u0159\u00edt",
                            "uzav\u0159\u00edt",
                            "zav\u00edrat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfile-aiguilles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einf\u00e4dler"
                        ],
                        "en": [
                            "needle threader"
                        ],
                        "ca": [
                            "enfilador"
                        ],
                        "es": [
                            "enhebrador"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05d7\u05dc\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171bef\u0171z\u0151"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5tr\u00e4dare"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u00e1i x\u1ecf ch\u1ec9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traverser d\u2019un fil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einf\u00e4deln"
                        ],
                        "en": [
                            "to thread"
                        ],
                        "co": [
                            "infil\u00e0"
                        ],
                        "eo": [
                            "surfadenigi"
                        ],
                        "wa": [
                            "efiler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfin": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 la fin, apr\u00e8s un long temps, apr\u00e8s une longue attente.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "letzlich",
                            "schlie\u00dflich",
                            "endlich"
                        ],
                        "en": [
                            "finally",
                            "at long last"
                        ],
                        "br": [
                            "erfin"
                        ],
                        "ca": [
                            "per fi",
                            "\u00faltimament"
                        ],
                        "es": [
                            "por fin"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1403\u14d0\u14c7\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "infine",
                            "insomma",
                            "finalmente"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u044b\u0440\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "eindelijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "enfin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u0432"
                        ],
                        "sv": [
                            "slutligen",
                            "\u00e4ntligen"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 la fin d\u2019une \u00e9num\u00e9ration, pour abr\u00e9ger, en r\u00e9sum\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlie\u00dflich"
                        ],
                        "en": [
                            "finally"
                        ],
                        "es": [
                            "por \u00faltimo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0441\u049b\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "kortom"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enflammer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aan die brand steek"
                        ],
                        "de": [
                            "in Brand stecken",
                            "anz\u00fcnden",
                            "anstecken"
                        ],
                        "en": [
                            "kindle",
                            "light",
                            "ignite"
                        ],
                        "ang": [
                            "ontendan"
                        ],
                        "ca": [
                            "encendre"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6nde"
                        ],
                        "es": [
                            "inflamar",
                            "encender"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekbruligi",
                            "flamigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "oansette",
                            "opstekke"
                        ],
                        "hu": [
                            "meggy\u00fajt"
                        ],
                        "io": [
                            "inflamar",
                            "acendar"
                        ],
                        "it": [
                            "accendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmaken",
                            "aansteken",
                            "doen ontbranden",
                            "ontsteken",
                            "stoken"
                        ],
                        "pt": [
                            "acender"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u043f\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0434\u0436\u0435\u0447\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0436\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ant\u00e4nda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufblasen",
                            "vergr\u00f6\u00dfern"
                        ],
                        "en": [
                            "to inflate"
                        ],
                        "ca": [
                            "inflar"
                        ],
                        "da": [
                            "svulme"
                        ],
                        "es": [
                            "hinchar",
                            "inflar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dveli"
                        ],
                        "et": [
                            "\u1796\u1784"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03ae\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "inflar"
                        ],
                        "ia": [
                            "inflar"
                        ],
                        "avk": [
                            "ade\u00e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "opzwellen",
                            "zwellen",
                            "vergroten"
                        ],
                        "oc": [
                            "enflar",
                            "uflar"
                        ],
                        "pt": [
                            "inflar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5sa upp",
                            "sv\u00e4lla upp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019augmenter de volume",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwellen"
                        ],
                        "en": [
                            "swell"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ud480\ub9ac\ub2e4"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajettua",
                            "turvota"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80bf\u80c0"
                        ],
                        "ro": [
                            "a umfla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enflure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est enfl\u00e9 (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beule",
                            "Knolle",
                            "Knoten"
                        ],
                        "en": [
                            "swelling"
                        ],
                        "ca": [
                            "inflament"
                        ],
                        "es": [
                            "hinchaz\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "tubero"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00fala",
                            "kvistur",
                            "knabbi",
                            "knaddi",
                            "knubbi",
                            "runnur"
                        ],
                        "io": [
                            "infleso"
                        ],
                        "nl": [
                            "knobbel",
                            "knoest",
                            "knol"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00f3",
                            "tub\u00e9rculo",
                            "lupa",
                            "galo",
                            "galho"
                        ],
                        "ro": [
                            "umfl\u0103tur\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0433\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "svullnad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enflure": [
                    "Singulier"
                ],
                "enflures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enfoncer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1-a Mettre au fond, pousser vers le fond, faire p\u00e9n\u00e9trer bien avant.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stick",
                            "embed",
                            "imbed",
                            "sink",
                            "press",
                            "depress"
                        ],
                        "ca": [
                            "enfonsar",
                            "afonar"
                        ],
                        "es": [
                            "hundir"
                        ],
                        "io": [
                            "sinkar"
                        ],
                        "nl": [
                            "zakken",
                            "zinken",
                            "wegzakken",
                            "wegzakken",
                            "verdwijnen"
                        ],
                        "no": [
                            "synke",
                            "g\u00e5 til bunns",
                            "synke ned"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0431\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfouir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "enterrer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bury"
                        ],
                        "da": [
                            "begrave"
                        ],
                        "es": [
                            "enterrar"
                        ],
                        "io": [
                            "enterigar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "begraven"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfreindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brechen",
                            "versto\u00dfen",
                            "verletzen"
                        ],
                        "en": [
                            "infringe",
                            "violate",
                            "break"
                        ],
                        "ca": [
                            "infringir"
                        ],
                        "es": [
                            "infringir",
                            "violar"
                        ],
                        "io": [
                            "violacar"
                        ],
                        "id": [
                            "melanggar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbreken",
                            "verwerpen",
                            "een inbreuk plegen op"
                        ],
                        "oc": [
                            "enfr\u00e0nher"
                        ],
                        "pt": [
                            "infringir"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenc\u0103lca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfuir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fliehen",
                            "fl\u00fcchten"
                        ],
                        "en": [
                            "flee",
                            "run away"
                        ],
                        "es": [
                            "huir",
                            "irse"
                        ],
                        "it": [
                            "fuggire"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0431\u0435\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emplir ou couvrir de fum\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einnebeln"
                        ],
                        "en": [
                            "smoke"
                        ],
                        "ca": [
                            "fumar"
                        ],
                        "es": [
                            "ahumar"
                        ],
                        "oc": [
                            "enfumar"
                        ],
                        "ro": [
                            "afuma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enfumoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "mogeder"
                        ],
                        "gl": [
                            "afumadoiro"
                        ],
                        "it": [
                            "affumicatore"
                        ],
                        "ro": [
                            "afum\u0103toare",
                            "afum\u0103tor"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00f6kpust"
                        ],
                        "cs": [
                            "ku\u0159\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enfumoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "enfumoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engagement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019engager quelque chose ou r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "commitment"
                        ],
                        "es": [
                            "compromiso"
                        ],
                        "it": [
                            "ingaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "inzet",
                            "verplichting"
                        ],
                        "pt": [
                            "compromisso"
                        ],
                        "sv": [
                            "pants\u00e4ttning",
                            "pantkvitto"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de s\u2019engager par une promesse ou r\u00e9sultat de cette action.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verpflichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "engagement",
                            "commitment"
                        ],
                        "eo": [
                            "enga\u011di\u011do"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c3\u03bc\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "elk\u00f6telez\u0151d\u00e9s"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbintenis",
                            "gelofte"
                        ],
                        "pt": [
                            "engajamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rpliktelse",
                            "f\u00f6rbindelse",
                            "l\u00f6fte"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engagement": [
                    "Singulier"
                ],
                "engagements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engeance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Race des hommes m\u00e9prisables\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "brood"
                        ],
                        "es": [
                            "ralea",
                            "gentuza"
                        ],
                        "nl": [
                            "gespuis",
                            "geboefte"
                        ],
                        "pt": [
                            "ral\u00e9"
                        ],
                        "sv": [
                            "avskum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engeance": [
                    "Singulier"
                ],
                "engeances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engelure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Frostbeule"
                        ],
                        "en": [
                            "chilblain",
                            "frostbite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u062b"
                        ],
                        "co": [
                            "ghjiloni"
                        ],
                        "es": [
                            "saba\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b9\u03bf\u03bd\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "gelone"
                        ],
                        "pl": [
                            "odmro\u017cenie"
                        ],
                        "ro": [
                            "deger\u0103tur\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "so\u011fuk \u015fi\u015fkinli\u011fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engelure": [
                    "Singulier"
                ],
                "engelures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engendrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verursachen",
                            "erzeugen"
                        ],
                        "en": [
                            "beget",
                            "engender",
                            "generate"
                        ],
                        "ca": [
                            "enegendrar"
                        ],
                        "es": [
                            "engendrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "generi"
                        ],
                        "fo": [
                            "ala",
                            "dyrka",
                            "framlei\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "siitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "genitar"
                        ],
                        "it": [
                            "generare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwekken"
                        ],
                        "oc": [
                            "engendrar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zrodzi\u0107",
                            "sp\u0142odzi\u0107",
                            "pocz\u0105\u0107",
                            "sprawi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "gerar",
                            "procriar"
                        ],
                        "ro": [
                            "genera"
                        ],
                        "cs": [
                            "plodit",
                            "rodit"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e9 des efants",
                            "djonnler",
                            "f\u00e9 des djonnes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "engin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tool"
                        ],
                        "es": [
                            "herramienta"
                        ],
                        "io": [
                            "mashino"
                        ],
                        "it": [
                            "attrezzo"
                        ],
                        "pt": [
                            "m\u00e1quina"
                        ],
                        "wa": [
                            "\u00e9ndjin",
                            "\u00e9ndjole"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engin": [
                    "Singulier"
                ],
                "engins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engloutir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Avaler gloutonnement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gobble up",
                            "devour",
                            "gobble",
                            "wolf down",
                            "wolf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0628\u062a\u0644\u0639"
                        ],
                        "da": [
                            "sluge"
                        ],
                        "es": [
                            "engullir"
                        ],
                        "eo": [
                            "gluti"
                        ],
                        "fi": [
                            "ahmaista"
                        ],
                        "hu": [
                            "felfal"
                        ],
                        "it": [
                            "inghiottire"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenghi\u021bi"
                        ],
                        "sv": [
                            "sluka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire dispara\u00eetre dans un ab\u00eeme, submerger",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "swallow up",
                            "gobble"
                        ],
                        "da": [
                            "sluge"
                        ],
                        "es": [
                            "engullir"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenghi\u021bi"
                        ],
                        "sv": [
                            "sluka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "engouement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u2019engouer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begeisterung"
                        ],
                        "en": [
                            "keen interest"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0644\u0639",
                            "\u063a\u0631\u0627\u0645",
                            "\u062d\u0645\u0627\u0633"
                        ],
                        "es": [
                            "frenes\u00ed",
                            "fervor"
                        ],
                        "hu": [
                            "elragadtat\u00e1s"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorliefde",
                            "geestdrift",
                            "enthousiasme",
                            "rage"
                        ],
                        "oc": [
                            "afogament",
                            "estramb\u00f2rd"
                        ],
                        "pl": [
                            "zami\u0142owanie",
                            "entuzjazm"
                        ],
                        "pt": [
                            "entusiasmo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0440\u0430\u0441\u0441\u0443\u0434\u043d\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "fouke",
                            "five",
                            "enond\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engouement": [
                    "Singulier"
                ],
                "engouements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engoulevent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "nightjar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0628\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "adren"
                        ],
                        "co": [
                            "futtiventu"
                        ],
                        "es": [
                            "chotacabras",
                            "zumaya"
                        ],
                        "it": [
                            "succiacapre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engoulevent": [
                    "Singulier"
                ],
                "engoulevents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "engourdi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9pourvu de mobilit\u00e9 et de sensibilit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "taub",
                            "benommen",
                            "bet\u00e4ubt",
                            "gef\u00fchllos",
                            "starr"
                        ],
                        "en": [
                            "numb"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u062f\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0574\u0580\u0561\u056e",
                            "\u0561\u0576\u0566\u0563\u0561",
                            "\u0568\u0576\u0564\u0561\u0580\u0574\u0561\u0581\u0561\u056e"
                        ],
                        "br": [
                            "kropet",
                            "mank",
                            "hourzet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u6728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9c8\ube44\ub418\ub294"
                        ],
                        "es": [
                            "entumecido",
                            "entumido"
                        ],
                        "fi": [
                            "tunnoton"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10e8\u10d4\u10e8\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8",
                            "ga\u0161e\u0161ebuli \u10d2\u10d0\u10e4\u10d8\u10e9\u10ee\u10d4\u10d1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c1\u03ba\u03c9\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "dermedt",
                            "zsibbadt",
                            "megg\u00e9mberedett",
                            "k\u00e1bult",
                            "eltompult"
                        ],
                        "it": [
                            "intorpidito"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7121\u611f\u899a"
                        ],
                        "la": [
                            "torp\u0113ns"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdoofd",
                            "bewusteloos",
                            "verstijfd",
                            "verkleumd"
                        ],
                        "no": [
                            "nummen"
                        ],
                        "oc": [
                            "engrepesit",
                            "engordit"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u062d\u0633"
                        ],
                        "pt": [
                            "entorpecido"
                        ],
                        "ro": [
                            "amor\u021bit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043d\u0435\u043c\u0435\u043b\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "nummen",
                            "valen",
                            "domnad"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e0a\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "uyu\u015fuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engourdi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "engourdis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "engourdie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "engourdies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "engourdir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0641",
                            "\u0631"
                        ],
                        "af": [
                            "afstomp"
                        ],
                        "de": [
                            "abstumpfen",
                            "stumpf machen",
                            "d\u00e4mpfen",
                            "mildern"
                        ],
                        "en": [
                            "numb",
                            "blunt",
                            "dull",
                            "allay"
                        ],
                        "br": [
                            "kropa\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "entorpecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "malakrigi"
                        ],
                        "io": [
                            "torporigar"
                        ],
                        "it": [
                            "intorpidire"
                        ],
                        "nl": [
                            "afstompen",
                            "verlammen"
                        ],
                        "pl": [
                            "dr\u0119twie\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ado\u00e7ar",
                            "aliviar",
                            "amortecer",
                            "embotar",
                            "mitigar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "engrais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fumiers et autres mati\u00e8res organiques ou chimiques qu\u2019on r\u00e9pand sur la terre pour la fertiliser.\u00a0(1 b.)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00fcnger",
                            "Mist"
                        ],
                        "en": [
                            "fertilizer",
                            "manure"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0627\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "adob"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00f8dning"
                        ],
                        "es": [
                            "esti\u00e9rcol",
                            "abono"
                        ],
                        "eo": [
                            "sterko"
                        ],
                        "fi": [
                            "lannoite"
                        ],
                        "fy": [
                            "dong"
                        ],
                        "id": [
                            "pupuk"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1bur\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "fertilizzante"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u044b\u04a3\u0430\u0439\u0442\u049b\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "mest"
                        ],
                        "pt": [
                            "esterco",
                            "estrume",
                            "adubo"
                        ],
                        "sv": [
                            "dynga"
                        ],
                        "cs": [
                            "hnojivo"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e2n b\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "engraisser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "A trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fatten"
                        ],
                        "br": [
                            "larda\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "encebar",
                            "engreixar"
                        ],
                        "da": [
                            "opfede",
                            "blive fed"
                        ],
                        "es": [
                            "cebar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c7\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "menggemukkan"
                        ],
                        "it": [
                            "impinguare"
                        ],
                        "la": [
                            "impinguo",
                            "incrasso"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "engrenage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. (M\u00e9canique) Disposition de plusieurs roues qui s\u2019engr\u00e8nent les unes dans les autres",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Getriebe",
                            "Verzahnung",
                            "R\u00e4derwerk"
                        ],
                        "en": [
                            "gear"
                        ],
                        "ca": [
                            "engrenatge"
                        ],
                        "da": [
                            "gear",
                            "tandhjulstr\u00e6k"
                        ],
                        "es": [
                            "engranaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "dentrado"
                        ],
                        "io": [
                            "ingrano",
                            "ingranajo"
                        ],
                        "ia": [
                            "ingranage"
                        ],
                        "it": [
                            "ingranaggio"
                        ],
                        "nl": [
                            "raderwerk"
                        ],
                        "pt": [
                            "engrenagem"
                        ],
                        "sv": [
                            "utv\u00e4xling",
                            "kuggverk"
                        ],
                        "cs": [
                            "soukol\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015fli \u00e7ark"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "engrenage": [
                    "Singulier"
                ],
                "engrenages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ni\u00e8me": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "te",
                            "beliebig"
                        ],
                        "en": [
                            "nth",
                            "umpteenth"
                        ],
                        "eu": [
                            "enegarren"
                        ],
                        "br": [
                            "nvet"
                        ],
                        "es": [
                            "en\u00e9simo",
                            "en\u00e9sima"
                        ],
                        "hu": [
                            "sokadik"
                        ],
                        "it": [
                            "ennesimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "n\u756a\u76ee",
                            "\u7b2cn"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoveelste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00fd",
                            "n\u011bkolik\u00e1t\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ni\u00e8me": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ni\u00e8mes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nigmatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "r\u00e4tselhaft",
                            "enigmatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "enigmatic",
                            "puzzling"
                        ],
                        "es": [
                            "enigm\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "enigmata"
                        ],
                        "it": [
                            "enigmatico"
                        ],
                        "la": [
                            "arcanus"
                        ],
                        "nl": [
                            "raadselachtig",
                            "enigmatisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "enigmatic"
                        ],
                        "pl": [
                            "tajemniczy",
                            "zagadkowy",
                            "enigmatyczny"
                        ],
                        "ro": [
                            "enigmatic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0430\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "enigmatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "z\u00e1hadn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9nigme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeu d\u2019esprit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00e4tsel"
                        ],
                        "en": [
                            "enigma",
                            "puzzle",
                            "riddle",
                            "conundrum"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0576\u0565\u056c\u0578\u0582\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "tapmaca"
                        ],
                        "ca": [
                            "enigma"
                        ],
                        "es": [
                            "enigma"
                        ],
                        "eo": [
                            "enigmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "g\u00e1ta"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvoitus"
                        ],
                        "fy": [
                            "riedling"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03af\u03bd\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "rejt\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "enigmo"
                        ],
                        "it": [
                            "enigma"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043c\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "aenigma",
                            "griphus"
                        ],
                        "nl": [
                            "puzzel",
                            "raadsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "zagadka"
                        ],
                        "pt": [
                            "adivinha\u00e7\u00e3o",
                            "enigma"
                        ],
                        "ro": [
                            "enigm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043a\u0430",
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e\u043b\u043e\u043c\u043a\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ta"
                        ],
                        "tr": [
                            "bilmece",
                            "bulmaca"
                        ],
                        "wa": [
                            "cwacwa",
                            "enike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nigme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9nigmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enivrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre ivre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "berauschen"
                        ],
                        "en": [
                            "make drunk",
                            "inebriate"
                        ],
                        "ca": [
                            "embriagar",
                            "emborratxar"
                        ],
                        "es": [
                            "embriagar",
                            "emborrachar",
                            "achispar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ebriigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03b8\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "ebriigar"
                        ],
                        "no": [
                            "beruse"
                        ],
                        "sk": [
                            "op\u00edja\u0165",
                            "opi\u0165"
                        ],
                        "wa": [
                            "s\u00f4ler",
                            "ess\u00f4ler",
                            "fors\u00f4ler"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Causer un \u00e9tourdissement\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "intoxicate",
                            "inebriate"
                        ],
                        "ca": [
                            "embriagar"
                        ],
                        "es": [
                            "embriagar"
                        ],
                        "sk": [
                            "omamova\u0165",
                            "om\u00e1mi\u0165"
                        ],
                        "wa": [
                            "ess\u00f4ler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enjamber": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "span"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "travessar amb una gambada",
                            "destrompassar",
                            "gambar"
                        ],
                        "fi": [
                            "harppoa"
                        ],
                        "io": [
                            "superpazar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u307e\u305f\u3050"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0627\u0645 \u0647\u0627\u06cc \u0628\u0644\u0646\u062f \u0628\u0631\u062f\u0627\u0634\u062a\u0646"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enjeu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Jeux) Somme mis\u00e9e par le joueur et qui est transf\u00e9r\u00e9e du perdant au gagnant.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einsatz"
                        ],
                        "en": [
                            "stake"
                        ],
                        "ca": [
                            "posta"
                        ],
                        "es": [
                            "apuesta"
                        ],
                        "eo": [
                            "veta\u0135o"
                        ],
                        "nl": [
                            "inzet",
                            "belang"
                        ],
                        "pt": [
                            "aposta"
                        ],
                        "ro": [
                            "miz\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Ce que l\u2019on risque de gagner ou de perdre dans une entreprise, une comp\u00e9tition.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einsatz"
                        ],
                        "en": [
                            "issue",
                            "challenge"
                        ],
                        "ca": [
                            "el que es juga"
                        ],
                        "eo": [
                            "defio"
                        ],
                        "it": [
                            "posta"
                        ],
                        "nl": [
                            "inzet"
                        ],
                        "ro": [
                            "miz\u0103"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u0647\u0627\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "aposta"
                        ],
                        "es": [
                            "apuesta"
                        ],
                        "it": [
                            "posta",
                            "scommessa"
                        ],
                        "pl": [
                            "stawka"
                        ],
                        "pt": [
                            "objetivo",
                            "desafio",
                            "aposta",
                            "quest\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enjeu": [
                    "Singulier"
                ],
                "enjeux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enjoindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enjoin"
                        ],
                        "es": [
                            "instar",
                            "ordenar",
                            "prescribir"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4ske\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "imperar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevelen"
                        ],
                        "no": [
                            "beordre"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e5l\u00e4gga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enjoliver": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausschm\u00fccken",
                            "besch\u00f6nigen",
                            "versch\u00f6nern"
                        ],
                        "en": [
                            "prettify",
                            "embellish"
                        ],
                        "es": [
                            "adornar",
                            "embellecer",
                            "maquillarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "beletigi",
                            "plibeletigi"
                        ],
                        "et": [
                            "kaunistama"
                        ],
                        "mg": [
                            "manatsara"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rsk\u00f6na",
                            "utsmycka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enjoliveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "flasque pos\u00e9e sur la roue d\u2019un v\u00e9hicule pour en masquer l\u2019apparence",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hub cap"
                        ],
                        "br": [
                            "rod"
                        ],
                        "es": [
                            "tapacubos"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0142pak"
                        ],
                        "pt": [
                            "calota"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enjoliveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "enjoliveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enjou\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "playful",
                            "cheerful",
                            "jocund"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0639\u0648\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "drant",
                            "seder"
                        ],
                        "nl": [
                            "speels"
                        ],
                        "oc": [
                            "vesiat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enjou\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "enjou\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "enjou\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enjou\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enlacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "serrer, \u00e9treindre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "embrace"
                        ],
                        "es": [
                            "abrazar",
                            "estrechar",
                            "enlazar"
                        ],
                        "nl": [
                            "iemand omhelzen"
                        ],
                        "pt": [
                            "abra\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u00e2nge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enlaidir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ast": [
                            "enfear"
                        ],
                        "da": [
                            "blive grim",
                            "g\u00f8re grim",
                            "sk\u00e6mme"
                        ],
                        "es": [
                            "afear",
                            "afearse"
                        ],
                        "nl": [
                            "lelijker maken",
                            "lelijker worden"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfula",
                            "bli ful"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enl\u00e8vement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abtransport",
                            "Abfuhr",
                            "Entf\u00fchrung"
                        ],
                        "en": [
                            "abduction",
                            "removal",
                            "kidnapping",
                            "rape"
                        ],
                        "da": [
                            "bortf\u00f8relse",
                            "fjernelse",
                            "afhentning"
                        ],
                        "es": [
                            "secuestro"
                        ],
                        "eo": [
                            "homforkapto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "elevo"
                        ],
                        "it": [
                            "sequestro"
                        ],
                        "la": [
                            "raptus"
                        ],
                        "pl": [
                            "porwanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sequestro",
                            "rapto"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fanos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enl\u00e8vement": [
                    "Singulier"
                ],
                "enl\u00e8vements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enlever": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9placer vers le haut.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "b\u00eare",
                            "wegsteek",
                            "afhaal",
                            "afsit"
                        ],
                        "sq": [
                            "heq"
                        ],
                        "de": [
                            "herausheben",
                            "hochheben",
                            "anheben",
                            "heben"
                        ],
                        "en": [
                            "lift",
                            "pick up"
                        ],
                        "ca": [
                            "remoure"
                        ],
                        "es": [
                            "remover",
                            "quitar",
                            "levantar"
                        ],
                        "fo": [
                            "beina burtur",
                            "leggja fr\u00e1 s\u00e6r"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fdwaan",
                            "\u00f4flizze",
                            "\u00f4fsette"
                        ],
                        "io": [
                            "elevar"
                        ],
                        "id": [
                            "ambil",
                            "mengambil",
                            "menghapus"
                        ],
                        "it": [
                            "togliere"
                        ],
                        "ku": [
                            "hilan\u00een",
                            "hildan",
                            "rakirin"
                        ],
                        "nl": [
                            "optillen",
                            "uithalen",
                            "opheffen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdj\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "depor",
                            "tirar",
                            "levantar",
                            "elevar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "zu": [
                            "khumula"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ravir, emmener, emporter par force.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "take away",
                            "carry away"
                        ],
                        "de": [
                            "wegnehmen",
                            "entf\u00fchren",
                            "abf\u00fchren",
                            "herausrei\u00dfen"
                        ],
                        "eo": [
                            "forrabi"
                        ],
                        "id": [
                            "menculik"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegvoeren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u0438\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "odejmout"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Emporter, retirer ou \u00f4ter quelque chose d\u2019un endroit.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "take away"
                        ],
                        "de": [
                            "entfernen",
                            "fortschaffen",
                            "wegnehmen",
                            "wegbringen",
                            "bergen",
                            "abmachen",
                            "wegschaffen"
                        ],
                        "br": [
                            "lemel"
                        ],
                        "es": [
                            "retirar"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegnemen"
                        ],
                        "pt": [
                            "tirar",
                            "remover"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00d4ter, faire disparaitre.\u00a0(18)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beseitigen",
                            "nehmen",
                            "abschaffen",
                            "entziehen",
                            "fortnehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "take away"
                        ],
                        "br": [
                            "lemel"
                        ],
                        "es": [
                            "llevarse"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegnemen",
                            "ontnemen",
                            "opheffen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuondoa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}