{
    "enne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "en"
                        ],
                        "en": [
                            "en"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d4"
                        ],
                        "eo": [
                            "no"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30cc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enne": [
                    "Singulier"
                ],
                "ennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enn\u00e9agone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Neuneck"
                        ],
                        "en": [
                            "nonagon"
                        ],
                        "eu": [
                            "eneagono"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e5d\u8fb9\u5f62",
                            "\u4e5d\u89d2\u5f62"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6c\uac01\ud615"
                        ],
                        "es": [
                            "ene\u00e1gono"
                        ],
                        "eo": [
                            "na\u016dlatero"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdeks\u00e4nkulmio"
                        ],
                        "gl": [
                            "ene\u00e1gono"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10dd\u10dc\u10d0\u10d2\u10dd\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03bd\u03b5\u03ac\u03b3\u03c9\u03bd\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "kilencsz\u00f6g"
                        ],
                        "io": [
                            "eneagono"
                        ],
                        "it": [
                            "ennagono"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e5d\u89d2\u5f62"
                        ],
                        "lv": [
                            "devi\u0146st\u016bris"
                        ],
                        "ms": [
                            "nonagon"
                        ],
                        "nl": [
                            "negenhoek"
                        ],
                        "no": [
                            "enneagon"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u0646\u0647\u0685\u0646\u0689\u06cc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0636\u0644\u0639\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "ene\u00e1gono"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u0435\u0442\u043e\u0443\u0433\u0430\u043e"
                        ],
                        "sl": [
                            "devetkotnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "nonagon"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "dokuzgen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enn\u00e9agone": [
                    "Singulier"
                ],
                "enn\u00e9agones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ennemi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui veut du mal \u00e0 quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feind"
                        ],
                        "en": [
                            "enemy",
                            "adversary",
                            "foe"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0639\u062f\u0648"
                        ],
                        "eu": [
                            "izterbegi",
                            "etsai",
                            "arerio"
                        ],
                        "br": [
                            "eneber",
                            "enebour"
                        ],
                        "ca": [
                            "enemic"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u654c\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "enemigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malamiko"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihollinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c7\u03b8\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "enemiko"
                        ],
                        "id": [
                            "musuh"
                        ],
                        "it": [
                            "nemico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6575"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04b1\u0448\u043f\u0430\u043d",
                            "\u0436\u0430\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0441",
                            "\u0434\u0443\u0448\u043c\u0430\u043d",
                            "\u0436\u043e\u043e"
                        ],
                        "la": [
                            "inimicus",
                            "inimica",
                            "hostis"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijand"
                        ],
                        "no": [
                            "fiende",
                            "motstander"
                        ],
                        "oc": [
                            "enemic"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0634\u0645\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3g",
                            "nieprzyjaciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "inimigo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0440\u0430\u0433",
                            "\u043d\u0435\u0434\u0440\u0443\u0433",
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0433",
                            "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiende",
                            "ov\u00e4n"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u043e\u0448\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "tk": [
                            "du\u015fman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ennemi": [
                    "Singulier"
                ],
                "ennemis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vyand"
                        ],
                        "sq": [
                            "armik"
                        ],
                        "de": [
                            "feindlich"
                        ],
                        "en": [
                            "enemy",
                            "adverse"
                        ],
                        "ang": [
                            "feond",
                            "fiond"
                        ],
                        "eu": [
                            "etsai"
                        ],
                        "ca": [
                            "enemic"
                        ],
                        "da": [
                            "fjende"
                        ],
                        "es": [
                            "enemigo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malamika"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f3vinur",
                            "f\u00edggindi"
                        ],
                        "fy": [
                            "fij\u00e2n"
                        ],
                        "hu": [
                            "ellens\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "enemika"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3vinur"
                        ],
                        "it": [
                            "nemico"
                        ],
                        "la": [
                            "colluctator",
                            "hostis"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijandelijk",
                            "vijandig"
                        ],
                        "no": [
                            "fiende"
                        ],
                        "pl": [
                            "nieprzyjaciel"
                        ],
                        "pt": [
                            "inimigo"
                        ],
                        "sv": [
                            "fientlig",
                            "oblid"
                        ],
                        "sw": [
                            "adui"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ennemi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ennemis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ennemie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ennemies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ennemie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "malamikino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c7\u03b8\u03c1\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "enemikino"
                        ],
                        "it": [
                            "nemica"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijandin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ennemie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ennemies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ennoblir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ennoble"
                        ],
                        "da": [
                            "adle",
                            "for\u00e6dle"
                        ],
                        "io": [
                            "nobligar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6r\u00e4dla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ennui": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lassitude, langueur temporaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verveling"
                        ],
                        "de": [
                            "Langeweile"
                        ],
                        "en": [
                            "boredom",
                            "ennui",
                            "melancholy",
                            "lassitude",
                            "languor"
                        ],
                        "eu": [
                            "debeiasun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "tedi",
                            "avorriment"
                        ],
                        "da": [
                            "kedsomhed"
                        ],
                        "es": [
                            "tedio",
                            "aburrimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "enuo",
                            "tedo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tylsyys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03ae\u03be\u03b7",
                            "\u03b2\u03b1\u03c1\u03b5\u03bc\u03ac\u03c1\u03b1",
                            "\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "unalom"
                        ],
                        "it": [
                            "noia"
                        ],
                        "nl": [
                            "verveling"
                        ],
                        "no": [
                            "kjedsomhet"
                        ],
                        "pl": [
                            "nuda",
                            "znudzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9dio"
                        ],
                        "ro": [
                            "plictiseal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "nuda"
                        ],
                        "sv": [
                            "uttr\u00e5kning"
                        ],
                        "cs": [
                            "nuda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Contrari\u00e9t\u00e9, souci",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aakligheid"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4rger",
                            "Unannehmlichkeit",
                            "Schwierigkeit",
                            "Ungelegenheit",
                            "Verdruss"
                        ],
                        "en": [
                            "trouble",
                            "problem",
                            "ennui"
                        ],
                        "br": [
                            "tregas"
                        ],
                        "ca": [
                            "mol\u00e8stia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u70e6",
                            "\u7121\u804a"
                        ],
                        "es": [
                            "molestia"
                        ],
                        "eo": [
                            "malagrabla\u0135o"
                        ],
                        "hu": [
                            "kellemetlens\u00e9g",
                            "bossz\u00fas\u00e1g",
                            "baj"
                        ],
                        "io": [
                            "enoyo"
                        ],
                        "it": [
                            "noia",
                            "fastidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ongerief",
                            "akkefietje",
                            "probleempje",
                            "verdrietelijkheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "przykro\u015b\u0107",
                            "nieuprzejmo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborrecimento",
                            "fastio"
                        ],
                        "sv": [
                            "ilska"
                        ],
                        "cs": [
                            "starost"
                        ],
                        "wa": [
                            "mehin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ennui": [
                    "Singulier"
                ],
                "ennuis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ennuyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Causer de l\u2019ennui, fatiguer l\u2019esprit par quelque chose d\u2019insignifiant, de monotone, de d\u00e9plaisant, ou de trop long",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "langweilen",
                            "\u00e4rgern",
                            "verdrie\u00dfen"
                        ],
                        "da": [
                            "kede",
                            "tr\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "aburrir"
                        ],
                        "eo": [
                            "tedi",
                            "malamuzi"
                        ],
                        "id": [
                            "membosankan"
                        ],
                        "it": [
                            "annoiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u044b\u049b\u0442\u044b\u0440\u0443",
                            "\u0437\u0435\u0440\u0456\u043a\u0442\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0437\u0435\u0440\u0438\u043a\u0442\u0438\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "nudzi\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u043a\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0434\u043e\u0435\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "nudit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "enutjar",
                            "avorrir",
                            "enfastidir",
                            "enfastijar"
                        ],
                        "es": [
                            "molestar",
                            "fastidiar",
                            "cansar",
                            "cargar",
                            "hartar"
                        ],
                        "fo": [
                            "troytta"
                        ],
                        "fi": [
                            "ik\u00e4vystyy\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "tedar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ergeren",
                            "tegenstaan",
                            "vermoeien",
                            "vervelen"
                        ],
                        "oc": [
                            "anujar",
                            "embestiar"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborrecer",
                            "enfadar",
                            "entediar",
                            "cansar",
                            "ma\u00e7ar",
                            "cacetear"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u043e\u0441\u0430\u0452\u0438\u0432\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ennuyeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui cause de l\u2019ennui\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vervelig"
                        ],
                        "de": [
                            "langweilig"
                        ],
                        "en": [
                            "boring",
                            "tedious",
                            "tiresome",
                            "wearisome",
                            "dull",
                            "monotonous"
                        ],
                        "br": [
                            "moredus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u70e6"
                        ],
                        "da": [
                            "kedelig"
                        ],
                        "es": [
                            "fastidioso",
                            "enojoso",
                            "cargante",
                            "aburrido"
                        ],
                        "eo": [
                            "teda"
                        ],
                        "fi": [
                            "ik\u00e4v\u00e4",
                            "tyls\u00e4",
                            "ik\u00e4vystytt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "gl": [
                            "aburrido"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10ec\u10e7\u10d4\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "enoyiganta"
                        ],
                        "it": [
                            "annoioso"
                        ],
                        "lv": [
                            "garlaic\u012bgs"
                        ],
                        "nl": [
                            "melig",
                            "saai",
                            "taai",
                            "vermoeiend",
                            "vervelend"
                        ],
                        "no": [
                            "kjedelig"
                        ],
                        "oc": [
                            "anuj\u00f3s",
                            "anugiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborrecido",
                            "enfadonho",
                            "fastidioso",
                            "ma\u00e7ador"
                        ],
                        "ro": [
                            "plictisitor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0443\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5kig"
                        ],
                        "cs": [
                            "nudn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131k\u0131c\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui cause du souci\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4rgerlich",
                            "unangenehm"
                        ],
                        "en": [
                            "troublesome",
                            "bothersome",
                            "pesky"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4rsytt\u00e4v\u00e4"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10d1\u10d4\u10d6\u10d0\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "cs": [
                            "mrzut\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ennuyeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ennuyeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9nonc\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4u\u00dferung"
                        ],
                        "en": [
                            "utterance"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\ud654"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u8a71"
                        ],
                        "nl": [
                            "uiting",
                            "taaluiting"
                        ],
                        "pt": [
                            "enunciado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nonc\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9nonc\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9noncer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausdr\u00fccken",
                            "aussprechen",
                            "darlegen",
                            "sich ausdr\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "enunciate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0639\u0628\u0631 \u0639\u0646",
                            "\u064a\u062a\u062d\u062f\u062b"
                        ],
                        "eo": [
                            "eldiri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b1\u03c4\u03c5\u03c0\u03ce\u03bd\u03c9",
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03ad\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "enuncar"
                        ],
                        "it": [
                            "enunciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitspreken"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9nophtalmie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enophthalmus"
                        ],
                        "en": [
                            "enophthalmos"
                        ],
                        "es": [
                            "enoftalmos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03bf\u03c6\u03b8\u03b1\u03bb\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "enoftalmo"
                        ],
                        "pl": [
                            "enoftalmia"
                        ],
                        "pt": [
                            "enoftalmia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u043e\u0444\u0442\u0430\u043b\u044c\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nophtalmie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9nophtalmies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9norme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geweldig",
                            "enorm"
                        ],
                        "de": [
                            "riesengro\u00df",
                            "riesig",
                            "enorm",
                            "m\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "enormous",
                            "colossal",
                            "huge",
                            "stupendous",
                            "immense",
                            "extreme",
                            "massive",
                            "prodigious",
                            "tremendous",
                            "gigantic",
                            "astronomical",
                            "giant"
                        ],
                        "az": [
                            "n\u0259h\u0259ng",
                            "m\u00f6ht\u0259\u015f\u0259m"
                        ],
                        "da": [
                            "kolossal"
                        ],
                        "es": [
                            "enorme"
                        ],
                        "eo": [
                            "kolosa",
                            "grandega",
                            "giganta"
                        ],
                        "fo": [
                            "risast\u00f3rur"
                        ],
                        "fy": [
                            "gigantysk"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bb\u03ce\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f3ri\u00e1si"
                        ],
                        "io": [
                            "grandega"
                        ],
                        "it": [
                            "enorme"
                        ],
                        "la": [
                            "enormis"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolossaal",
                            "enorm",
                            "gigantisch",
                            "geweldig"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0638\u06cc\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "olbrzymi"
                        ],
                        "pt": [
                            "enorme",
                            "imenso",
                            "gigantesco"
                        ],
                        "ro": [
                            "enorm"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0433\u0440\u043e\u043c\u0430\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0443\u0449\u0438\u0439",
                            "\u0433\u0440\u0430\u043d\u0434\u0438\u043e\u0437\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0433\u0440\u043e\u043c\u043d\u0435\u0439\u0448\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "kolossal",
                            "j\u00e4ttelik"
                        ],
                        "cs": [
                            "nesm\u00edrn\u00fd",
                            "obrovsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9norme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9normes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9norm\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 un haut niveau\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4chtig"
                        ],
                        "en": [
                            "enormously"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtavasti",
                            "suunnattomasti"
                        ],
                        "it": [
                            "enormemente"
                        ],
                        "ro": [
                            "enorm"
                        ],
                        "sv": [
                            "ofantligt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enqu\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enquete",
                            "Untersuchung",
                            "Ermittlung",
                            "Erhebung",
                            "Umfrage",
                            "Rundfrage"
                        ],
                        "en": [
                            "investigation",
                            "inquest",
                            "inquiry",
                            "probe",
                            "survey"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikerketa",
                            "inkesta"
                        ],
                        "br": [
                            "enklask"
                        ],
                        "ca": [
                            "enquesta",
                            "investigaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8be2\u95ee"
                        ],
                        "es": [
                            "encuesta",
                            "investigaci\u00f3n",
                            "pesquisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "enketo"
                        ],
                        "fo": [
                            "spurnakanning"
                        ],
                        "fi": [
                            "kysely"
                        ],
                        "gl": [
                            "enquisa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "inquesto"
                        ],
                        "it": [
                            "inchiesta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30f3\u30b1\u30fc\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzoek",
                            "enqu\u00eate",
                            "rondvraag"
                        ],
                        "pt": [
                            "inqu\u00e9rito",
                            "investiga\u00e7\u00e3o",
                            "sindic\u00e2ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "anchet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "rundfr\u00e5ga",
                            "enk\u00e4t"
                        ],
                        "cs": [
                            "anketa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enqu\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "enqu\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enqu\u00eateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "investigating judge",
                            "investigator",
                            "pollster"
                        ],
                        "eo": [
                            "enketisto",
                            "enketanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03ba\u03c1\u03b9\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "inquestanto"
                        ],
                        "pl": [
                            "osoba przes\u0142uchuj\u0105ca",
                            "ankieter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enqu\u00eateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "enqu\u00eateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enregistrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "registreer",
                            "aanteken"
                        ],
                        "de": [
                            "registrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "record",
                            "tape",
                            "register",
                            "enroll",
                            "ou enrol",
                            "keep",
                            "sign up"
                        ],
                        "br": [
                            "kaiera\u00f1",
                            "marilha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "anotar",
                            "registrar",
                            "enregistrar"
                        ],
                        "da": [
                            "optage",
                            "registrere"
                        ],
                        "es": [
                            "registrar",
                            "grabar",
                            "alistar",
                            "inscribir"
                        ],
                        "eo": [
                            "registri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjata",
                            "nauhoittaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "registrearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03c7\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03ce",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b3\u03c1\u03ac\u03c6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "registragar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aantekenen",
                            "boeken",
                            "registreren",
                            "vastleggen"
                        ],
                        "no": [
                            "innskrive"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapisywa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "alistar",
                            "inscrever",
                            "registrar"
                        ],
                        "sv": [
                            "inregistrera",
                            "registrera"
                        ],
                        "cs": [
                            "registrovat"
                        ],
                        "wa": [
                            "eredjistrer"
                        ],
                        "zu": [
                            "rejista"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enrhum\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erk\u00e4ltet"
                        ],
                        "en": [
                            "caught a cold"
                        ],
                        "ca": [
                            "constipat"
                        ],
                        "co": [
                            "incataritu"
                        ],
                        "da": [
                            "fork\u00f8let"
                        ],
                        "es": [
                            "constipado"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enrhum\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "enrhum\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "enrhum\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enrhum\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enrichir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bereichern"
                        ],
                        "en": [
                            "enrich"
                        ],
                        "eu": [
                            "dirutu"
                        ],
                        "br": [
                            "pinvidikaat"
                        ],
                        "da": [
                            "berige"
                        ],
                        "es": [
                            "enriquecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "ri\u0109igi",
                            "pliri\u0109igi"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00edka"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferrykje"
                        ],
                        "gl": [
                            "enriquecer"
                        ],
                        "io": [
                            "richigar"
                        ],
                        "it": [
                            "arricchire"
                        ],
                        "la": [
                            "divito"
                        ],
                        "nl": [
                            "verrijken"
                        ],
                        "no": [
                            "berike"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eembog\u00e3\u021bi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "obohacova\u0165",
                            "obohati\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "obohatit",
                            "zbohatnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enrichissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anreicherung"
                        ],
                        "en": [
                            "enrichment"
                        ],
                        "et": [
                            "rikastamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "rikastus"
                        ],
                        "gl": [
                            "enriquecemento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03bf\u03c5\u03c4\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00fas\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "richigo"
                        ],
                        "it": [
                            "arricchimento"
                        ],
                        "la": [
                            "divitatio"
                        ],
                        "nl": [
                            "verrijking"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u043e\u0433\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "obohacen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enrichissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "enrichissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enr\u00f4ler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "werben",
                            "anwerben"
                        ],
                        "en": [
                            "recruit",
                            "enroll",
                            "ou enrol",
                            "enlist",
                            "draft"
                        ],
                        "ca": [
                            "allistar",
                            "reclutar"
                        ],
                        "da": [
                            "hverve",
                            "optage"
                        ],
                        "es": [
                            "alistar",
                            "reclutar",
                            "contratar",
                            "empe\u00f1ar"
                        ],
                        "eo": [
                            "varbi"
                        ],
                        "fo": [
                            "vega",
                            "\u00fatvega"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4rv\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "oanbringe"
                        ],
                        "io": [
                            "rekrutar"
                        ],
                        "it": [
                            "arruolare",
                            "ingaggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbrengen",
                            "werven",
                            "aanwerven"
                        ],
                        "oc": [
                            "enrotlar"
                        ],
                        "pl": [
                            "werbowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aliciar",
                            "angariar",
                            "engajar",
                            "recrutar",
                            "alistar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enrouler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rollen",
                            "wickeln"
                        ],
                        "en": [
                            "roll",
                            "roll up",
                            "wind",
                            "wind up",
                            "wrap round",
                            "wrap"
                        ],
                        "ca": [
                            "embolicar",
                            "enrotllar"
                        ],
                        "da": [
                            "omvikle"
                        ],
                        "es": [
                            "enrollar",
                            "envolver",
                            "bobinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "volvi"
                        ],
                        "fo": [
                            "vevja",
                            "vinda"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4\u00e4ri\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "envolvar"
                        ],
                        "it": [
                            "arrotolare"
                        ],
                        "ku": [
                            "p\u00ea\u00e7an",
                            "p\u00ea\u00e7andin"
                        ],
                        "nl": [
                            "oprollen",
                            "strengelen",
                            "wikkelen",
                            "winden"
                        ],
                        "pt": [
                            "enrolar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "zongazonga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ensanglanter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bloody",
                            "blood"
                        ],
                        "br": [
                            "gwada\u00f1"
                        ],
                        "io": [
                            "sangizar"
                        ],
                        "it": [
                            "insanguinare"
                        ],
                        "pt": [
                            "ensanguentar"
                        ],
                        "sv": [
                            "blodbefl\u00e4cka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enseignant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehrer",
                            "Lehrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "teacher",
                            "instructor"
                        ],
                        "ca": [
                            "mestre",
                            "docent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u5458"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc120\uc0dd"
                        ],
                        "co": [
                            "insignante"
                        ],
                        "eo": [
                            "instruisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "opettaja"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d0\u10e1\u10ec\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d1\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "docanto"
                        ],
                        "ia": [
                            "inseniante",
                            "inseniator",
                            "maestro",
                            "magistro",
                            "instructor",
                            "professor"
                        ],
                        "it": [
                            "insegnante",
                            "docente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u54e1"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u044b\u0442\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "mg": [
                            "mpampiantra",
                            "mpanabe"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u0448",
                            "\u0437\u0430\u0430\u0432\u0430\u0440\u043b\u0430\u0433\u0447",
                            "\u0441\u0443\u0440\u0433\u0430\u0433\u0447"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderwijzer"
                        ],
                        "pl": [
                            "nauczyciel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "u\u010ditelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rare"
                        ],
                        "tl": [
                            "guro"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043a\u044b\u0442\u0443\u0447\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u010ditel"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011fretmen"
                        ],
                        "wa": [
                            "acsegnant",
                            "scoleu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enseignant": [
                    "Singulier"
                ],
                "enseignants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enseignante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehrerin"
                        ],
                        "en": [
                            "teacher"
                        ],
                        "ca": [
                            "professora"
                        ],
                        "hr": [
                            "u\u010diteljica"
                        ],
                        "es": [
                            "profesora"
                        ],
                        "cy": [
                            "athrawes"
                        ],
                        "hu": [
                            "tan\u00e1rn\u0151"
                        ],
                        "lv": [
                            "skolot\u0101ja"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderwijzeres"
                        ],
                        "pl": [
                            "nauczycielka"
                        ],
                        "pt": [
                            "professora"
                        ],
                        "sk": [
                            "u\u010dite\u013eka"
                        ],
                        "sl": [
                            "u\u010diteljica"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4rarinna"
                        ],
                        "cs": [
                            "u\u010ditelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enseignante": [
                    "Singulier"
                ],
                "enseignantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enseigne": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schild"
                        ],
                        "en": [
                            "sign",
                            "shield",
                            "signboard",
                            "plaque",
                            "ensign"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "ti"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e97\u540d"
                        ],
                        "da": [
                            "skilt"
                        ],
                        "es": [
                            "insignia",
                            "ense\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dildo"
                        ],
                        "fo": [
                            "skj\u00f8ldur",
                            "skelti"
                        ],
                        "fi": [
                            "kilpi"
                        ],
                        "fy": [
                            "skyld"
                        ],
                        "io": [
                            "insigno"
                        ],
                        "it": [
                            "insegna"
                        ],
                        "la": [
                            "signum",
                            "parasemum"
                        ],
                        "pl": [
                            "szyld"
                        ],
                        "pt": [
                            "escudo",
                            "tabuleta"
                        ],
                        "ro": [
                            "firm\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "skylt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enseigne": [
                    "Singulier"
                ],
                "enseignes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enseignement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de transmettre des connaissances \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unterricht"
                        ],
                        "en": [
                            "teaching",
                            "tuition",
                            "instruction",
                            "education"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559\u5b66"
                        ],
                        "eo": [
                            "instruisteco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u80b2"
                        ],
                        "pt": [
                            "ensino"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderrig",
                            "onderwys"
                        ],
                        "da": [
                            "undervisning"
                        ],
                        "eo": [
                            "lernigo",
                            "instruo",
                            "instruado"
                        ],
                        "fo": [
                            "undirv\u00edsing"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b4\u03b1\u03c3\u03ba\u03b1\u03bb\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "docado"
                        ],
                        "la": [
                            "catechesis"
                        ],
                        "nl": [
                            "lering",
                            "onderricht",
                            "ontwikkeling",
                            "onderricht",
                            "onderwijs",
                            "onderrichting",
                            "onderwijs"
                        ],
                        "pl": [
                            "pouczenie",
                            "nauczka"
                        ],
                        "sv": [
                            "undervisning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enseignement": [
                    "Singulier"
                ],
                "enseignements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enseigner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Indiquer, faire conna\u00eetre quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lehren",
                            "belehren",
                            "instruieren",
                            "unterrichten",
                            "zeigen"
                        ],
                        "en": [
                            "show"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6yr\u0259tm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "jakinarazi"
                        ],
                        "da": [
                            "vise",
                            "p\u00e5pege"
                        ],
                        "gl": [
                            "ensinar",
                            "amosar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03b4\u03ac\u03c3\u03ba\u03c9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0441\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "pokazywa\u0107",
                            "ukazywa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Instruire quelqu\u2019un (de quelque art, de quelque science), etc.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lehren"
                        ],
                        "en": [
                            "instruct",
                            "teach"
                        ],
                        "da": [
                            "instruere"
                        ],
                        "la": [
                            "doce\u014d"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sw": [
                            "kufundisha"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Former quelqu\u2019un dans la connaissance d\u2019un art, d\u2019une science, etc.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "m\u00ebsoj"
                        ],
                        "de": [
                            "lehren",
                            "unterweisen"
                        ],
                        "en": [
                            "teach",
                            "instruct"
                        ],
                        "eu": [
                            "irakatsi"
                        ],
                        "br": [
                            "kelenn",
                            "ober skol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6559"
                        ],
                        "da": [
                            "undervise"
                        ],
                        "eo": [
                            "instrui"
                        ],
                        "gl": [
                            "ensinar",
                            "aprender"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6559\u3048\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0439\u0440\u0435\u0442\u0443"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczy\u0107",
                            "naucza\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e4ra ut"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leer",
                            "oplei"
                        ],
                        "ca": [
                            "ensenyar"
                        ],
                        "da": [
                            "undervise"
                        ],
                        "es": [
                            "ense\u00f1ar",
                            "instruir"
                        ],
                        "eo": [
                            "lernigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kenna",
                            "undirv\u00edsa",
                            "l\u00e6ra"
                        ],
                        "fi": [
                            "opettaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "leare"
                        ],
                        "hu": [
                            "oktat",
                            "tan\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "docar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengajar"
                        ],
                        "it": [
                            "insegnare",
                            "instruire"
                        ],
                        "la": [
                            "docere"
                        ],
                        "ms": [
                            "ajar",
                            "mengajar"
                        ],
                        "nl": [
                            "leren",
                            "onderwijzen",
                            "bijbrengen",
                            "instrueren",
                            "scholen"
                        ],
                        "pl": [
                            "naucza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ensinar",
                            "instruir",
                            "lecionar"
                        ],
                        "sv": [
                            "undervisa"
                        ],
                        "zu": [
                            "fundisa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ensemble": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Les uns avec les autres, conjointement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zusammen"
                        ],
                        "en": [
                            "together"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0645\u0648\u0639\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "elkarrekin",
                            "elkar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "br": [
                            "gevret",
                            "asambles"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0435\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "junt",
                            "juntament",
                            "ensems"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e00\u8d77"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac19\uc774",
                            "\ud568\uaed8"
                        ],
                        "co": [
                            "inseme"
                        ],
                        "hr": [
                            "zajedno",
                            "skupa"
                        ],
                        "es": [
                            "juntos"
                        ],
                        "eo": [
                            "kune"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdess\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "le ch\u00e9ile"
                        ],
                        "cy": [
                            "ynghyd"
                        ],
                        "hu": [
                            "egy\u00fctt"
                        ],
                        "it": [
                            "insieme"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e00\u7dd2\u306b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u0433\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0438\u0440\u0433\u0435"
                        ],
                        "lb": [
                            "zesummen"
                        ],
                        "nl": [
                            "samen",
                            "tezamen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ensemble",
                            "ensems",
                            "conjonchament",
                            "conjuntament"
                        ],
                        "pl": [
                            "razem"
                        ],
                        "pt": [
                            "junto"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eempreun\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0435"
                        ],
                        "sg": [
                            "\u00f4ko",
                            "na b\u00ea \u00f4ko"
                        ],
                        "sk": [
                            "spolu"
                        ],
                        "sv": [
                            "tillsammans",
                            "med varandra"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0433\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "spolu",
                            "spole\u010dn\u011b",
                            "pohromad\u011b"
                        ],
                        "tk": [
                            "bile"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En m\u00eame temps, concomitamment, simultan\u00e9ment.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "together"
                        ],
                        "eu": [
                            "batera",
                            "batean"
                        ],
                        "br": [
                            "gevret",
                            "asambles"
                        ],
                        "ca": [
                            "a la vegada",
                            "alhora"
                        ],
                        "es": [
                            "junto"
                        ],
                        "eo": [
                            "samtempe"
                        ],
                        "fi": [
                            "samanaikaisesti"
                        ],
                        "ga": [
                            "le ch\u00e9ile"
                        ],
                        "it": [
                            "insieme"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijktijdig",
                            "tegelijkertijd"
                        ],
                        "pt": [
                            "junto"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5 samma g\u00e5ng"
                        ],
                        "cs": [
                            "sou\u010dasn\u011b",
                            "z\u00e1rove\u0148",
                            "najednou"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "R\u00e9union d\u2019\u00e9l\u00e9ments qui forment un tout, une totalit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesamtheit"
                        ],
                        "en": [
                            "harmony"
                        ],
                        "eu": [
                            "talde",
                            "multzo",
                            "eria"
                        ],
                        "ca": [
                            "conjunt"
                        ],
                        "hr": [
                            "cjelina",
                            "grupa"
                        ],
                        "es": [
                            "conjunto"
                        ],
                        "eo": [
                            "aro"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokonaisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "insieme"
                        ],
                        "sk": [
                            "s\u00fabor"
                        ],
                        "sv": [
                            "helhet",
                            "summa"
                        ],
                        "cs": [
                            "celek",
                            "souprava",
                            "soubor",
                            "sestava"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Costume f\u00e9minin compos\u00e9 de deux ou trois pi\u00e8ces, \u00e9quivalent du complet masculin\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kombination"
                        ],
                        "en": [
                            "ensemble"
                        ],
                        "hr": [
                            "ansambl"
                        ],
                        "it": [
                            "completo",
                            "insieme"
                        ],
                        "sv": [
                            "ensemble"
                        ],
                        "cs": [
                            "kost\u00fdm",
                            "kost\u00fdmek",
                            "souprava",
                            "\u00fabor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Math\u00e9matiques) Collection d\u2019\u00e9l\u00e9ments ou de nombres ayant en commun une ou plusieurs propri\u00e9t\u00e9s qui les caract\u00e9risent\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Menge"
                        ],
                        "en": [
                            "set",
                            "ensemble"
                        ],
                        "eu": [
                            "multzo"
                        ],
                        "br": [
                            "teskad"
                        ],
                        "hr": [
                            "skup"
                        ],
                        "eo": [
                            "aro"
                        ],
                        "fi": [
                            "joukko"
                        ],
                        "it": [
                            "insieme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u043e\u0436\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "mno\u017eina"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e4ngd"
                        ],
                        "cs": [
                            "mno\u017eina"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eadp h\u1ee3p"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Groupe de musiciens, de chanteurs\u00a0; formation musicale, orchestre, chorale\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ensemble"
                        ],
                        "en": [
                            "ensemble"
                        ],
                        "hr": [
                            "ansambl"
                        ],
                        "eo": [
                            "ensemblo"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhtye"
                        ],
                        "it": [
                            "complesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5408\u594f"
                        ],
                        "pl": [
                            "zesp\u00f3\u0142",
                            "ansambl"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0441\u0430\u043c\u0431\u043b\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ensemble"
                        ],
                        "cs": [
                            "skupina",
                            "ans\u00e1mbl",
                            "sbor",
                            "soubor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ensemble": [
                    "Singulier"
                ],
                "ensembles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ensevelir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "versch\u00fctten",
                            "begraben"
                        ],
                        "en": [
                            "inter",
                            "bury"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0641\u0646",
                            "\u0631",
                            "\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehortzi"
                        ],
                        "ca": [
                            "amortallar",
                            "sepultar"
                        ],
                        "da": [
                            "begrave"
                        ],
                        "es": [
                            "sepultar",
                            "amortajar"
                        ],
                        "fi": [
                            "haudata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03bc\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "sepultar"
                        ],
                        "it": [
                            "seppellire"
                        ],
                        "nl": [
                            "begraven"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0641\u0646 \u06a9\u0631\u062f\u0646",
                            "\u0628\u0647 \u062e\u0627\u06a9 \u0633\u067e\u0631\u062f\u0646",
                            "\u06a9\u0641\u0646 \u06a9\u0631\u062f\u0646",
                            "\u062f\u0631 \u06af\u0648\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0430\u0445\u0440\u0430\u043d\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "poh\u0159b\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ensiforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwertf\u00f6rmig"
                        ],
                        "en": [
                            "ensiform"
                        ],
                        "br": [
                            "klezehe\u00f1vel"
                        ],
                        "es": [
                            "ensiforme"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b9\u03c6\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ae\u03c2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ensiforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ensiformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ensoleill\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sonnig"
                        ],
                        "de": [
                            "sonnig"
                        ],
                        "en": [
                            "sunny",
                            "solar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b"
                        ],
                        "ca": [
                            "asolellat"
                        ],
                        "es": [
                            "soleado",
                            "asoleado"
                        ],
                        "eo": [
                            "sunbrilanta",
                            "suna"
                        ],
                        "fi": [
                            "aurinkoinen",
                            "paisteinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "sinnich"
                        ],
                        "it": [
                            "soleggiato"
                        ],
                        "la": [
                            "solaris"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonnig"
                        ],
                        "pt": [
                            "ensolarado"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eensorit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "solig"
                        ],
                        "cs": [
                            "slunn\u00fd",
                            "proslun\u011bn\u00fd",
                            "slune\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcne\u015fli"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u043d\u044f\u0447\u043d\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ensoleill\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ensoleill\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ensoleill\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ensoleill\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ensorceler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Troubler des sortil\u00e8ges",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bezaubern",
                            "verzaubern"
                        ],
                        "en": [
                            "bewitch",
                            "charm"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u0430\u0440\u0430\u0432\u0430\u0446\u044c",
                            "\u0432\u044f\u0434\u0437\u044c\u043c\u0430\u0440\u044b\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "strobinella\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "encantar",
                            "encisar",
                            "fetillar"
                        ],
                        "es": [
                            "hechizar",
                            "embrujar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sor\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "ganda"
                        ],
                        "fi": [
                            "taikoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "toverje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bf\u03b7\u03c4\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "var\u00e1zsol"
                        ],
                        "io": [
                            "socar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyihir",
                            "menyihiri",
                            "menyihirkan"
                        ],
                        "it": [
                            "stregare"
                        ],
                        "nl": [
                            "betoveren"
                        ],
                        "no": [
                            "forhekse"
                        ],
                        "pl": [
                            "zaczarowa\u0107",
                            "oczarowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "enfeiti\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u043e\u043b\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0447\u0430\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtrolla",
                            "trollbinda"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u010darovat",
                            "u\u010darovat"
                        ],
                        "wa": [
                            "emmacraler"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ensouple": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kettbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "warp beam"
                        ],
                        "br": [
                            "karvan"
                        ],
                        "es": [
                            "enjulio"
                        ],
                        "cy": [
                            "carfan"
                        ],
                        "it": [
                            "subbio"
                        ],
                        "nl": [
                            "kettingboom"
                        ],
                        "ro": [
                            "sul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ensouple": [
                    "Singulier"
                ],
                "ensouples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enstatite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enstatit"
                        ],
                        "en": [
                            "enstatite"
                        ],
                        "da": [
                            "enstatite"
                        ],
                        "es": [
                            "enstatita"
                        ],
                        "fi": [
                            "enstatiitti"
                        ],
                        "it": [
                            "enstatite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enstatite": [
                    "Singulier"
                ],
                "enstatites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ensuite": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apr\u00e8s cela.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dus",
                            "gevolglik",
                            "daarna",
                            "later"
                        ],
                        "sq": [
                            "pastaj"
                        ],
                        "de": [
                            "dann",
                            "danach",
                            "darauf",
                            "nachher",
                            "hinterher"
                        ],
                        "en": [
                            "consequently",
                            "so",
                            "subsequently",
                            "thus",
                            "accordingly",
                            "afterwards",
                            "next",
                            "subsequently",
                            "afterward",
                            "then",
                            "after that"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6fter \u00feam"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "despr\u00e9s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub098\uc911\uc5d0"
                        ],
                        "da": [
                            "derefter",
                            "herefter"
                        ],
                        "es": [
                            "por consiguiente",
                            "a continuaci\u00f3n",
                            "despu\u00e9s",
                            "luego",
                            "m\u00e1s adelante",
                            "enseguida"
                        ],
                        "eo": [
                            "sekve",
                            "poste"
                        ],
                        "fo": [
                            "sostatt",
                            "t\u00edskil",
                            "seinni",
                            "s\u00ed\u00f0an"
                        ],
                        "fi": [
                            "sitten",
                            "sen j\u00e4lkeen"
                        ],
                        "fy": [
                            "efternei",
                            "efteroan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d4\u10e0\u10d4",
                            "\u10db\u10d4\u10e0\u10db\u10d4",
                            "\u10e8\u10d4\u10db\u10d3\u10d4\u10d2"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03cd\u03b8\u03c9\u03c2",
                            "\u03ad\u03c0\u03b5\u03b9\u03c4\u03b1",
                            "\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac",
                            "\u03cd\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d7\u05e8 \u05db\u05da"
                        ],
                        "hu": [
                            "azt\u00e1n",
                            "azut\u00e1n",
                            "k\u00e9s\u0151bb",
                            "ut\u00e1na"
                        ],
                        "id": [
                            "kemudian",
                            "lalu"
                        ],
                        "it": [
                            "dietro",
                            "dopo"
                        ],
                        "nl": [
                            "daarna",
                            "naderhand",
                            "vervolgens"
                        ],
                        "no": [
                            "bak"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeto",
                            "wi\u0119c",
                            "zatem",
                            "potem"
                        ],
                        "pt": [
                            "logo",
                            "por conseguinte",
                            "sendo assim",
                            "depois",
                            "atr\u00e1s",
                            "em seguida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043c",
                            "\u0437\u0430\u0442\u0435\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "potom"
                        ],
                        "sv": [
                            "sedan",
                            "vidare"
                        ],
                        "sw": [
                            "kisha"
                        ],
                        "tr": [
                            "sonra",
                            "sonralar\u0131"
                        ],
                        "zu": [
                            "emuva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entaille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "notch",
                            "nick"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0636\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "fi": [
                            "viille",
                            "viilto"
                        ],
                        "hu": [
                            "bev\u00e1g\u00e1s",
                            "bemetsz\u00e9s"
                        ],
                        "it": [
                            "intaglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "inkeping"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2sca",
                            "encrena",
                            "talh"
                        ],
                        "sv": [
                            "snitt",
                            "rispa",
                            "sk\u00e5ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entaille": [
                    "Singulier"
                ],
                "entailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Commencer, engager\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anfangen",
                            "beginnen"
                        ],
                        "en": [
                            "begin",
                            "commence"
                        ],
                        "eu": [
                            "eraso"
                        ],
                        "ca": [
                            "comen\u00e7ar"
                        ],
                        "pt": [
                            "iniciar",
                            "come\u00e7ar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0438\u043d\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanbreek"
                        ],
                        "de": [
                            "anbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "break into",
                            "broach",
                            "pin down"
                        ],
                        "br": [
                            "boulc\u02bcha\u00f1",
                            "boulc\u02bchi\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekkonsumi"
                        ],
                        "io": [
                            "entamar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanbreken",
                            "aansnijden"
                        ],
                        "pt": [
                            "come\u00e7ar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entasser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufstapeln",
                            "h\u00e4ufen",
                            "horten",
                            "anh\u00e4ufen",
                            "aufh\u00e4ufen",
                            "ansammeln"
                        ],
                        "en": [
                            "stack",
                            "amass",
                            "heap",
                            "pile up",
                            "accumulate",
                            "collect",
                            "gather",
                            "pile",
                            "crowd"
                        ],
                        "br": [
                            "berna\u00f1",
                            "bernia\u00f1",
                            "berni\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "amuntegar",
                            "amuntonar",
                            "apinyar",
                            "agarberar"
                        ],
                        "da": [
                            "samles",
                            "samle sig",
                            "stable"
                        ],
                        "es": [
                            "acopiar",
                            "acumular",
                            "amontonar",
                            "api\u00f1ar",
                            "reunir"
                        ],
                        "eo": [
                            "staki",
                            "amasigi"
                        ],
                        "fi": [
                            "pinota"
                        ],
                        "io": [
                            "amasigar"
                        ],
                        "it": [
                            "affastellare"
                        ],
                        "nl": [
                            "op een stapel zetten",
                            "opeenhopen",
                            "ophopen",
                            "stapelen",
                            "opstapelen",
                            "opeenstapelen",
                            "tassen"
                        ],
                        "pt": [
                            "acumular",
                            "amontoar",
                            "empilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eengr\u0103m\u0103di",
                            "\u00eenghesui"
                        ],
                        "sv": [
                            "stapla",
                            "samla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ent\u00e9l\u00e9chie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Notion philosophique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entelechie"
                        ],
                        "en": [
                            "entelechy"
                        ],
                        "br": [
                            "entelekiezh"
                        ],
                        "oc": [
                            "entelequia"
                        ],
                        "pt": [
                            "entel\u00e9quia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ent\u00e9l\u00e9chie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ent\u00e9l\u00e9chies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entendement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begriffsverm\u00f6gen"
                        ],
                        "en": [
                            "understanding",
                            "reason"
                        ],
                        "eu": [
                            "adimen"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstand"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0443\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rst\u00e5nd",
                            "omd\u00f6me"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0437\u0443\u043c\u0456\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entendement": [
                    "Singulier"
                ],
                "entendements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Percevoir un son\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoor"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00ebgjon"
                        ],
                        "de": [
                            "h\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "hear"
                        ],
                        "ang": [
                            "hyran"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u057d\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "e\u015fitm\u0259k",
                            "duymaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzun"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u0443\u0446\u044c",
                            "\u0443\u0447\u0443\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "klevout",
                            "klevet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0443\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "oir",
                            "sentir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u542c\u89c1",
                            "\u542c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4e3\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010duti",
                            "slu\u0161ati",
                            "za\u010duti"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "o\u00edr"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u016ddi"
                        ],
                        "et": [
                            "kuulma"
                        ],
                        "fo": [
                            "hoyra"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuulla"
                        ],
                        "gd": [
                            "cluinn"
                        ],
                        "ga": [
                            "clois",
                            "cluin"
                        ],
                        "gl": [
                            "oir"
                        ],
                        "cy": [
                            "clywed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10db\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05e2"
                        ],
                        "hu": [
                            "hall"
                        ],
                        "io": [
                            "audar"
                        ],
                        "id": [
                            "dengar"
                        ],
                        "is": [
                            "heyra"
                        ],
                        "it": [
                            "udire",
                            "ascoltare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u805e\u304f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0433\u0443\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "audire"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzird\u0113t"
                        ],
                        "lt": [
                            "gird\u0117ti"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430",
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u043d\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "dengar"
                        ],
                        "nl": [
                            "horen"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8re"
                        ],
                        "oc": [
                            "ausir",
                            "entendre"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0646\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142ysze\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ouvir",
                            "escutar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a asculta",
                            "a auzi",
                            "auzi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0441\u043b\u044b\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0443\u0442\u0438",
                            "\u0441\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u010du\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "sli\u0161ati"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6ra"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusikia"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0438\u0448\u0435\u0442\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "sly\u0161et"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "i\u015fitmek",
                            "duymak"
                        ],
                        "tk": [
                            "e\u015fitmek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0443\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "nghe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9couter d\u2019une oreille attentive\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anh\u00f6ren",
                            "Geh\u00f6r schenken"
                        ],
                        "ca": [
                            "escoltar"
                        ],
                        "es": [
                            "escuchar"
                        ],
                        "oc": [
                            "entendre"
                        ],
                        "pl": [
                            "wys\u0142ucha\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "akkoord",
                            "ooreenkoms",
                            "ooreenstemming"
                        ],
                        "de": [
                            "Akkord",
                            "Abkommen",
                            "Einklang",
                            "\u00dcbereinkommen",
                            "\u00dcbereinstimmung",
                            "Zusammenklang",
                            "Klang",
                            "Kongruenz"
                        ],
                        "en": [
                            "double entendre",
                            "understanding",
                            "alliance",
                            "accord",
                            "entente",
                            "concord"
                        ],
                        "ca": [
                            "acord",
                            "concordan\u00e7a"
                        ],
                        "da": [
                            "akkord"
                        ],
                        "es": [
                            "acorde",
                            "acuerdo",
                            "concordaci\u00f3n",
                            "convenio"
                        ],
                        "eo": [
                            "akordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sopimus"
                        ],
                        "fy": [
                            "akkoard",
                            "akkoart",
                            "oerienstimming"
                        ],
                        "hu": [
                            "akkord",
                            "megegyez\u00e9s",
                            "\u00f6sszhangzat"
                        ],
                        "io": [
                            "konsento"
                        ],
                        "is": [
                            "samhlj\u00f3mur",
                            "samkomulag",
                            "samningur",
                            "samraemi"
                        ],
                        "it": [
                            "accordo"
                        ],
                        "nl": [
                            "akkoord",
                            "overeenstemming",
                            "overeenkomst"
                        ],
                        "no": [
                            "avtale"
                        ],
                        "pt": [
                            "acorde",
                            "acordo",
                            "ajuste",
                            "concord\u00e2ncia",
                            "conformidade",
                            "conven\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u043e\u0440\u0434",
                            "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435",
                            "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "sw": [
                            "mapatano"
                        ],
                        "tl": [
                            "k\u00e1sunduan"
                        ],
                        "tr": [
                            "ahenk",
                            "anla\u015fma",
                            "antant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entente": [
                    "Singulier"
                ],
                "ententes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ent\u00e9riner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "best\u00e4tigen"
                        ],
                        "en": [
                            "ratify"
                        ],
                        "da": [
                            "ratificere"
                        ],
                        "es": [
                            "ratificar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekrachtigen"
                        ],
                        "oc": [
                            "ratificar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ent\u00e9rotoxine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "toxine produite par les bact\u00e9ries intestinales",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enterotoxin"
                        ],
                        "en": [
                            "enterotoxin"
                        ],
                        "fi": [
                            "enterotoksiini"
                        ],
                        "id": [
                            "enterotoksin"
                        ],
                        "it": [
                            "enterotossina"
                        ],
                        "nl": [
                            "enterotoxine"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ent\u00e9rotoxine": [
                    "Singulier"
                ],
                "ent\u00e9rotoxines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enterrement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begrafnis",
                            "begrawing"
                        ],
                        "de": [
                            "Beerdigung",
                            "Begr\u00e4bnis",
                            "Beisetzung",
                            "Leichenzug"
                        ],
                        "en": [
                            "burial",
                            "funeral",
                            "interment"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0641\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehorzte"
                        ],
                        "br": [
                            "interamant"
                        ],
                        "ca": [
                            "enterrament"
                        ],
                        "es": [
                            "enterramiento",
                            "entierro"
                        ],
                        "eo": [
                            "entombigo",
                            "enterigo"
                        ],
                        "fy": [
                            "begraffenis",
                            "be\u00eferdiging"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03b1\u03c6\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "enterigo",
                            "funero"
                        ],
                        "it": [
                            "seppellimento",
                            "funerale"
                        ],
                        "nl": [
                            "begrafenis",
                            "graflegging",
                            "teraardebestelling"
                        ],
                        "no": [
                            "begravelse"
                        ],
                        "pl": [
                            "pogrzeb",
                            "pogrzebanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "sepultamento",
                            "enterro",
                            "enterramento",
                            "funeral"
                        ],
                        "sv": [
                            "begravning"
                        ],
                        "wa": [
                            "etermint"
                        ],
                        "zu": [
                            "umngcwabo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enterrement": [
                    "Singulier"
                ],
                "enterrements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enterrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enfouir, mettre dans la terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beisetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "bury"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehortzi"
                        ],
                        "fi": [
                            "haudata"
                        ],
                        "id": [
                            "memendam"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Inhumer, mettre un corps en terre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beerdigen"
                        ],
                        "en": [
                            "bury"
                        ],
                        "eu": [
                            "ehortzi"
                        ],
                        "fi": [
                            "haudata"
                        ],
                        "id": [
                            "mengubur",
                            "menguburkan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u043b\u0435\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u043c\u04af\u04af"
                        ],
                        "sg": [
                            "l\u00fc"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u043c\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "ja\u00fdlamak",
                            "\u00fderlemek",
                            "depin etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ent\u00eat\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stur"
                        ],
                        "en": [
                            "stubborn"
                        ],
                        "es": [
                            "testarudo"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsep\u00e4inen"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u00e9hlav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ent\u00eat\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ent\u00eat\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ent\u00eat\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ent\u00eat\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ent\u00eatement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sturheit"
                        ],
                        "en": [
                            "stubbornness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0646\u0627\u062f"
                        ],
                        "br": [
                            "pennegezh",
                            "kilpennegezh"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "envishet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ent\u00eatement": [
                    "Singulier"
                ],
                "ent\u00eatements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enth\u00e9og\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entheogene"
                        ],
                        "en": [
                            "entheogen"
                        ],
                        "es": [
                            "ente\u00f3geno"
                        ],
                        "it": [
                            "enteogeno"
                        ],
                        "pl": [
                            "enteogen"
                        ],
                        "pt": [
                            "enteogen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enth\u00e9og\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "enth\u00e9og\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enthousiasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geesdrif",
                            "besieling"
                        ],
                        "de": [
                            "begeisterung",
                            "Begeisterung",
                            "Enthusiasmus",
                            "Schwung"
                        ],
                        "en": [
                            "enthusiasm",
                            "Theolepsy",
                            "alacrity",
                            "morale",
                            "zest"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogoberotasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "entusiasme"
                        ],
                        "da": [
                            "begejstring"
                        ],
                        "es": [
                            "entusiasmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "entuziasmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "eldhugi"
                        ],
                        "fi": [
                            "innostus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05dc\u05d4\u05d1\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "entuziasmo"
                        ],
                        "id": [
                            "gairah",
                            "kekaguman"
                        ],
                        "it": [
                            "entusiasmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60c5\u71b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "enthousiasme",
                            "geestdrift",
                            "uitbundigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "entuzjazm"
                        ],
                        "pt": [
                            "entusiasmo",
                            "furor",
                            "vida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0442\u0443\u0437\u0438\u0430\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "entusiasm",
                            "h\u00e4nf\u00f6relse"
                        ],
                        "cs": [
                            "entuziazmus"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fevk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enthousiasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "enthousiasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enthousiasmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begeistern"
                        ],
                        "en": [
                            "enthuse",
                            "excite"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043d\u0442\u0443\u0441\u0438\u0430\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "apassionar"
                        ],
                        "es": [
                            "entusiasmar",
                            "apasionar"
                        ],
                        "it": [
                            "entusiasmare"
                        ],
                        "pt": [
                            "entusiasmar"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4nf\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enthousiaste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begeistert",
                            "enthusiastisch"
                        ],
                        "en": [
                            "enthusiastic",
                            "keen"
                        ],
                        "fi": [
                            "innokas"
                        ],
                        "gl": [
                            "entusiasta"
                        ],
                        "it": [
                            "entusiastico",
                            "entusiasta"
                        ],
                        "cs": [
                            "nad\u0161en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enthousiaste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "enthousiastes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Begeisterter",
                            "Begeisterte",
                            "Schw\u00e4rmer",
                            "Schw\u00e4rmerin"
                        ],
                        "en": [
                            "enthusiast"
                        ],
                        "gl": [
                            "entusiasta"
                        ],
                        "it": [
                            "entusiasta"
                        ],
                        "cs": [
                            "nad\u0161enec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enthousiaste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "enthousiastes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enthym\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enthymeme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7701\u7565\u63a8\u7406\u6cd5"
                        ],
                        "es": [
                            "entimema"
                        ],
                        "it": [
                            "entimema"
                        ],
                        "oc": [
                            "entim\u00e8ma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0442\u0438\u043c\u0435\u043c\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enthym\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "enthym\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enticher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "become infatuated"
                        ],
                        "ca": [
                            "se"
                        ],
                        "es": [
                            "encapricharse"
                        ],
                        "fi": [
                            "pihkaantua"
                        ],
                        "hu": [
                            "vkibe"
                        ],
                        "io": [
                            "fanatikeskar"
                        ],
                        "oc": [
                            "encapriciar",
                            "enamorar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a toutes ses parties, ou que l\u2019on consid\u00e8re dans toute son \u00e9tendue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ganz",
                            "vollst\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "entire",
                            "overall",
                            "whole",
                            "full",
                            "global",
                            "outright",
                            "stark",
                            "thorough",
                            "complete",
                            "plenary",
                            "integral"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u00fct\u00f6v"
                        ],
                        "hr": [
                            "cijel",
                            "sav"
                        ],
                        "nl": [
                            "compleet",
                            "gans",
                            "heel",
                            "geheel",
                            "vol",
                            "volkomen",
                            "totaal",
                            "volledig"
                        ],
                        "wa": [
                            "etir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hele",
                            "volledig",
                            "vol"
                        ],
                        "de": [
                            "total",
                            "voll"
                        ],
                        "ang": [
                            "ful"
                        ],
                        "ca": [
                            "sencer",
                            "tot",
                            "total",
                            "ple",
                            "sencer"
                        ],
                        "da": [
                            "hel",
                            "fuld"
                        ],
                        "es": [
                            "completo",
                            "entero",
                            "todo",
                            "total",
                            "lleno",
                            "pleno"
                        ],
                        "eo": [
                            "tuta",
                            "plena",
                            "entjera"
                        ],
                        "fo": [
                            "allur",
                            "fullur",
                            "fullf\u00edggja\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "koko",
                            "t\u00e4ysi"
                        ],
                        "fy": [
                            "finaal",
                            "g\u00e2ns",
                            "g\u00e2nsk",
                            "hiel",
                            "hielendal"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00e0n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03ad\u03c1\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03cc\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "eg\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "integra"
                        ],
                        "is": [
                            "heill"
                        ],
                        "it": [
                            "completo",
                            "intero",
                            "totale",
                            "tutto",
                            "pieno"
                        ],
                        "la": [
                            "universus",
                            "plenus"
                        ],
                        "oc": [
                            "enti\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ca\u0142kowity",
                            "pe\u0142en",
                            "pe\u0142ny"
                        ],
                        "pt": [
                            "inteiro",
                            "todo",
                            "total",
                            "cheio",
                            "completo",
                            "pleno"
                        ],
                        "ro": [
                            "tot",
                            "plin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "hel",
                            "full"
                        ],
                        "sw": [
                            "zima"
                        ],
                        "tl": [
                            "pun\u00f4",
                            "puno"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fct\u00fcn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "entiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "enti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enti\u00e8rement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D'une mani\u00e8re enti\u00e8re.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "heeltemal",
                            "vol"
                        ],
                        "sq": [
                            "aspak",
                            "fare",
                            "krejt"
                        ],
                        "de": [
                            "ganz",
                            "g\u00e4nzlich",
                            "v\u00f6llig",
                            "voll und ganz"
                        ],
                        "en": [
                            "entirely",
                            "wholly",
                            "absolutely",
                            "altogether",
                            "utterly",
                            "all",
                            "completely",
                            "fully",
                            "thoroughly",
                            "through",
                            "from A to Z",
                            "at all",
                            "quite"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6ghw\u00e6s",
                            "eall",
                            "full",
                            "\u00e6ghw\u00e6s"
                        ],
                        "br": [
                            "bezh",
                            "grenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "enterament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5168\u90e8"
                        ],
                        "da": [
                            "helt",
                            "fuldst\u00e6ndig"
                        ],
                        "es": [
                            "enteramente",
                            "completamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "tute",
                            "plene",
                            "komplete"
                        ],
                        "fo": [
                            "heilt",
                            "r\u00e6ttiliga"
                        ],
                        "fi": [
                            "aivan"
                        ],
                        "gd": [
                            "uile gu l\u00e9ir"
                        ],
                        "hu": [
                            "teljesen"
                        ],
                        "is": [
                            "alveg"
                        ],
                        "it": [
                            "interamente",
                            "completamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "finaal",
                            "heel",
                            "geheel",
                            "helemaal",
                            "totaal",
                            "volkomen",
                            "volledig",
                            "heel",
                            "geheel",
                            "ten volle",
                            "volkomen",
                            "volledig",
                            "voluit",
                            "compleet",
                            "heel",
                            "geheel",
                            "totaal",
                            "totaliter",
                            "volkomen",
                            "volledig"
                        ],
                        "oc": [
                            "enti\u00e8rament"
                        ],
                        "pl": [
                            "zupe\u0142nie",
                            "w pe\u0142ni"
                        ],
                        "pt": [
                            "totalmente",
                            "absolutamente",
                            "completamente",
                            "completamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435",
                            "\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e",
                            "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e",
                            "\u0446\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "alldeles",
                            "fullst\u00e4ndigt",
                            "helt",
                            "absolut"
                        ],
                        "sw": [
                            "kabisa"
                        ],
                        "tl": [
                            "h\u00e1los",
                            "t\u00edla"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015ftanba\u015fa",
                            "b\u00fct\u00fcn",
                            "adamak\u0131ll\u0131",
                            "adamak\u0131ll\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "entity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u064a\u0627\u0646",
                            "\u0643\u064a\u0646\u0648\u0646\u0629",
                            "\u0648\u062c\u0648\u062f"
                        ],
                        "ast": [
                            "entid\u00e1"
                        ],
                        "br": [
                            "hennad"
                        ],
                        "ca": [
                            "entitat"
                        ],
                        "es": [
                            "entidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "ento"
                        ],
                        "fi": [
                            "entiteetti"
                        ],
                        "gl": [
                            "entidade"
                        ],
                        "io": [
                            "ento"
                        ],
                        "it": [
                            "entit\u00e0"
                        ],
                        "la": [
                            "entitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "entiteit"
                        ],
                        "oc": [
                            "entitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "entidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "entit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entomologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Insektenkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "entomology"
                        ],
                        "br": [
                            "entomologiezh",
                            "amprevanoniezh"
                        ],
                        "co": [
                            "entomologia"
                        ],
                        "da": [
                            "entomologi"
                        ],
                        "es": [
                            "entomolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "entomologio"
                        ],
                        "et": [
                            "entomoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6nteistiede"
                        ],
                        "gl": [
                            "entomolox\u00eda"
                        ],
                        "hu": [
                            "entomol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "entomologio"
                        ],
                        "is": [
                            "skord\u00fdrafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "entomologia"
                        ],
                        "lt": [
                            "entomologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "entomologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "entomologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "entomologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0442\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "entomologi"
                        ],
                        "tr": [
                            "entomoloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entomologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "entomologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entomologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entomologist"
                        ],
                        "ca": [
                            "entom\u00f2leg"
                        ],
                        "es": [
                            "entom\u00f3logo"
                        ],
                        "io": [
                            "entomologiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "entomologo",
                            "entomologa"
                        ],
                        "pt": [
                            "entomologista"
                        ],
                        "sv": [
                            "entomolog"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 c\u00f4n tr\u00f9ng h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entomologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "entomologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "entomophagie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entomophagie"
                        ],
                        "en": [
                            "entomophagy"
                        ],
                        "ca": [
                            "entomof\u00e0gia"
                        ],
                        "es": [
                            "entomofagia"
                        ],
                        "fi": [
                            "entomofagia"
                        ],
                        "it": [
                            "entomofagia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6606\u866b\u98df"
                        ],
                        "pl": [
                            "entomofag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0442\u043e\u043c\u043e\u0444\u0430\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "entomof\u00e1gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "entomofagi"
                        ],
                        "cs": [
                            "entomofagie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entomophagie": [
                    "Singulier"
                ],
                "entomophagies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entonner": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanhef"
                        ],
                        "en": [
                            "intone"
                        ],
                        "es": [
                            "entonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekkanti"
                        ],
                        "io": [
                            "intonar"
                        ],
                        "it": [
                            "intonare"
                        ],
                        "nl": [
                            "een lied aanheffen",
                            "inzetten"
                        ],
                        "nrm": [
                            "entounaer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0445\u0432\u0430\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppst\u00e4mma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entonnoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trichter"
                        ],
                        "en": [
                            "funnel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0645\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "embut"
                        ],
                        "co": [
                            "imbutu"
                        ],
                        "es": [
                            "embudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "funelo"
                        ],
                        "fo": [
                            "trakt"
                        ],
                        "fi": [
                            "suppilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "embude",
                            "funil"
                        ],
                        "io": [
                            "funelo"
                        ],
                        "id": [
                            "corong"
                        ],
                        "it": [
                            "imbuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6f0f\u6597",
                            "\u3058\u3087\u3046\u3054"
                        ],
                        "nl": [
                            "trechter"
                        ],
                        "no": [
                            "trakt"
                        ],
                        "oc": [
                            "embut",
                            "embuc",
                            "enfonilh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u06cc\u0641"
                        ],
                        "pt": [
                            "funil"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u00e2lnie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0440\u043e\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tratt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entonnoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "entonnoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entorhinal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entorhinal"
                        ],
                        "eu": [
                            "entorrinal"
                        ],
                        "es": [
                            "entorrinal"
                        ],
                        "it": [
                            "entorinale"
                        ],
                        "nl": [
                            "entorinale"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015br\u00f3dw\u0119chowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "entorrinal"
                        ],
                        "sv": [
                            "entorinala"
                        ],
                        "tr": [
                            "entorhinal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entorhinal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "entorhinaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "entorhinale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "entorhinales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "entorse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Foulure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verstauchung"
                        ],
                        "en": [
                            "sprain"
                        ],
                        "ca": [
                            "tor\u00e7ada",
                            "esquin\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u626d\u4f24"
                        ],
                        "da": [
                            "forstuvning"
                        ],
                        "es": [
                            "torcedura",
                            "esguince"
                        ],
                        "fi": [
                            "nyrj\u00e4hdys",
                            "rev\u00e4hdys",
                            "ven\u00e4hdys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b5\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "slogatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u637b\u632b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstuiking"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entorse": [
                    "Singulier"
                ],
                "entorses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entourage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entourage"
                        ],
                        "en": [
                            "entourage",
                            "company"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "es": [
                            "alrededor"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rist\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkumajo",
                            "cirkumanti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430\u0436"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entourage": [
                    "Singulier"
                ],
                "entourages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entourer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umringen",
                            "umzingeln"
                        ],
                        "en": [
                            "surround",
                            "encircle"
                        ],
                        "ang": [
                            "ymbsettan"
                        ],
                        "br": [
                            "gronna\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "omgive"
                        ],
                        "es": [
                            "rodear"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109irka\u016di"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuartaich"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkondar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengelilingi",
                            "mengepung"
                        ],
                        "it": [
                            "circondare"
                        ],
                        "nl": [
                            "insluiten",
                            "omgeven",
                            "omringen"
                        ],
                        "pt": [
                            "cercar",
                            "circundar",
                            "rodear"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenconjura"
                        ],
                        "sv": [
                            "kringg\u00e5",
                            "omgiva",
                            "bel\u00e4gga med"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entracte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Intervalle qui s\u00e9pare des actes au th\u00e9\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pause",
                            "Zwischenakt"
                        ],
                        "en": [
                            "intermission",
                            "entracte",
                            "acte",
                            "interval"
                        ],
                        "ca": [
                            "entreacte",
                            "sainet"
                        ],
                        "es": [
                            "entreacto",
                            "sainete",
                            "entrem\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "interakto"
                        ],
                        "io": [
                            "interakto"
                        ],
                        "it": [
                            "acte"
                        ],
                        "nl": [
                            "acte",
                            "tussenbedrijf"
                        ],
                        "pl": [
                            "antrakt"
                        ],
                        "pt": [
                            "intervalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "mellanakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entracte": [
                    "Singulier"
                ],
                "entractes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entraider": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einanderhelfen"
                        ],
                        "en": [
                            "help one another"
                        ],
                        "es": [
                            "ayudarse"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1lisana",
                            "sungana"
                        ],
                        "nl": [
                            "elkander helpen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kusaidiana"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entrailles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Les visc\u00e8res thoraciques et abdominaux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eingeweide"
                        ],
                        "en": [
                            "entrails"
                        ],
                        "eu": [
                            "errai"
                        ],
                        "eo": [
                            "intestoj"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4lmykset"
                        ],
                        "ga": [
                            "abach"
                        ],
                        "nl": [
                            "ingewanden"
                        ],
                        "oc": [
                            "entralhas",
                            "ventralha"
                        ],
                        "pl": [
                            "trzewia"
                        ],
                        "pt": [
                            "entranhas"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103runtaie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438",
                            "\u043a\u0438\u0448\u043a\u0438"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Lieux les plus profonds de la terre.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Inneres"
                        ],
                        "en": [
                            "womb"
                        ],
                        "oc": [
                            "entralhas"
                        ],
                        "pt": [
                            "profundezas"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u0103runtaie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entrain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ardeur \u00e0 faire quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwung",
                            "Elan",
                            "Energie",
                            "Temperament"
                        ],
                        "en": [
                            "spirit",
                            "drive"
                        ],
                        "es": [
                            "br\u00edo"
                        ],
                        "io": [
                            "animeso"
                        ],
                        "it": [
                            "entusiasmo",
                            "vivacit\u00e0",
                            "brio",
                            "lena"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaart",
                            "levendigheid",
                            "opgewektheid",
                            "zin"
                        ],
                        "pl": [
                            "werwa",
                            "weso\u0142o\u015b\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "antren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0440\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "livlighet",
                            "fart"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrain": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entra\u00eenement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "training"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0645\u0631\u064a\u0646",
                            "\u062a\u0645\u0627\u0631\u064a\u0646"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c8\ub828",
                            "\ud2b8\ub808\uc774\ub2dd"
                        ],
                        "hr": [
                            "trening"
                        ],
                        "es": [
                            "entrenamiento"
                        ],
                        "fi": [
                            "harjoitus"
                        ],
                        "io": [
                            "fortrano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a13\u7df4",
                            "\u30c8\u30ec\u30fc\u30cb\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "nl": [
                            "aandrijving",
                            "training"
                        ],
                        "oc": [
                            "entra\u00efnament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0432\u043e\u043e\u0434\u0443\u0448\u0435\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4ning"
                        ],
                        "cs": [
                            "tr\u00e9nink",
                            "cvi\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entra\u00eenement": [
                    "Singulier"
                ],
                "entra\u00eenements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrainer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trainieren",
                            "zusammenziehen",
                            "abtragen",
                            "fortbringen",
                            "wegtragen"
                        ],
                        "eo": [
                            "trejni",
                            "kuntiri",
                            "forporti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00ed\u00f0ka",
                            "venja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03cd\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "trainen",
                            "fronsen",
                            "samentrekken",
                            "uitdragen",
                            "wegbrengen",
                            "wegdragen",
                            "meeslepen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pr\u00e9parer un cheval pour un exercice, ou, pr\u00e9parer une personne \u00e0 quelque exercice physique ou intellectuel\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "it": [
                            "allenare"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrenar",
                            "exercitar"
                        ],
                        "es": [
                            "entrenar"
                        ],
                        "en": [
                            "coach",
                            "train"
                        ],
                        "nl": [
                            "coachen"
                        ],
                        "pt": [
                            "adestrar",
                            "exercitar",
                            "treinar",
                            "educar"
                        ],
                        "ro": [
                            "antrena"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entra\u00eener": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Emmener, conduire avec une sorte de violence.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ziehen",
                            "wegschleppen",
                            "wegtragen"
                        ],
                        "es": [
                            "arrastrar"
                        ],
                        "it": [
                            "indurre a",
                            "portare a"
                        ],
                        "oc": [
                            "entra\u00efnar"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrastar",
                            "rebocar",
                            "conduzir",
                            "empurrar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Avoir pour effet, pour r\u00e9sultat, pour cons\u00e9quence n\u00e9cessaire, in\u00e9vitable.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verursachen",
                            "herbeif\u00fchren",
                            "ziehen"
                        ],
                        "es": [
                            "arrastrar",
                            "traer consigo"
                        ],
                        "it": [
                            "provocare",
                            "causare"
                        ],
                        "oc": [
                            "entra\u00efnar"
                        ],
                        "pt": [
                            "portar",
                            "carregar",
                            "trazer",
                            "ter"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trainieren",
                            "zusammenziehen",
                            "abtragen",
                            "fortbringen"
                        ],
                        "en": [
                            "drag",
                            "carry away",
                            "foster",
                            "carry",
                            "bring",
                            "bring away",
                            "pull",
                            "draw",
                            "coach",
                            "train"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrenar",
                            "exercitar"
                        ],
                        "es": [
                            "entrenar",
                            "arrastrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "trejni",
                            "kuntiri",
                            "forporti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00ed\u00f0ka",
                            "venja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03cd\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "la": [
                            "asportare"
                        ],
                        "nl": [
                            "coachen",
                            "trainen",
                            "fronsen",
                            "samentrekken",
                            "uitdragen",
                            "wegbrengen",
                            "wegdragen"
                        ],
                        "pt": [
                            "adestrar",
                            "exercitar",
                            "treinar",
                            "educar",
                            "contrair"
                        ],
                        "ro": [
                            "antrena"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entraineur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trainer"
                        ],
                        "en": [
                            "coach",
                            "trainer"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrenador"
                        ],
                        "es": [
                            "entrenador",
                            "adiestrador"
                        ],
                        "it": [
                            "allenatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7df4\u7fd2\u6a5f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043f\u043a\u0435\u0440",
                            "\u0436\u0430\u0442\u0442\u044b\u049b\u0442\u044b\u0440\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "trainer"
                        ],
                        "no": [
                            "trener"
                        ],
                        "pl": [
                            "trener"
                        ],
                        "pt": [
                            "treinador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "trener"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4nare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tren\u00e9r",
                            "kou\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e2a\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "wa": [
                            "etrinneu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entraineur": [
                    "Singulier"
                ],
                "entraineurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entra\u00eeneur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trainer"
                        ],
                        "en": [
                            "coach",
                            "trainer"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrenador"
                        ],
                        "fi": [
                            "valmentaja"
                        ],
                        "it": [
                            "allenatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8abf\u6559\u5e2b",
                            "\u30c8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043f\u043a\u0435\u0440",
                            "\u0436\u0430\u0442\u0442\u044b\u049b\u0442\u044b\u0440\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "trainer"
                        ],
                        "no": [
                            "trener"
                        ],
                        "pl": [
                            "trener"
                        ],
                        "pt": [
                            "treinador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "trener"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4nare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tren\u00e9r",
                            "kou\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e2a\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "wa": [
                            "etrinneu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entra\u00eeneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "entra\u00eeneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entraineuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trainerin",
                            "Animierdame"
                        ],
                        "en": [
                            "coach"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrenadora"
                        ],
                        "es": [
                            "entrenadora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bd\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "allenatrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "trenere"
                        ],
                        "nl": [
                            "trainster"
                        ],
                        "pl": [
                            "trenerka"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9cnica"
                        ],
                        "ro": [
                            "antrenoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tren\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entraineuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "entraineuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entra\u00eeneuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trainerin",
                            "Animierdame"
                        ],
                        "en": [
                            "coach"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrenadora"
                        ],
                        "es": [
                            "entrenadora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bd\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "allenatrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "trenere"
                        ],
                        "nl": [
                            "trainster"
                        ],
                        "pl": [
                            "trenerka"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9cnica"
                        ],
                        "ro": [
                            "antrenoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tren\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entra\u00eeneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "entra\u00eeneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entre": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de deux limites",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwischen"
                        ],
                        "en": [
                            "between",
                            "among",
                            "amongst"
                        ],
                        "az": [
                            "aras\u0131nda"
                        ],
                        "br": [
                            "etre"
                        ],
                        "ca": [
                            "entre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "izme\u0111u"
                        ],
                        "es": [
                            "entre"
                        ],
                        "eo": [
                            "inter"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskell\u00e4",
                            "kesken"
                        ],
                        "ia": [
                            "inter"
                        ],
                        "it": [
                            "fra",
                            "tra"
                        ],
                        "ln": [
                            "o k\u00e1ti",
                            "o nt\u00e9i"
                        ],
                        "lb": [
                            "t\u00ebschent",
                            "t\u00ebschen",
                            "t\u00ebscht"
                        ],
                        "mt": [
                            "bejn"
                        ],
                        "no": [
                            "mellom",
                            "mellom"
                        ],
                        "oc": [
                            "entre"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119dzy",
                            "pomi\u0119dzy"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443",
                            "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "inte",
                            "etur"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entre-deux-guerres": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interwar period",
                            "interwar era"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b5\u03c3\u03bf\u03c0\u03cc\u03bb\u03b5\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6226\u9593\u671f",
                            "\u5927\u6226\u9593\u671f"
                        ],
                        "nl": [
                            "interbellum"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119dzywojenny"
                        ],
                        "sv": [
                            "mellankrigstid"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entre-temps": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inzwischen",
                            "unterdessen"
                        ],
                        "en": [
                            "meanwhile"
                        ],
                        "ca": [
                            "mentrestant"
                        ],
                        "es": [
                            "mientras tanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "intertempe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03c9\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd"
                        ],
                        "it": [
                            "nel frattempo"
                        ],
                        "oc": [
                            "entretant",
                            "entretemps"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentre timp"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entrechat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entrechat"
                        ],
                        "en": [
                            "entrechat"
                        ],
                        "br": [
                            "skolpad"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabriola"
                        ],
                        "io": [
                            "entrechato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrechat": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrechats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrec\u00f4te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entrecote"
                        ],
                        "en": [
                            "entrec\u00f4te",
                            "rib steak"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrecot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6392\u9aa8\u8089"
                        ],
                        "da": [
                            "entrecote"
                        ],
                        "es": [
                            "entrecot"
                        ],
                        "et": [
                            "antrekoot"
                        ],
                        "it": [
                            "costata di manzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "entrecot"
                        ],
                        "no": [
                            "entrec\u00f4te"
                        ],
                        "pl": [
                            "antrykot"
                        ],
                        "sv": [
                            "entrec\u00f4te",
                            "entrecote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrec\u00f4te": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrec\u00f4tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entr\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "aderim"
                        ],
                        "de": [
                            "Eintritt",
                            "Eingang",
                            "Vorspeise"
                        ],
                        "en": [
                            "entry",
                            "entrance",
                            "ticket",
                            "start",
                            "entree",
                            "starters",
                            "access",
                            "admission",
                            "admittance",
                            "accession"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u062e\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0582\u057f\u0584"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0432\u0430\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "monedigezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5165\u53e3",
                            "\u95e8\u53e3",
                            "\u8fdb\u53e3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc785\uad6c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ulaz"
                        ],
                        "da": [
                            "adgang"
                        ],
                        "es": [
                            "entrada"
                        ],
                        "eo": [
                            "eniro",
                            "enirejo",
                            "kapvorto",
                            "anta\u016dman\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "sissep\u00e4\u00e4s"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4\u00e4nk\u00e4ynti"
                        ],
                        "fy": [
                            "tagong"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10e1\u10d5\u10da\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03c3\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bej\u00e1rat"
                        ],
                        "io": [
                            "eniro"
                        ],
                        "ia": [
                            "entrata"
                        ],
                        "is": [
                            "inngangur"
                        ],
                        "it": [
                            "entrata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5165\u53e3"
                        ],
                        "lv": [
                            "ieeja"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u012f\u0117jimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnengaan",
                            "entree",
                            "intrede",
                            "toegang",
                            "ingang",
                            "inkom",
                            "inkomhal"
                        ],
                        "no": [
                            "inngang",
                            "adgang",
                            "inngang",
                            "\u00e5tgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "intrada",
                            "dintrada"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0631\u0648\u062f\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wej\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "entrada"
                        ],
                        "ro": [
                            "intrare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "vchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "vhod"
                        ],
                        "sv": [
                            "entr\u00e9",
                            "intr\u00e4de"
                        ],
                        "cs": [
                            "vstup",
                            "vchod",
                            "vjezd"
                        ],
                        "tr": [
                            "giri\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0445\u0456\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entr\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "entr\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrejambe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit entre les jambes",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "crotch"
                        ],
                        "eu": [
                            "iztarte"
                        ],
                        "es": [
                            "entrepierna"
                        ],
                        "id": [
                            "kangkang",
                            "kerampang",
                            "selangkangan"
                        ],
                        "pt": [
                            "virilha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrejambe": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrejambes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrelacer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interlace",
                            "intertwine"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u044f\u0442\u0430\u0446\u044c",
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0441\u044c\u0446\u0456",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0430\u043f\u043b\u044f\u0442\u0430\u0446\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0430\u043f\u043b\u0435\u0441\u044c\u0446\u0456"
                        ],
                        "es": [
                            "entrelazar"
                        ],
                        "eo": [
                            "interplekti"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6sszefon"
                        ],
                        "it": [
                            "intrecciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "dooreenstrengelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeplata\u0107"
                        ],
                        "ro": [
                            "impleti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043f\u043b\u0435\u0441\u0442\u0438",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u0442\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entremetteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "matchmaker"
                        ],
                        "br": [
                            "bazhvalan",
                            "jubenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcavot"
                        ],
                        "es": [
                            "alcahuete"
                        ],
                        "eo": [
                            "svatanto"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4litt\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "koppelaar",
                            "koppelaarster"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entremetteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "entremetteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entremise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interposition",
                            "intervention"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0633\u0627\u0637\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcavoteria"
                        ],
                        "es": [
                            "alcahueter\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4litys"
                        ],
                        "io": [
                            "mediaco"
                        ],
                        "it": [
                            "intervento"
                        ],
                        "pl": [
                            "mediacje",
                            "po\u015brednictwo"
                        ],
                        "tr": [
                            "arac\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entremise": [
                    "Singulier"
                ],
                "entremises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrep\u00f4t": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lager"
                        ],
                        "en": [
                            "warehouse",
                            "store",
                            "storehouse"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062e\u0632\u0646",
                            "\u0645\u0633\u062a\u0648\u062f\u0639"
                        ],
                        "da": [
                            "lagerlokale"
                        ],
                        "es": [
                            "dep\u00f3sito",
                            "almac\u00e9n"
                        ],
                        "eo": [
                            "staplo"
                        ],
                        "fi": [
                            "varastohuone"
                        ],
                        "io": [
                            "magazino"
                        ],
                        "it": [
                            "magazzino"
                        ],
                        "nl": [
                            "depot",
                            "entrepot",
                            "opslagplaats",
                            "veem"
                        ],
                        "pt": [
                            "entreposto"
                        ],
                        "ro": [
                            "depozit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u043b\u0430\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "lager"
                        ],
                        "tr": [
                            "antrepo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrep\u00f4t": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrep\u00f4ts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entreprendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre la r\u00e9solution de faire quelque chose, une action, un ouvrage, et commencer \u00e0 le mettre \u00e0 ex\u00e9cution.\u00a0(1 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unternehmen",
                            "angehen",
                            "vornehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "undertake"
                        ],
                        "eu": [
                            "eragon"
                        ],
                        "ca": [
                            "emprendre"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entrepreneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui dirige une entreprise",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entrepreneur"
                        ],
                        "eu": [
                            "enpresari"
                        ],
                        "es": [
                            "empresario"
                        ],
                        "eo": [
                            "entreprenisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03bb\u03ac\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "entraprezisto"
                        ],
                        "id": [
                            "wiraswasta"
                        ],
                        "it": [
                            "imprenditore"
                        ],
                        "la": [
                            "redemptor",
                            "ergolabus"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondernemer"
                        ],
                        "no": [
                            "entrepren\u00f8r",
                            "entrepren\u00f8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "empres\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "antreprenor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "podnikatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrepreneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrepreneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrepreneuriat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unternehmertum"
                        ],
                        "en": [
                            "entrepreneurship"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u521b\u4e1a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc3d\uc5c5"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondernemerschap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrepreneuriat": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrepreneuriats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrepreneuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dirigeante d\u2019entreprise",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sakevrou"
                        ],
                        "de": [
                            "Unternehmerin"
                        ],
                        "en": [
                            "entrepreneuse",
                            "entrepreneur"
                        ],
                        "ast": [
                            "entamadora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044c\u043d\u0456\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "emprenedora"
                        ],
                        "es": [
                            "emprendedora",
                            "comerciante"
                        ],
                        "eo": [
                            "entreprenistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "emprendedora"
                        ],
                        "io": [
                            "entraprezistino"
                        ],
                        "it": [
                            "imprenditrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "komersante"
                        ],
                        "lt": [
                            "verslinink\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Entreprenerin"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderneemster",
                            "zakenvrouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "empreendedora",
                            "comerciante",
                            "empres\u00e1ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "antreprenoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0437\u0435\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "podnikate\u013eka"
                        ],
                        "sl": [
                            "podjetnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "podnikatelka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrepreneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrepreneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entreprise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Projet que l\u2019on entreprend.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Firma",
                            "Unternehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "enterprise",
                            "venture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639",
                            "\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "empresa"
                        ],
                        "es": [
                            "empresa"
                        ],
                        "eo": [
                            "enterpreno",
                            "iniciato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "impresa"
                        ],
                        "oc": [
                            "entrepresa"
                        ],
                        "pt": [
                            "empresa"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6retag"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 \u00e9conomique autonome.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unternehmen",
                            "Firma"
                        ],
                        "en": [
                            "company",
                            "corporation",
                            "enterprise",
                            "firm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "enpresa"
                        ],
                        "ca": [
                            "empresa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u53f8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc0ac"
                        ],
                        "es": [
                            "empresa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompanio",
                            "firmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "yritys"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9g",
                            "v\u00e1llalat"
                        ],
                        "it": [
                            "azienda",
                            "impresa",
                            "compagnia",
                            "societ\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f1a\u793e",
                            "\u4f01\u696d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0435\u043c\u0435",
                            "\u043a\u04d9\u0441\u0456\u043f\u043e\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrijf"
                        ],
                        "no": [
                            "bedrift",
                            "firma"
                        ],
                        "oc": [
                            "entrepresa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6retag"
                        ],
                        "cs": [
                            "podnik",
                            "firma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entreprise": [
                    "Singulier"
                ],
                "entreprises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aller du dehors au dedans.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hereinkommen",
                            "eintreten",
                            "eingehen"
                        ],
                        "en": [
                            "go",
                            "get",
                            "come",
                            "enter"
                        ],
                        "eu": [
                            "sartu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "ingredior",
                            "introe\u014d"
                        ],
                        "pl": [
                            "wchodzi\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuingia"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "girmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dep\u00ebrtoj",
                            "aderoj",
                            "hyj"
                        ],
                        "de": [
                            "hereinkommen",
                            "hineinkommen",
                            "durchdringen",
                            "eindringen",
                            "eintreten"
                        ],
                        "en": [
                            "enter",
                            "come into",
                            "penetrate",
                            "pierce",
                            "go in"
                        ],
                        "az": [
                            "girm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "antreal",
                            "antren",
                            "dont tre"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ulaziti"
                        ],
                        "da": [
                            "indtaste"
                        ],
                        "es": [
                            "entrar",
                            "penetrar",
                            "entrar",
                            "montar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eniri"
                        ],
                        "fo": [
                            "spr\u00edkja",
                            "fara inn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "enirar"
                        ],
                        "it": [
                            "penetrare",
                            "entrare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5165\u308b"
                        ],
                        "ln": [
                            "t\u0254"
                        ],
                        "ms": [
                            "masuk"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenkomen",
                            "inkomen",
                            "binnendringen",
                            "doordringen",
                            "doorstoten",
                            "op het station aankomen",
                            "binnengaan",
                            "binnenlopen",
                            "ingaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "dintrar",
                            "intrar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wej\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "entrar em",
                            "se",
                            "penetrar",
                            "entrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "intra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043e\u0439\u0442\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "vstupovat",
                            "vstoupit",
                            "vch\u00e1zet"
                        ],
                        "tr": [
                            "girmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "mouss\u00ee",
                            "intrer"
                        ],
                        "zu": [
                            "ngena"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entretemps": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans cet intervalle de temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "intussen"
                        ],
                        "de": [
                            "inzwischen",
                            "zwischenzeitlich"
                        ],
                        "en": [
                            "meanwhile",
                            "in the meantime"
                        ],
                        "es": [
                            "entretanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "intertempe"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zben"
                        ],
                        "it": [
                            "frattanto",
                            "nel frattempo"
                        ],
                        "nl": [
                            "intussen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "under tiden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entretenir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tenir en bon \u00e9tat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterhalten",
                            "erhalten",
                            "instand halten",
                            "warten"
                        ],
                        "en": [
                            "maintain",
                            "entertain"
                        ],
                        "ca": [
                            "mantenir"
                        ],
                        "da": [
                            "vedligeholde"
                        ],
                        "es": [
                            "mantener"
                        ],
                        "io": [
                            "konservar"
                        ],
                        "id": [
                            "merawat"
                        ],
                        "oc": [
                            "entretenir",
                            "entret\u00e9ner"
                        ],
                        "pl": [
                            "utrzyma\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "underh\u00e5lla",
                            "uppeh\u00e5lla",
                            "vidmakth\u00e5lla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Maintenir en un certain \u00e9tat une chose, une personne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unterhalten",
                            "erhalten"
                        ],
                        "da": [
                            "fors\u00f8rge",
                            "underholde"
                        ],
                        "id": [
                            "merawat"
                        ],
                        "pl": [
                            "podtrzyma\u0107",
                            "utrzyma\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "underh\u00e5lla"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Converser avec quelqu\u2019un sur tel ou tel sujet.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erz\u00e4hlen"
                        ],
                        "en": [
                            "speak"
                        ],
                        "da": [
                            "underholde"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepyta\u0107"
                        ],
                        "sv": [
                            "underh\u00e5lla",
                            "samtala med",
                            "roa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entretien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Maintenance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pflege",
                            "Unterhaltung",
                            "Unterhalt",
                            "Wartung"
                        ],
                        "en": [
                            "maintenance"
                        ],
                        "ca": [
                            "manteniment"
                        ],
                        "co": [
                            "mantinimentu"
                        ],
                        "es": [
                            "mantenimiento",
                            "entrevista",
                            "conversaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "hoito"
                        ],
                        "io": [
                            "konservo"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderhoud"
                        ],
                        "no": [
                            "vedlikehold"
                        ],
                        "pt": [
                            "manuten\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le n\u00e9cessaire pour la subsistance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebensunterhalt"
                        ],
                        "en": [
                            "sustenance"
                        ],
                        "co": [
                            "intrattenu",
                            "intrattinimentu"
                        ],
                        "es": [
                            "sustento"
                        ],
                        "pt": [
                            "subsist\u00eancia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action de s\u2019entretenir avec d\u2019autres",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "intervista"
                        ],
                        "de": [
                            "Unterhaltung",
                            "Konversation",
                            "Gespr\u00e4ch",
                            "Diskussion"
                        ],
                        "en": [
                            "interview"
                        ],
                        "ca": [
                            "conversa",
                            "entrevista"
                        ],
                        "co": [
                            "intrattinimentu"
                        ],
                        "es": [
                            "conversaci\u00f3n",
                            "entrevista"
                        ],
                        "eo": [
                            "interparoli"
                        ],
                        "pt": [
                            "entrevista",
                            "conversa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entretien": [
                    "Singulier"
                ],
                "entretiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entretoise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Distanzst\u00fcck",
                            "Abstandhalter"
                        ],
                        "en": [
                            "strut",
                            "crossbar",
                            "brace",
                            "spacer"
                        ],
                        "es": [
                            "riostra"
                        ],
                        "io": [
                            "bolto"
                        ],
                        "nl": [
                            "tussenstuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entretoise": [
                    "Singulier"
                ],
                "entretoises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrevoir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Avoir une vue de l\u2019esprit",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "imagine"
                        ],
                        "ca": [
                            "entreveure",
                            "afigurar",
                            "albirar"
                        ],
                        "es": [
                            "entrever",
                            "vislumbrar",
                            "columbrar"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea"
                        ],
                        "oc": [
                            "entreveire",
                            "entrev\u00e9ser"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entrevue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderhoud"
                        ],
                        "de": [
                            "Interview"
                        ],
                        "en": [
                            "interview"
                        ],
                        "eu": [
                            "elkarrizketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "interviu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f1a\u89c1",
                            "\u4f1a\u6664"
                        ],
                        "da": [
                            "interview"
                        ],
                        "es": [
                            "entrevista"
                        ],
                        "eo": [
                            "intervjuo"
                        ],
                        "fo": [
                            "samr\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "intervista"
                        ],
                        "nl": [
                            "interview",
                            "vraaggesprek"
                        ],
                        "pl": [
                            "wywiad"
                        ],
                        "pt": [
                            "entrevista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrevue": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrevues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}