{
    "ent\u00eat\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stur"
                        ],
                        "en": [
                            "stubborn"
                        ],
                        "es": [
                            "testarudo"
                        ],
                        "fi": [
                            "itsep\u00e4inen"
                        ],
                        "cs": [
                            "sv\u00e9hlav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ent\u00eat\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ent\u00eat\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ent\u00eat\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ent\u00eat\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "enthousiasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geesdrif",
                            "besieling"
                        ],
                        "de": [
                            "begeisterung",
                            "Begeisterung",
                            "Enthusiasmus",
                            "Schwung"
                        ],
                        "en": [
                            "enthusiasm",
                            "Theolepsy",
                            "alacrity",
                            "morale",
                            "zest"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogoberotasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "entusiasme"
                        ],
                        "da": [
                            "begejstring"
                        ],
                        "es": [
                            "entusiasmo"
                        ],
                        "eo": [
                            "entuziasmo"
                        ],
                        "fo": [
                            "eldhugi"
                        ],
                        "fi": [
                            "innostus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05dc\u05d4\u05d1\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "entuziasmo"
                        ],
                        "id": [
                            "gairah",
                            "kekaguman"
                        ],
                        "it": [
                            "entusiasmo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u60c5\u71b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "enthousiasme",
                            "geestdrift",
                            "uitbundigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "entuzjazm"
                        ],
                        "pt": [
                            "entusiasmo",
                            "furor",
                            "vida"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0442\u0443\u0437\u0438\u0430\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "entusiasm",
                            "h\u00e4nf\u00f6relse"
                        ],
                        "cs": [
                            "entuziazmus"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fevk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enthousiasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "enthousiasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enthousiaste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begeistert",
                            "enthusiastisch"
                        ],
                        "en": [
                            "enthusiastic",
                            "keen"
                        ],
                        "fi": [
                            "innokas"
                        ],
                        "gl": [
                            "entusiasta"
                        ],
                        "it": [
                            "entusiastico",
                            "entusiasta"
                        ],
                        "cs": [
                            "nad\u0161en\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enthousiaste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "enthousiastes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "entier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a toutes ses parties, ou que l\u2019on consid\u00e8re dans toute son \u00e9tendue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ganz",
                            "vollst\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "entire",
                            "overall",
                            "whole",
                            "full",
                            "global",
                            "outright",
                            "stark",
                            "thorough",
                            "complete",
                            "plenary",
                            "integral"
                        ],
                        "az": [
                            "b\u00fct\u00f6v"
                        ],
                        "hr": [
                            "cijel",
                            "sav"
                        ],
                        "nl": [
                            "compleet",
                            "gans",
                            "heel",
                            "geheel",
                            "vol",
                            "volkomen",
                            "totaal",
                            "volledig"
                        ],
                        "wa": [
                            "etir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hele",
                            "volledig",
                            "vol"
                        ],
                        "de": [
                            "total",
                            "voll"
                        ],
                        "ang": [
                            "ful"
                        ],
                        "ca": [
                            "sencer",
                            "tot",
                            "total",
                            "ple",
                            "sencer"
                        ],
                        "da": [
                            "hel",
                            "fuld"
                        ],
                        "es": [
                            "completo",
                            "entero",
                            "todo",
                            "total",
                            "lleno",
                            "pleno"
                        ],
                        "eo": [
                            "tuta",
                            "plena",
                            "entjera"
                        ],
                        "fo": [
                            "allur",
                            "fullur",
                            "fullf\u00edggja\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "koko",
                            "t\u00e4ysi"
                        ],
                        "fy": [
                            "finaal",
                            "g\u00e2ns",
                            "g\u00e2nsk",
                            "hiel",
                            "hielendal"
                        ],
                        "gd": [
                            "l\u00e0n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03ad\u03c1\u03b1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03cc\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "eg\u00e9sz"
                        ],
                        "io": [
                            "integra"
                        ],
                        "is": [
                            "heill"
                        ],
                        "it": [
                            "completo",
                            "intero",
                            "totale",
                            "tutto",
                            "pieno"
                        ],
                        "la": [
                            "universus",
                            "plenus"
                        ],
                        "oc": [
                            "enti\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "ca\u0142kowity",
                            "pe\u0142en",
                            "pe\u0142ny"
                        ],
                        "pt": [
                            "inteiro",
                            "todo",
                            "total",
                            "cheio",
                            "completo",
                            "pleno"
                        ],
                        "ro": [
                            "tot",
                            "plin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "hel",
                            "full"
                        ],
                        "sw": [
                            "zima"
                        ],
                        "tl": [
                            "pun\u00f4",
                            "puno"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fct\u00fcn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "entiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "enti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "enti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "entomologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Insektenkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "entomology"
                        ],
                        "br": [
                            "entomologiezh",
                            "amprevanoniezh"
                        ],
                        "co": [
                            "entomologia"
                        ],
                        "da": [
                            "entomologi"
                        ],
                        "es": [
                            "entomolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "entomologio"
                        ],
                        "et": [
                            "entomoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "hy\u00f6nteistiede"
                        ],
                        "gl": [
                            "entomolox\u00eda"
                        ],
                        "hu": [
                            "entomol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "entomologio"
                        ],
                        "is": [
                            "skord\u00fdrafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "entomologia"
                        ],
                        "lt": [
                            "entomologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "entomologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "entomologia"
                        ],
                        "pl": [
                            "entomologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0442\u043e\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "entomologi"
                        ],
                        "tr": [
                            "entomoloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entomologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "entomologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entorhinal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entorhinal"
                        ],
                        "eu": [
                            "entorrinal"
                        ],
                        "es": [
                            "entorrinal"
                        ],
                        "it": [
                            "entorinale"
                        ],
                        "nl": [
                            "entorinale"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015br\u00f3dw\u0119chowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "entorrinal"
                        ],
                        "sv": [
                            "entorinala"
                        ],
                        "tr": [
                            "entorhinal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entorhinal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "entorhinaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "entorhinale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "entorhinales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "entorse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Foulure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verstauchung"
                        ],
                        "en": [
                            "sprain"
                        ],
                        "ca": [
                            "tor\u00e7ada",
                            "esquin\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u626d\u4f24"
                        ],
                        "da": [
                            "forstuvning"
                        ],
                        "es": [
                            "torcedura",
                            "esguince"
                        ],
                        "fi": [
                            "nyrj\u00e4hdys",
                            "rev\u00e4hdys",
                            "ven\u00e4hdys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b5\u03bc\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "slogatura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u637b\u632b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verstuiking"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entorse": [
                    "Singulier"
                ],
                "entorses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entourage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entourage"
                        ],
                        "en": [
                            "entourage",
                            "company"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430\u0436"
                        ],
                        "es": [
                            "alrededor"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rist\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkumajo",
                            "cirkumanti"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0443\u0440\u0430\u0436"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entourage": [
                    "Singulier"
                ],
                "entourages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entracte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Intervalle qui s\u00e9pare des actes au th\u00e9\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pause",
                            "Zwischenakt"
                        ],
                        "en": [
                            "intermission",
                            "entracte",
                            "acte",
                            "interval"
                        ],
                        "ca": [
                            "entreacte",
                            "sainet"
                        ],
                        "es": [
                            "entreacto",
                            "sainete",
                            "entrem\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "interakto"
                        ],
                        "io": [
                            "interakto"
                        ],
                        "it": [
                            "acte"
                        ],
                        "nl": [
                            "acte",
                            "tussenbedrijf"
                        ],
                        "pl": [
                            "antrakt"
                        ],
                        "pt": [
                            "intervalo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "mellanakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entracte": [
                    "Singulier"
                ],
                "entractes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrainer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trainieren",
                            "zusammenziehen",
                            "abtragen",
                            "fortbringen",
                            "wegtragen"
                        ],
                        "eo": [
                            "trejni",
                            "kuntiri",
                            "forporti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00ed\u00f0ka",
                            "venja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c3\u03cd\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "nl": [
                            "trainen",
                            "fronsen",
                            "samentrekken",
                            "uitdragen",
                            "wegbrengen",
                            "wegdragen",
                            "meeslepen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entra\u00eeneur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trainer"
                        ],
                        "en": [
                            "coach",
                            "trainer"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrenador"
                        ],
                        "fi": [
                            "valmentaja"
                        ],
                        "it": [
                            "allenatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8abf\u6559\u5e2b",
                            "\u30c8\u30ec\u30fc\u30ca\u30fc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u043f\u043a\u0435\u0440",
                            "\u0436\u0430\u0442\u0442\u044b\u049b\u0442\u044b\u0440\u0443\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "trainer"
                        ],
                        "no": [
                            "trener"
                        ],
                        "pl": [
                            "trener"
                        ],
                        "pt": [
                            "treinador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u043d\u0435\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "trener"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e4nare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tren\u00e9r",
                            "kou\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01\u0e2a\u0e2d\u0e19"
                        ],
                        "wa": [
                            "etrinneu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entra\u00eeneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "entra\u00eeneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entraineuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trainerin",
                            "Animierdame"
                        ],
                        "en": [
                            "coach"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrenadora"
                        ],
                        "es": [
                            "entrenadora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bd\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "allenatrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "trenere"
                        ],
                        "nl": [
                            "trainster"
                        ],
                        "pl": [
                            "trenerka"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9cnica"
                        ],
                        "ro": [
                            "antrenoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tren\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entraineuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "entraineuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entra\u00eeneuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sport\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Trainerin",
                            "Animierdame"
                        ],
                        "en": [
                            "coach"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrenadora"
                        ],
                        "es": [
                            "entrenadora"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bd\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "allenatrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "trenere"
                        ],
                        "nl": [
                            "trainster"
                        ],
                        "pl": [
                            "trenerka"
                        ],
                        "pt": [
                            "t\u00e9cnica"
                        ],
                        "ro": [
                            "antrenoare"
                        ],
                        "cs": [
                            "tren\u00e9rka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entra\u00eeneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "entra\u00eeneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entre": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de deux limites",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwischen"
                        ],
                        "en": [
                            "between",
                            "among",
                            "amongst"
                        ],
                        "az": [
                            "aras\u0131nda"
                        ],
                        "br": [
                            "etre"
                        ],
                        "ca": [
                            "entre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uc774"
                        ],
                        "hr": [
                            "izme\u0111u"
                        ],
                        "es": [
                            "entre"
                        ],
                        "eo": [
                            "inter"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskell\u00e4",
                            "kesken"
                        ],
                        "ia": [
                            "inter"
                        ],
                        "it": [
                            "fra",
                            "tra"
                        ],
                        "ln": [
                            "o k\u00e1ti",
                            "o nt\u00e9i"
                        ],
                        "lb": [
                            "t\u00ebschent",
                            "t\u00ebschen",
                            "t\u00ebscht"
                        ],
                        "mt": [
                            "bejn"
                        ],
                        "no": [
                            "mellom",
                            "mellom"
                        ],
                        "oc": [
                            "entre"
                        ],
                        "pl": [
                            "mi\u0119dzy",
                            "pomi\u0119dzy"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0436\u0434\u0443",
                            "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "inte",
                            "etur"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entre-temps": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "inzwischen",
                            "unterdessen"
                        ],
                        "en": [
                            "meanwhile"
                        ],
                        "ca": [
                            "mentrestant"
                        ],
                        "es": [
                            "mientras tanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "intertempe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03c4\u03c9\u03bc\u03b5\u03c4\u03b1\u03be\u03cd"
                        ],
                        "it": [
                            "nel frattempo"
                        ],
                        "oc": [
                            "entretant",
                            "entretemps"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eentre timp"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entrechat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entrechat"
                        ],
                        "en": [
                            "entrechat"
                        ],
                        "br": [
                            "skolpad"
                        ],
                        "ca": [
                            "cabriola"
                        ],
                        "io": [
                            "entrechato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrechat": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrechats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrec\u00f4te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entrecote"
                        ],
                        "en": [
                            "entrec\u00f4te",
                            "rib steak"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrecot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6392\u9aa8\u8089"
                        ],
                        "da": [
                            "entrecote"
                        ],
                        "es": [
                            "entrecot"
                        ],
                        "et": [
                            "antrekoot"
                        ],
                        "it": [
                            "costata di manzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "entrecot"
                        ],
                        "no": [
                            "entrec\u00f4te"
                        ],
                        "pl": [
                            "antrykot"
                        ],
                        "sv": [
                            "entrec\u00f4te",
                            "entrecote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrec\u00f4te": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrec\u00f4tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entr\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "aderim"
                        ],
                        "de": [
                            "Eintritt",
                            "Eingang",
                            "Vorspeise"
                        ],
                        "en": [
                            "entry",
                            "entrance",
                            "ticket",
                            "start",
                            "entree",
                            "starters",
                            "access",
                            "admission",
                            "admittance",
                            "accession"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062f\u062e\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0578\u0582\u057f\u0584"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0432\u0430\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "br": [
                            "monedigezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5165\u53e3",
                            "\u95e8\u53e3",
                            "\u8fdb\u53e3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc785\uad6c"
                        ],
                        "hr": [
                            "ulaz"
                        ],
                        "da": [
                            "adgang"
                        ],
                        "es": [
                            "entrada"
                        ],
                        "eo": [
                            "eniro",
                            "enirejo",
                            "kapvorto",
                            "anta\u016dman\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "sissep\u00e4\u00e4s"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4\u00e4nk\u00e4ynti"
                        ],
                        "fy": [
                            "tagong"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d4\u10e1\u10d0\u10e1\u10d5\u10da\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03c3\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "bej\u00e1rat"
                        ],
                        "io": [
                            "eniro"
                        ],
                        "ia": [
                            "entrata"
                        ],
                        "is": [
                            "inngangur"
                        ],
                        "it": [
                            "entrata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5165\u53e3"
                        ],
                        "lv": [
                            "ieeja"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u012f\u0117jimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnengaan",
                            "entree",
                            "intrede",
                            "toegang",
                            "ingang",
                            "inkom",
                            "inkomhal"
                        ],
                        "no": [
                            "inngang",
                            "adgang",
                            "inngang",
                            "\u00e5tgang"
                        ],
                        "oc": [
                            "intrada",
                            "dintrada"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u0631\u0648\u062f\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wej\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "entrada"
                        ],
                        "ro": [
                            "intrare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0443\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "vchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "vhod"
                        ],
                        "sv": [
                            "entr\u00e9",
                            "intr\u00e4de"
                        ],
                        "cs": [
                            "vstup",
                            "vchod",
                            "vjezd"
                        ],
                        "tr": [
                            "giri\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0445\u0456\u0434"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entr\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "entr\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entremise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "interposition",
                            "intervention"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0633\u0627\u0637\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "alcavoteria"
                        ],
                        "es": [
                            "alcahueter\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4litys"
                        ],
                        "io": [
                            "mediaco"
                        ],
                        "it": [
                            "intervento"
                        ],
                        "pl": [
                            "mediacje",
                            "po\u015brednictwo"
                        ],
                        "tr": [
                            "arac\u0131l\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entremise": [
                    "Singulier"
                ],
                "entremises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entreprendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Prendre la r\u00e9solution de faire quelque chose, une action, un ouvrage, et commencer \u00e0 le mettre \u00e0 ex\u00e9cution.\u00a0(1 (Transitif))",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unternehmen",
                            "angehen",
                            "vornehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "undertake"
                        ],
                        "eu": [
                            "eragon"
                        ],
                        "ca": [
                            "emprendre"
                        ],
                        "km": [
                            "\u179b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0442\u0435\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entrepreneur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui dirige une entreprise",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "entrepreneur"
                        ],
                        "eu": [
                            "enpresari"
                        ],
                        "es": [
                            "empresario"
                        ],
                        "eo": [
                            "entreprenisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03bb\u03ac\u03b2\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "entraprezisto"
                        ],
                        "id": [
                            "wiraswasta"
                        ],
                        "it": [
                            "imprenditore"
                        ],
                        "la": [
                            "redemptor",
                            "ergolabus"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondernemer"
                        ],
                        "no": [
                            "entrepren\u00f8r",
                            "entrepren\u00f8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "empres\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "antreprenor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "podnikatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrepreneur": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrepreneurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrepreneuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "dirigeante d\u2019entreprise",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sakevrou"
                        ],
                        "de": [
                            "Unternehmerin"
                        ],
                        "en": [
                            "entrepreneuse",
                            "entrepreneur"
                        ],
                        "ast": [
                            "entamadora"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u044c\u043d\u0456\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "emprenedora"
                        ],
                        "es": [
                            "emprendedora",
                            "comerciante"
                        ],
                        "eo": [
                            "entreprenistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "emprendedora"
                        ],
                        "io": [
                            "entraprezistino"
                        ],
                        "it": [
                            "imprenditrice"
                        ],
                        "lv": [
                            "komersante"
                        ],
                        "lt": [
                            "verslinink\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Entreprenerin"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderneemster",
                            "zakenvrouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "empreendedora",
                            "comerciante",
                            "empres\u00e1ria"
                        ],
                        "ro": [
                            "antreprenoare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0443\u0437\u0435\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "podnikate\u013eka"
                        ],
                        "sl": [
                            "podjetnica"
                        ],
                        "cs": [
                            "podnikatelka"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrepreneuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrepreneuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entreprise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Projet que l\u2019on entreprend.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Firma",
                            "Unternehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "enterprise",
                            "venture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639",
                            "\u0645\u0634\u0631\u0648\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "empresa"
                        ],
                        "es": [
                            "empresa"
                        ],
                        "eo": [
                            "enterpreno",
                            "iniciato"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c7\u03b5\u03af\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "impresa"
                        ],
                        "oc": [
                            "entrepresa"
                        ],
                        "pt": [
                            "empresa"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6retag"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 \u00e9conomique autonome.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Unternehmen",
                            "Firma"
                        ],
                        "en": [
                            "company",
                            "corporation",
                            "enterprise",
                            "firm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "enpresa"
                        ],
                        "ca": [
                            "empresa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u516c\u53f8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud68c\uc0ac"
                        ],
                        "es": [
                            "empresa"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompanio",
                            "firmo"
                        ],
                        "fi": [
                            "yritys"
                        ],
                        "hu": [
                            "c\u00e9g",
                            "v\u00e1llalat"
                        ],
                        "it": [
                            "azienda",
                            "impresa",
                            "compagnia",
                            "societ\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f1a\u793e",
                            "\u4f01\u696d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043a\u0435\u043c\u0435",
                            "\u043a\u04d9\u0441\u0456\u043f\u043e\u0440\u044b\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrijf"
                        ],
                        "no": [
                            "bedrift",
                            "firma"
                        ],
                        "oc": [
                            "entrepresa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0430\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6retag"
                        ],
                        "cs": [
                            "podnik",
                            "firma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entreprise": [
                    "Singulier"
                ],
                "entreprises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Aller du dehors au dedans.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hereinkommen",
                            "eintreten",
                            "eingehen"
                        ],
                        "en": [
                            "go",
                            "get",
                            "come",
                            "enter"
                        ],
                        "eu": [
                            "sartu"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "ingredior",
                            "introe\u014d"
                        ],
                        "pl": [
                            "wchodzi\u0107"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuingia"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "tk": [
                            "girmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dep\u00ebrtoj",
                            "aderoj",
                            "hyj"
                        ],
                        "de": [
                            "hereinkommen",
                            "hineinkommen",
                            "durchdringen",
                            "eindringen",
                            "eintreten"
                        ],
                        "en": [
                            "enter",
                            "come into",
                            "penetrate",
                            "pierce",
                            "go in"
                        ],
                        "az": [
                            "girm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "antreal",
                            "antren",
                            "dont tre"
                        ],
                        "ca": [
                            "entrar"
                        ],
                        "hr": [
                            "ulaziti"
                        ],
                        "da": [
                            "indtaste"
                        ],
                        "es": [
                            "entrar",
                            "penetrar",
                            "entrar",
                            "montar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eniri"
                        ],
                        "fo": [
                            "spr\u00edkja",
                            "fara inn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "enirar"
                        ],
                        "it": [
                            "penetrare",
                            "entrare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5165\u308b"
                        ],
                        "ln": [
                            "t\u0254"
                        ],
                        "ms": [
                            "masuk"
                        ],
                        "nl": [
                            "binnenkomen",
                            "inkomen",
                            "binnendringen",
                            "doordringen",
                            "doorstoten",
                            "op het station aankomen",
                            "binnengaan",
                            "binnenlopen",
                            "ingaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "dintrar",
                            "intrar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wej\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "entrar em",
                            "se",
                            "penetrar",
                            "entrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "intra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0445\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0432\u043e\u0439\u0442\u0438"
                        ],
                        "cs": [
                            "vstupovat",
                            "vstoupit",
                            "vch\u00e1zet"
                        ],
                        "tr": [
                            "girmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "mouss\u00ee",
                            "intrer"
                        ],
                        "zu": [
                            "ngena"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entretemps": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dans cet intervalle de temps\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "intussen"
                        ],
                        "de": [
                            "inzwischen",
                            "zwischenzeitlich"
                        ],
                        "en": [
                            "meanwhile",
                            "in the meantime"
                        ],
                        "es": [
                            "entretanto"
                        ],
                        "eo": [
                            "intertempe"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6zben"
                        ],
                        "it": [
                            "frattanto",
                            "nel frattempo"
                        ],
                        "nl": [
                            "intussen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "under tiden"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "entrevue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderhoud"
                        ],
                        "de": [
                            "Interview"
                        ],
                        "en": [
                            "interview"
                        ],
                        "eu": [
                            "elkarrizketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "interviu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f1a\u89c1",
                            "\u4f1a\u6664"
                        ],
                        "da": [
                            "interview"
                        ],
                        "es": [
                            "entrevista"
                        ],
                        "eo": [
                            "intervjuo"
                        ],
                        "fo": [
                            "samr\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "intervista"
                        ],
                        "nl": [
                            "interview",
                            "vraaggesprek"
                        ],
                        "pl": [
                            "wywiad"
                        ],
                        "pt": [
                            "entrevista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrevue": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrevues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entropie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entropie"
                        ],
                        "en": [
                            "entropy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0631\u064a",
                            "\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "entropia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u71b5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d4\ud2b8\ub85c\ud53c"
                        ],
                        "es": [
                            "entrop\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "entropia"
                        ],
                        "it": [
                            "entropia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30f3\u30c8\u30ed\u30d4\u30fc"
                        ],
                        "oc": [
                            "entropia"
                        ],
                        "ro": [
                            "entropie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entropie": [
                    "Singulier"
                ],
                "entropies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrouvert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pas tout \u00e0 fait ouvert\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "halboffen",
                            "klaffend",
                            "halbge\u00f6ffnet"
                        ],
                        "en": [
                            "ajar"
                        ],
                        "br": [
                            "damzigor",
                            "gouzigor",
                            "kornzigor",
                            "tarzhdigor"
                        ],
                        "es": [
                            "entornado",
                            "entreabierto"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfopen",
                            "op een kier",
                            "aanstaand"
                        ],
                        "oc": [
                            "entredob\u00e8rt",
                            "entrebadat"
                        ],
                        "pt": [
                            "entreaberto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1edf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrouvert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "entrouverts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "entrouverte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "entrouvertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "envahissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invading",
                            "invasive"
                        ],
                        "da": [
                            "anmassende",
                            "p\u00e5tr\u00e6ngende"
                        ],
                        "io": [
                            "invadanta"
                        ],
                        "it": [
                            "invadente",
                            "indiscreto"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6versv\u00e4mmande",
                            "p\u00e5tr\u00e4ngande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envahissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "envahissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "envahissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "envahissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "envahisseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erobererin"
                        ],
                        "en": [
                            "invader"
                        ],
                        "ca": [
                            "invasora"
                        ],
                        "es": [
                            "invasora"
                        ],
                        "eo": [
                            "invadantino"
                        ],
                        "it": [
                            "invaditrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "invasora"
                        ],
                        "ro": [
                            "invadatoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envahisseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "envahisseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enveloppe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Briefumschlag",
                            "Kuvert",
                            "Umschlag",
                            "H\u00fclle"
                        ],
                        "en": [
                            "envelope"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobre de carta"
                        ],
                        "da": [
                            "konvolut"
                        ],
                        "es": [
                            "sobre",
                            "cubierta"
                        ],
                        "eo": [
                            "koverto"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00e6vbj\u00e1lvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjekuori"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00e9is"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03ba\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03b4\u03cd\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "borit\u00e9k"
                        ],
                        "id": [
                            "ampelop",
                            "amplop"
                        ],
                        "it": [
                            "busta"
                        ],
                        "ms": [
                            "amplop"
                        ],
                        "nl": [
                            "couvert",
                            "enveloppe",
                            "briefomslag"
                        ],
                        "no": [
                            "konvolutt"
                        ],
                        "oc": [
                            "envolopa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06a9\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "koperta"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobre",
                            "inv\u00f3lucro",
                            "sobrecarta",
                            "envelope"
                        ],
                        "ro": [
                            "plic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u00e1lka"
                        ],
                        "wa": [
                            "ewalpeure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enveloppe": [
                    "Singulier"
                ],
                "enveloppes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "envers": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 l\u2019\u00e9gard de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegen",
                            "gegen\u00fcber",
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "toward",
                            "towards"
                        ],
                        "da": [
                            "imod",
                            "over for"
                        ],
                        "id": [
                            "terhadap",
                            "kepada"
                        ],
                        "nl": [
                            "jegens"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aan",
                            "na",
                            "toe",
                            "toe",
                            "vir"
                        ],
                        "sq": [
                            "drejt",
                            "ndaj"
                        ],
                        "de": [
                            "an",
                            "in",
                            "nach",
                            "zu",
                            "zu",
                            "hin",
                            "gegen",
                            "bei",
                            "auf"
                        ],
                        "ang": [
                            "to"
                        ],
                        "ca": [
                            "a",
                            "cap a",
                            "vers"
                        ],
                        "da": [
                            "for",
                            "p\u00e5",
                            "til"
                        ],
                        "es": [
                            "a",
                            "hacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "al"
                        ],
                        "fo": [
                            "til"
                        ],
                        "fi": [
                            "lle"
                        ],
                        "fy": [
                            "oan"
                        ],
                        "gd": [
                            "ionnsaigh",
                            "chon"
                        ],
                        "is": [
                            "til"
                        ],
                        "it": [
                            "a"
                        ],
                        "la": [
                            "ad"
                        ],
                        "ms": [
                            "ke",
                            "kepada"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "bij",
                            "naar",
                            "tegen",
                            "tot",
                            "voor",
                            "op"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e5",
                            "til"
                        ],
                        "pl": [
                            "ku",
                            "do"
                        ],
                        "pt": [
                            "a",
                            "para"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103tre",
                            "la",
                            "spre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432",
                            "\u043a",
                            "\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mot",
                            "p\u00e5",
                            "till"
                        ],
                        "cs": [
                            "k",
                            "ou ku",
                            "vzhledem",
                            "v\u016f\u010di"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reverse"
                        ],
                        "ca": [
                            "anvers"
                        ],
                        "da": [
                            "bagside",
                            "vrangside"
                        ],
                        "es": [
                            "anverso"
                        ],
                        "cs": [
                            "rub"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enviable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beneidenswert"
                        ],
                        "en": [
                            "enviable"
                        ],
                        "fi": [
                            "kadehdittava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "envidiebla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enviable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "enviables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "envie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afguns"
                        ],
                        "de": [
                            "Brotneid",
                            "Gel\u00fcste",
                            "Lust",
                            "Missgunst",
                            "Neid",
                            "Verlangen",
                            "Eifersucht",
                            "Mi\u00dfgunst"
                        ],
                        "en": [
                            "envy",
                            "desire",
                            "jealousy"
                        ],
                        "eu": [
                            "enbeia",
                            "irrika"
                        ],
                        "br": [
                            "avi",
                            "gourvenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "enveja",
                            "desig",
                            "gana"
                        ],
                        "da": [
                            "skinsyge",
                            "misundelse"
                        ],
                        "es": [
                            "envidia",
                            "celos",
                            "deseo",
                            "gana"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135aluzo",
                            "envio"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8vund",
                            "\u00f8vund"
                        ],
                        "fi": [
                            "kateus"
                        ],
                        "fy": [
                            "oergeunst"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ae\u03bb\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedv"
                        ],
                        "io": [
                            "envidio"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6fund"
                        ],
                        "it": [
                            "invidia",
                            "gelosia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa8\u671b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u0493\u0430\u043d\u0448\u0430\u049b\u0442\u044b\u049b",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0435 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0443\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b",
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0435\u0443\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaloezie",
                            "naijver",
                            "jaloersheid",
                            "afgunst",
                            "ijverzucht",
                            "jaloezie",
                            "nijd",
                            "wangunst",
                            "naijver"
                        ],
                        "oc": [
                            "enveja"
                        ],
                        "pl": [
                            "ochota",
                            "zawi\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ci\u00fame",
                            "inveja",
                            "desejo",
                            "vontade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "jalusi",
                            "avund",
                            "jalusi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petites portions de peau qui se d\u00e9tachent autour des ongles.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Niednagel"
                        ],
                        "en": [
                            "hangnail"
                        ],
                        "es": [
                            "padrastro"
                        ],
                        "eo": [
                            "ungodorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9006\u5265\u3051"
                        ],
                        "nl": [
                            "nijnagel",
                            "dwangnagel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envie": [
                    "Singulier"
                ],
                "envies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "envier": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beny"
                        ],
                        "de": [
                            "beneiden",
                            "neidisch sein",
                            "neidisch sein auf",
                            "mi\u00dfg\u00f6nnen",
                            "neiden"
                        ],
                        "en": [
                            "envy"
                        ],
                        "br": [
                            "avia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "envejar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ub7ec\uc6cc\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "misunde",
                            "v\u00e6re misundelig",
                            "v\u00e6re misundelig p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "envidiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "envii"
                        ],
                        "fi": [
                            "kadehtia"
                        ],
                        "io": [
                            "envidiar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6funda"
                        ],
                        "it": [
                            "invidiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3046\u3089\u3084\u3080",
                            "\u3046\u3089\u3084\u307e\u3057\u304c\u308b",
                            "\u306d\u305f\u3080"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u0493\u0430\u043d\u0443",
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0435\u0443",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0435 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "benijden",
                            "jaloers zijn op",
                            "misgunnen"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6re misunnelig",
                            "v\u00e6re misunnelig p\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "envejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "invejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "invidia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avundas",
                            "missunna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "envieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "envious"
                        ],
                        "br": [
                            "avius",
                            "buanek",
                            "c\u02bchoantek",
                            "c\u02bchoantus",
                            "gourvennek"
                        ],
                        "da": [
                            "misundelig"
                        ],
                        "fi": [
                            "kateellinen"
                        ],
                        "io": [
                            "envidiema"
                        ],
                        "id": [
                            "cemburu",
                            "sirik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "envieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "environ": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "omtrent",
                            "so",
                            "sowat",
                            "by benadering",
                            "teen"
                        ],
                        "sq": [
                            "af\u00ebrsisht"
                        ],
                        "de": [
                            "ungef\u00e4hr",
                            "etwa",
                            "circa",
                            "wohl"
                        ],
                        "en": [
                            "around",
                            "about",
                            "approximately",
                            "roughly",
                            "some"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "iri"
                        ],
                        "ca": [
                            "aproximadament",
                            "cosa de",
                            "vora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5dee\u4e0d\u591a"
                        ],
                        "kw": [
                            "dro"
                        ],
                        "hr": [
                            "otprilike",
                            "oko"
                        ],
                        "da": [
                            "omtrent"
                        ],
                        "es": [
                            "acerca de",
                            "a eso de",
                            "aproximadamente",
                            "pr\u00f3ximamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "proksimume"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e6stan",
                            "um lei\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "noin"
                        ],
                        "fy": [
                            "neistenby",
                            "sawat"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkum"
                        ],
                        "it": [
                            "attorno",
                            "circa",
                            "verso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u0430\u043c\u0435\u043d",
                            "\u0436\u0443\u044b\u049b",
                            "\u0436\u0430\u049b\u044b\u043d",
                            "\u0442\u0430\u0440\u0442\u0430",
                            "\u0448\u0430\u049b\u0442\u044b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178e"
                        ],
                        "la": [
                            "circa"
                        ],
                        "ms": [
                            "lebih kurang"
                        ],
                        "nl": [
                            "circa",
                            "een stuk of",
                            "ongeveer",
                            "plusminus",
                            "zowat"
                        ],
                        "oc": [
                            "aperaqu\u00ed",
                            "environ",
                            "mai o mens",
                            "a pauc pr\u00e8s",
                            "entorn de",
                            "quic\u00f2m coma"
                        ],
                        "pl": [
                            "oko\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "aproximadamente",
                            "cerca de",
                            "perto de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "omkring",
                            "ungef\u00e4r"
                        ],
                        "sw": [
                            "kadiri ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "halos"
                        ],
                        "cs": [
                            "asi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "environs": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "area",
                            "neighborhood",
                            "ou neighbourhood"
                        ],
                        "hr": [
                            "okolica",
                            "okolina"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rist\u00f6"
                        ],
                        "nl": [
                            "omgeving"
                        ],
                        "pt": [
                            "arredores"
                        ],
                        "sv": [
                            "omgivningar",
                            "grannskap"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "envoy\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesandter"
                        ],
                        "en": [
                            "envoy"
                        ],
                        "br": [
                            "kannad"
                        ],
                        "io": [
                            "sendita"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ndebud"
                        ],
                        "cs": [
                            "posel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envoy\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "envoy\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enzyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mol\u00e9cule ou ensemble de mol\u00e9cules qui catalyse des r\u00e9actions chimiques biologiques\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enzym"
                        ],
                        "en": [
                            "enzyme"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzima"
                        ],
                        "es": [
                            "enzima"
                        ],
                        "io": [
                            "enzimo"
                        ],
                        "it": [
                            "enzima"
                        ],
                        "li": [
                            "fermentas",
                            "enzimas"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0646\u0632\u06cc\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "enzym"
                        ],
                        "cs": [
                            "enzym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enzyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "enzymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9ole": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Divinit\u00e9 grecque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4olus"
                        ],
                        "en": [
                            "Aeolus"
                        ],
                        "eo": [
                            "Eolo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03af\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Aiolosz"
                        ],
                        "ia": [
                            "Eolo"
                        ],
                        "it": [
                            "Eolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30aa\u30ed\u30b9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u042d\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9olien": [
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 l\u2019\u00c9olie, aux \u00c9oliens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aiolisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Aeolian"
                        ],
                        "es": [
                            "e\u00f3lico",
                            "eolio"
                        ],
                        "la": [
                            "Aeolicus",
                            "Aeolius"
                        ],
                        "pt": [
                            "e\u00f3lico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9olien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9oliens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9olienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9oliennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9olienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windkraftanlage"
                        ],
                        "en": [
                            "wind turbine"
                        ],
                        "eu": [
                            "aerosorgailua"
                        ],
                        "br": [
                            "aerluzell",
                            "avel"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerogenerador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce\u529b\u53d1\u7535\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud48d\ub825 \ud130\ube48"
                        ],
                        "es": [
                            "aerogenerador"
                        ],
                        "eo": [
                            "ventoturbino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05d7"
                        ],
                        "it": [
                            "aeromotore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98a8\u529b\u539f\u52d5\u6a5f"
                        ],
                        "nl": [
                            "windturbine",
                            "windmolen"
                        ],
                        "pt": [
                            "aerogerador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "vindkraftverk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9olienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9oliennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une certaine mesure dans la dimension transversale.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dick",
                            "stark"
                        ],
                        "en": [
                            "thick"
                        ],
                        "az": [
                            "qal\u0131n"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450\uaecd\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "tyk"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "spesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u539a\u3044"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk",
                            "grov"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruby",
                            "opas\u0142y"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjock",
                            "grov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fort, solide.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stark",
                            "wulstig"
                        ],
                        "en": [
                            "thick"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6rk",
                            "solid"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruby",
                            "ci\u0119\u017cki"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjock",
                            "grov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nombreux, serr\u00e9, touffu.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dicht"
                        ],
                        "en": [
                            "thick"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6t"
                        ],
                        "no": [
                            "tett"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119sty",
                            "g\u0119sty"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a une grande consistance, une grande densit\u00e9.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dicht"
                        ],
                        "en": [
                            "dense"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6t"
                        ],
                        "it": [
                            "spesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6fc3\u3044",
                            "\u6fc3\u539a"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk",
                            "tett"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119sty"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lourd, grossier, lent \u00e0 comprendre.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dick"
                        ],
                        "en": [
                            "dense",
                            "thick"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6g"
                        ],
                        "no": [
                            "treg"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119gi"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6g",
                            "grov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Imb\u00e9cile.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thick"
                        ],
                        "da": [
                            "tykhovedet"
                        ],
                        "it": [
                            "imbecille"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk i hodet"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142upi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dik",
                            "vet"
                        ],
                        "en": [
                            "bold",
                            "corpulent",
                            "fat",
                            "stout"
                        ],
                        "br": [
                            "tev"
                        ],
                        "ca": [
                            "gruixut",
                            "esp\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "tyk"
                        ],
                        "es": [
                            "espeso",
                            "grueso",
                            "abultado"
                        ],
                        "eo": [
                            "dika"
                        ],
                        "fi": [
                            "paksu"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjok"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6v\u00e9r",
                            "tereb\u00e9lyes",
                            "vastag"
                        ],
                        "io": [
                            "dika"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u153e\u152a\u152a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "spesso",
                            "grosso"
                        ],
                        "la": [
                            "carnatus",
                            "crassus",
                            "obesus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dik",
                            "lijvig"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruby"
                        ],
                        "pt": [
                            "encorpado",
                            "espesso",
                            "grosso",
                            "volumoso"
                        ],
                        "sw": [
                            "nene",
                            "nono"
                        ],
                        "tl": [
                            "makap\u00e1l"
                        ],
                        "wa": [
                            "sp\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9paisse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9paisses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pargne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "saving"
                        ],
                        "ca": [
                            "estalvi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc808\uc57d"
                        ],
                        "da": [
                            "sparsommelighed",
                            "opsparing"
                        ],
                        "es": [
                            "ahorro"
                        ],
                        "it": [
                            "risparmio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7bc0\u7d04"
                        ],
                        "oc": [
                            "estalvi",
                            "esparnha",
                            "economia"
                        ],
                        "cs": [
                            "spo\u0159en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pargne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pargnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9paule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "haut du bras",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skouer"
                        ],
                        "sq": [
                            "shpatull",
                            "sup",
                            "krah"
                        ],
                        "de": [
                            "Schulter",
                            "Achsel"
                        ],
                        "en": [
                            "shoulder"
                        ],
                        "ang": [
                            "eaxl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062a\u0641"
                        ],
                        "an": [
                            "g\u00fcembro"
                        ],
                        "ast": [
                            "costazu"
                        ],
                        "ay": [
                            "callachi"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7iyin"
                        ],
                        "eu": [
                            "besaburu",
                            "sorbalda"
                        ],
                        "br": [
                            "skoaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "espatlla"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\uae68"
                        ],
                        "kw": [
                            "sc\u00f3th"
                        ],
                        "co": [
                            "spadda",
                            "spalla",
                            "armone"
                        ],
                        "da": [
                            "skulder"
                        ],
                        "es": [
                            "hombro"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dultro"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8ksl"
                        ],
                        "fi": [
                            "olkap\u00e4\u00e4",
                            "hartia"
                        ],
                        "fy": [
                            "skouder"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ce\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "ramjo"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ll"
                        ],
                        "io": [
                            "shultro"
                        ],
                        "id": [
                            "bahu"
                        ],
                        "iu": [
                            "tui"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6xl"
                        ],
                        "it": [
                            "spalla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80a9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u044b\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "tugu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0439\u0438\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "sermil"
                        ],
                        "ln": [
                            "lipeka"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahu"
                        ],
                        "mg": [
                            "soroka"
                        ],
                        "mi": [
                            "pakihiwi"
                        ],
                        "nl": [
                            "schouder"
                        ],
                        "no": [
                            "skulder",
                            "aksel",
                            "skulder",
                            "aksel"
                        ],
                        "oc": [
                            "espatla"
                        ],
                        "pl": [
                            "rami\u0119",
                            "plecy"
                        ],
                        "pt": [
                            "ombro",
                            "esp\u00e1dua"
                        ],
                        "qu": [
                            "rikra",
                            "hawa",
                            "ricra",
                            "jahua"
                        ],
                        "ro": [
                            "um\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0447\u043e"
                        ],
                        "sm": [
                            "tauau"
                        ],
                        "scn": [
                            "spadda"
                        ],
                        "sv": [
                            "axel",
                            "skuldra"
                        ],
                        "ss": [
                            "hl\u00f4mbe"
                        ],
                        "tl": [
                            "bal\u00edkat"
                        ],
                        "cs": [
                            "rameno"
                        ],
                        "tr": [
                            "omuz"
                        ],
                        "vi": [
                            "vai"
                        ],
                        "vo": [
                            "jot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9paule": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9paules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9p\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arme",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swaard"
                        ],
                        "sq": [
                            "shpat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwert"
                        ],
                        "en": [
                            "sword"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0131l\u0131nc"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u043b\u044f",
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "br": [
                            "kleze"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "espasa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5251",
                            "\u5200",
                            "\u5bf6\u528d",
                            "\u528d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac80"
                        ],
                        "kw": [
                            "cledhe"
                        ],
                        "hr": [
                            "ma\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "sv\u00e6rd",
                            "sabel"
                        ],
                        "es": [
                            "espada"
                        ],
                        "eo": [
                            "spado"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5\u00f5k"
                        ],
                        "fi": [
                            "miekka"
                        ],
                        "fy": [
                            "swurd"
                        ],
                        "gd": [
                            "claidheamh"
                        ],
                        "ga": [
                            "cla\u00edomh",
                            "lann"
                        ],
                        "cy": [
                            "cleddyf"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10db\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03af\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e8\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "kard"
                        ],
                        "id": [
                            "pedang"
                        ],
                        "ia": [
                            "spada",
                            "gladio"
                        ],
                        "is": [
                            "sver\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "spada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5263"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043b\u044b\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u043b\u044b\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "gladius",
                            "spatha"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobens"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalavijas",
                            "kardas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "ms": [
                            "pedang"
                        ],
                        "mt": [
                            "sejf"
                        ],
                        "nl": [
                            "degen",
                            "zwaard"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00e5rde",
                            "sverd",
                            "sverd"
                        ],
                        "oc": [
                            "espasa",
                            "espada"
                        ],
                        "uz": [
                            "qilich"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0645\u0634\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "miecz",
                            "szpada"
                        ],
                        "pt": [
                            "espada"
                        ],
                        "ro": [
                            "spad\u0103",
                            "sabie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0923"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "me\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "me\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4rd"
                        ],
                        "sw": [
                            "upanga"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u0448\u0435\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u043b\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "me\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e32\u0e1a"
                        ],
                        "ti": [
                            "s\u00e9f",
                            "gurad\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131l\u0131\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "gyly\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "ki\u1ebfm"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05d3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kleze\u00f1v"
                        ],
                        "io": [
                            "espado"
                        ],
                        "id": [
                            "pedang"
                        ],
                        "ia": [
                            "spada",
                            "gladio"
                        ],
                        "is": [
                            "hj\u00f6r"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalavijas"
                        ],
                        "ms": [
                            "pedang"
                        ],
                        "qu": [
                            "chuki"
                        ],
                        "ro": [
                            "sabie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9p\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9p\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9perdu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019un air qui marque la violence de la passion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leidenschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "frantic",
                            "wild",
                            "frenzied"
                        ],
                        "it": [
                            "pazzo",
                            "sconvolto"
                        ],
                        "no": [
                            "ute av seg"
                        ],
                        "sv": [
                            "himlastormande",
                            "utom sig"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131lg\u0131nca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9perdu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9perdus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9perdue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9perdues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pervier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sperber"
                        ],
                        "en": [
                            "sparrowhawk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0634\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "gabirai"
                        ],
                        "ca": [
                            "acc\u00edpitre",
                            "esparver",
                            "astoret"
                        ],
                        "co": [
                            "falchettu",
                            "stantarolu"
                        ],
                        "hr": [
                            "sokol"
                        ],
                        "es": [
                            "gavil\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "sparviere"
                        ],
                        "nl": [
                            "sperwer",
                            "valk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431"
                        ],
                        "cs": [
                            "krahujec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pervier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9perviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a qu\u2019une tr\u00e8s courte dur\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verg\u00e4nglich",
                            "kurzlebig",
                            "vor\u00fcbergehend"
                        ],
                        "en": [
                            "fleeting",
                            "lived",
                            "ephemeral"
                        ],
                        "es": [
                            "ef\u00edmero"
                        ],
                        "gl": [
                            "ef\u00e9mero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "efemera"
                        ],
                        "it": [
                            "effimero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306f\u304b\u306a\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "kortstondig"
                        ],
                        "no": [
                            "kortvarig"
                        ],
                        "oc": [
                            "efem\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "ef\u00e9mero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0444\u0435\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "efem\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ph\u00e9m\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "agriculture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aar"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fcnb\u00fcl"
                        ],
                        "ca": [
                            "espiga"
                        ],
                        "co": [
                            "spica"
                        ],
                        "cs": [
                            "klas"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4hre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03c7\u03c5"
                        ],
                        "en": [
                            "ear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0628\u0644\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "klas"
                        ],
                        "eo": [
                            "spiko"
                        ],
                        "es": [
                            "espiga",
                            "mazorca",
                            "espiga"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hk\u00e4"
                        ],
                        "fo": [
                            "kornaks"
                        ],
                        "fy": [
                            "ier"
                        ],
                        "io": [
                            "spiko"
                        ],
                        "it": [
                            "spiga"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "simbil"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0430\u043a",
                            "\u0431\u0430\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "spica",
                            "arista"
                        ],
                        "nl": [
                            "aar",
                            "kolf"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142os"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "ia": [
                            "spica"
                        ],
                        "oc": [
                            "espiga",
                            "espic"
                        ],
                        "tk": [
                            "ba\u015f",
                            "s\u00fcmm\u00fcl"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fak"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0448\u0430\u043a",
                            "\u0431\u0430\u0448"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pi": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Condiment aromatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gew\u00fcrz",
                            "Gew\u00fcrzpflanze",
                            "Spezerei",
                            "W\u00fcrze"
                        ],
                        "en": [
                            "spice",
                            "seasoning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u0627\u0628\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "espezia"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00e8cia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5a5\uc2e0\ub8cc"
                        ],
                        "es": [
                            "especia"
                        ],
                        "eo": [
                            "spico"
                        ],
                        "fo": [
                            "krydd"
                        ],
                        "fi": [
                            "mauste"
                        ],
                        "gl": [
                            "especia"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0171szer"
                        ],
                        "io": [
                            "spico"
                        ],
                        "it": [
                            "spezia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9999\u8f9b\u6599",
                            "\u30b9\u30d1\u30a4\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u043c\u0434\u0435\u0443\u0456\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruiderij",
                            "specerij",
                            "kruid"
                        ],
                        "no": [
                            "kryddek"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e8cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyprawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "especiaria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "za\u010din"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiungo",
                            "vikorombozo"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0159en\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "bahar"
                        ],
                        "wa": [
                            "sp\u00e9ce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pice": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pic\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scharf",
                            "scharf schmeckend",
                            "von scharfem Geschmack",
                            "w\u00fcrzig"
                        ],
                        "en": [
                            "spicy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fa3"
                        ],
                        "eo": [
                            "akregusta"
                        ],
                        "io": [
                            "spicoza"
                        ],
                        "it": [
                            "speziato"
                        ],
                        "pt": [
                            "condimentado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pic\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9pic\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9pic\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pic\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9picier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bakall",
                            "shit\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaufmann"
                        ],
                        "en": [
                            "grocer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0642\u0627\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "baqqal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6742\u8d27\u5546"
                        ],
                        "es": [
                            "abacero"
                        ],
                        "eo": [
                            "spicisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03b7\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c0\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "droghiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruidenier"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8pmann"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103can"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435\u0439\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "potravin\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "bakkal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9picier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9piciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pici\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebensmittelh\u00e4ndlerin",
                            "Kauffrau",
                            "Kr\u00e4merin"
                        ],
                        "en": [
                            "baker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "abacera",
                            "abarrotera"
                        ],
                        "eo": [
                            "spicistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1",
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03b1\u03b9\u03bd\u03b1",
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c0\u03ce\u03bb\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "droghiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruidenierster"
                        ],
                        "pt": [
                            "merceeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103c\u0103neas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435\u0439\u0449\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "hokyn\u011b",
                            "hokyn\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pici\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pici\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pier": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Observer secr\u00e8tement et avec attention",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "gedal",
                            "spia\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvati",
                            "ka\u015dobservi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03ce",
                            "\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "mengintip"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bespeja",
                            "lura p\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "keep an eye on",
                            "spy on",
                            "watch",
                            "watch for",
                            "keep watch"
                        ],
                        "ca": [
                            "atalaiar",
                            "guaitar",
                            "sotjar"
                        ],
                        "es": [
                            "acechar",
                            "atisbar"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fara eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hyst\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "guatar"
                        ],
                        "it": [
                            "spiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bespioneren",
                            "op de uitkijk staan"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiar",
                            "espionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u0438\u043e\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019influence environnementale sur l\u2019expression des g\u00e8nes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "epigenetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "epigenetic"
                        ],
                        "es": [
                            "epigen\u00e9tico",
                            "epigen\u00e9tica"
                        ],
                        "fi": [
                            "epigeneettinen"
                        ],
                        "it": [
                            "epigenetico"
                        ],
                        "nl": [
                            "epigenetisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "epigenetic"
                        ],
                        "pl": [
                            "epigenetyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "epigen\u00e9tico",
                            "epigen\u00e9tica"
                        ],
                        "sv": [
                            "epigenetisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pig\u00e9n\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pigraphe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inscription sur un \u00e9difice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epigraph"
                        ],
                        "en": [
                            "epigraph"
                        ],
                        "ca": [
                            "ep\u00edgraf"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edgrafe"
                        ],
                        "eo": [
                            "epigrafo"
                        ],
                        "it": [
                            "epigrafe"
                        ],
                        "la": [
                            "insculpta",
                            "affixa"
                        ],
                        "oc": [
                            "epigraf"
                        ],
                        "pl": [
                            "epigraf"
                        ],
                        "ro": [
                            "epigraf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Citation en t\u00eate d\u2019un texte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epigraph"
                        ],
                        "ca": [
                            "ep\u00edgraf"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edgrafe"
                        ],
                        "eo": [
                            "epigrafo",
                            "moto"
                        ],
                        "it": [
                            "epigrafe"
                        ],
                        "la": [
                            "acute dictum",
                            "operi pr\u00e6fixum"
                        ],
                        "oc": [
                            "epigraf"
                        ],
                        "ro": [
                            "epigraf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "lema"
                        ],
                        "fo": [
                            "loysunaror\u00f0",
                            "lei\u00f0aror\u00f0"
                        ],
                        "io": [
                            "epigrafo"
                        ],
                        "nl": [
                            "devies",
                            "motto"
                        ],
                        "pt": [
                            "mote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pigraphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pigraphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pigraphie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epigraphy"
                        ],
                        "eo": [
                            "epigrafiko"
                        ],
                        "gl": [
                            "epigraf\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "epigrafo"
                        ],
                        "it": [
                            "epigrafia"
                        ],
                        "nl": [
                            "epigrafie"
                        ],
                        "pl": [
                            "epigrafika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pigraphie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pigraphies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pilogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epilog",
                            "ou epilogue"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edlogo"
                        ],
                        "eo": [
                            "epilogo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "epilogo"
                        ],
                        "it": [
                            "epilogo"
                        ],
                        "oc": [
                            "epil\u00f2g"
                        ],
                        "pt": [
                            "ep\u00edlogo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u043b\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pilogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pilogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe v\u00e9g\u00e9tal piquant",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gjemb"
                        ],
                        "de": [
                            "Dorn",
                            "Grat",
                            "Stachel"
                        ],
                        "en": [
                            "thorn",
                            "spine",
                            "prickle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0648\u0643\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "tikan"
                        ],
                        "eu": [
                            "elorri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "espina",
                            "punxa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc2dc"
                        ],
                        "da": [
                            "torn"
                        ],
                        "es": [
                            "espina"
                        ],
                        "eo": [
                            "dorno"
                        ],
                        "et": [
                            "okas"
                        ],
                        "fo": [
                            "tornur"
                        ],
                        "fi": [
                            "piikki"
                        ],
                        "fy": [
                            "toarne"
                        ],
                        "gd": [
                            "droigheann"
                        ],
                        "cy": [
                            "draen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03b8\u03b9",
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6vis",
                            "t\u00fcske"
                        ],
                        "io": [
                            "dorno"
                        ],
                        "id": [
                            "duri"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feorn"
                        ],
                        "it": [
                            "spina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068\u3052"
                        ],
                        "ku": [
                            "dir\u00ee"
                        ],
                        "ln": [
                            "nz\u00fab\u025b"
                        ],
                        "ms": [
                            "duri"
                        ],
                        "mt": [
                            "xewka"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorn"
                        ],
                        "no": [
                            "torn"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u0649\u0643\u06d5\u0646"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u0679",
                            "\u062e\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "cier\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "espinho",
                            "estrepe",
                            "pico"
                        ],
                        "ro": [
                            "spin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0445\u0432\u043e\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "tagg",
                            "torn",
                            "t\u00f6rne"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwiba"
                        ],
                        "cs": [
                            "trn",
                            "osten"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2b\u0e19\u0e32\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "dikenli \u00e7al\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "gai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pinette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spinett"
                        ],
                        "en": [
                            "spinet"
                        ],
                        "co": [
                            "spinetta"
                        ],
                        "es": [
                            "espineta"
                        ],
                        "fi": [
                            "spinetti"
                        ],
                        "it": [
                            "spinetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinet"
                        ],
                        "oc": [
                            "espineta"
                        ],
                        "ro": [
                            "spinet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "spinett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Famille d\u2019arbres r\u00e9sineux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fichten"
                        ],
                        "en": [
                            "spruce"
                        ],
                        "da": [
                            "gran"
                        ],
                        "eo": [
                            "piceo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuusi"
                        ],
                        "it": [
                            "picea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwierk"
                        ],
                        "ro": [
                            "molid"
                        ],
                        "sv": [
                            "gran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thorny",
                            "prickly"
                        ],
                        "br": [
                            "dreinek",
                            "spernek"
                        ],
                        "es": [
                            "espinoso"
                        ],
                        "io": [
                            "dornoza"
                        ],
                        "it": [
                            "spinoso"
                        ],
                        "pt": [
                            "espinhoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pingle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stecknadel"
                        ],
                        "en": [
                            "needle",
                            "pin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0633"
                        ],
                        "az": [
                            "sancaq"
                        ],
                        "br": [
                            "spilhenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u043f\u0456\u043b\u044c\u043a\u0430",
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0444\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla de cap"
                        ],
                        "co": [
                            "puntarolu"
                        ],
                        "da": [
                            "knappen\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "alfiler",
                            "chincheta"
                        ],
                        "eo": [
                            "pinglo"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00f6\u00f6pn\u00f5el"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "neula"
                        ],
                        "fy": [
                            "spjelde"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c6\u03af\u03c4\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "pinglo"
                        ],
                        "id": [
                            "peniti"
                        ],
                        "it": [
                            "ago"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0439\u0440\u0435\u0443\u0456\u0448"
                        ],
                        "lv": [
                            "kniepadata"
                        ],
                        "lt": [
                            "segtukas"
                        ],
                        "mg": [
                            "paingotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "naald",
                            "speld"
                        ],
                        "no": [
                            "knappen\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpilka"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfinete"
                        ],
                        "ro": [
                            "bold"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u0430\u0432\u043a\u0430",
                            "\u0448\u043f\u0438\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "knappn\u00e5l",
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pendl\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "ataetche",
                            "spingue",
                            "splinke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pingle": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pingles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pinoche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Gasterosteus"
                        ],
                        "de": [
                            "Dreistachlige Stichling"
                        ],
                        "en": [
                            "spined stickleback"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0648 \u0634\u0648\u0643\u0629",
                            "\u064a\u0631"
                        ],
                        "co": [
                            "spinellu"
                        ],
                        "es": [
                            "espinoso"
                        ],
                        "it": [
                            "spinarello"
                        ],
                        "nl": [
                            "driedoornige stekelbaar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044e\u0448\u043a\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "spinoke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pinoche": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pinoches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9piphanie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "F\u00eate religieuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epiphanie",
                            "Epiphanias",
                            "Erscheinung des Herrn",
                            "Dreik\u00f6nigsfest"
                        ],
                        "en": [
                            "Epiphany"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0425\u0440\u044b\u0448\u0447\u044d\u043d\u044c\u043d\u0435 \u0413\u0430\u0441\u043f\u043e\u0434\u043d\u044f\u0435"
                        ],
                        "bs": [
                            "Bogojavljenje"
                        ],
                        "br": [
                            "Gouel ar Rouaned"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0411\u043e\u0433\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0419\u043e\u0440\u0434\u0430\u043d\u043e\u0432\u0434\u0435\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "Epifania"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u663e\u73b0\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\ud604\uc808"
                        ],
                        "hr": [
                            "Bogojavljenje"
                        ],
                        "da": [
                            "Helligtrekonger"
                        ],
                        "es": [
                            "Epifan\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "Epifanio"
                        ],
                        "fi": [
                            "loppiainen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10d7\u10da\u10d8\u10e1\u10e6\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0398\u03b5\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1",
                            "\u0398\u03b5\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05d2 \u05d4\u05d4\u05ea\u05d2\u05dc\u05d5\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edzkereszt"
                        ],
                        "id": [
                            "Epifani"
                        ],
                        "ia": [
                            "Epiphania"
                        ],
                        "it": [
                            "Befana",
                            "Epifania"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u516c\u73fe\u796d"
                        ],
                        "la": [
                            "Epiphania"
                        ],
                        "lv": [
                            "Triju \u0136\u0113ni\u0146u diena",
                            "Zvaigznes diena"
                        ],
                        "lt": [
                            "Trys karaliai"
                        ],
                        "lb": [
                            "Dr\u00e4ikinneksdag"
                        ],
                        "mt": [
                            "Tre Re",
                            "Epifanija"
                        ],
                        "nl": [
                            "Driekoningen",
                            "Epifanie",
                            "Openbaring van de Heer"
                        ],
                        "oc": [
                            "epifania",
                            "piphania"
                        ],
                        "pl": [
                            "Epifania"
                        ],
                        "pt": [
                            "Epifania"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u041a\u0440\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0413\u043e\u0441\u043f\u043e\u0434\u043d\u0435",
                            "\u0411\u043e\u0433\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0411\u043e\u0433\u043e\u0458\u0430\u0432\u0459\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "Sveti trije kralji"
                        ],
                        "sv": [
                            "trettondedag jul",
                            "trettondagen"
                        ],
                        "cs": [
                            "Epifanie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9piphanie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9piphanies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9piscopal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bisch\u00f6flich"
                        ],
                        "en": [
                            "episcopal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0642\u0641\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "episcopal"
                        ],
                        "es": [
                            "episcopal"
                        ],
                        "eo": [
                            "episkopa"
                        ],
                        "fi": [
                            "piispallinen"
                        ],
                        "io": [
                            "episkopala"
                        ],
                        "it": [
                            "episcopale"
                        ],
                        "nl": [
                            "bisschoppelijk",
                            "episcopaal"
                        ],
                        "pl": [
                            "episkopalny",
                            "biskupi"
                        ],
                        "pt": [
                            "episcopal"
                        ],
                        "sv": [
                            "episkopal",
                            "biskoplig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9piscopal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9piscopaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9piscopale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9piscopales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pith\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualificatif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epitheton"
                        ],
                        "en": [
                            "epithet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0442\u0435\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edteto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b8\u03b5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "epiteto"
                        ],
                        "it": [
                            "epiteto"
                        ],
                        "la": [
                            "epitheton"
                        ],
                        "nl": [
                            "attributief"
                        ],
                        "pl": [
                            "epitet"
                        ],
                        "pt": [
                            "ep\u00edteto"
                        ],
                        "ro": [
                            "epitet"
                        ],
                        "sv": [
                            "epitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pith\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pith\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pluche-l\u00e9gumes": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sparsch\u00e4ler"
                        ],
                        "en": [
                            "peeler"
                        ],
                        "es": [
                            "pelador"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajna sen\u015deligilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuorimaveitsi"
                        ],
                        "it": [
                            "pelapatate"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30fc\u30e9\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "dunschiller"
                        ],
                        "sv": [
                            "potatisskalare"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161krabka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9ponge": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal invert\u00e9br\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Spongia"
                        ],
                        "de": [
                            "Schw\u00e4mme"
                        ],
                        "en": [
                            "sponge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0641\u0646\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "belaki",
                            "esponja"
                        ],
                        "es": [
                            "esponja"
                        ],
                        "fi": [
                            "sieniel\u00e4in"
                        ],
                        "id": [
                            "bunga karang"
                        ],
                        "it": [
                            "spugna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d77\u7dbf"
                        ],
                        "ro": [
                            "burete"
                        ],
                        "sv": [
                            "tv\u00e4ttsvamp"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objet spongieux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwamm",
                            "Badeschwamm"
                        ],
                        "en": [
                            "sponge"
                        ],
                        "ca": [
                            "esponja",
                            "baieta"
                        ],
                        "co": [
                            "spunga"
                        ],
                        "es": [
                            "esponja",
                            "bayeta"
                        ],
                        "fi": [
                            "sieni",
                            "pesusieni"
                        ],
                        "id": [
                            "bunga karang",
                            "spons"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30dd\u30f3\u30b8"
                        ],
                        "nl": [
                            "spons"
                        ],
                        "oc": [
                            "esponja",
                            "esponga"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0105bka"
                        ],
                        "sv": [
                            "svamp"
                        ],
                        "cs": [
                            "houba"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "svamp"
                        ],
                        "eo": [
                            "spongo"
                        ],
                        "fo": [
                            "soppur",
                            "njar\u00f0arv\u00f8ttur"
                        ],
                        "fy": [
                            "sp\u00fbns"
                        ],
                        "io": [
                            "sponjo"
                        ],
                        "nl": [
                            "spons"
                        ],
                        "pt": [
                            "esponja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0443\u0431\u043a\u0430",
                            "\u043c\u043e\u0447\u0430\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "svamp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ponge": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ponges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pouse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrou",
                            "gade"
                        ],
                        "de": [
                            "Frau",
                            "Ehefrau",
                            "Gattin",
                            "Ehegattin"
                        ],
                        "en": [
                            "spouse",
                            "wife"
                        ],
                        "az": [
                            "arvad"
                        ],
                        "eu": [
                            "emazte"
                        ],
                        "br": [
                            "pried"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esposa",
                            "muller"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u592a\u592a"
                        ],
                        "es": [
                            "esposa",
                            "mujer"
                        ],
                        "eo": [
                            "edzino"
                        ],
                        "fo": [
                            "kona",
                            "konuf\u00f3lk",
                            "ektakona"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaimo"
                        ],
                        "ga": [
                            "bin ch\u00e9ile"
                        ],
                        "gl": [
                            "esposa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1",
                            "\u03c3\u03cd\u03b6\u03c5\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "feles\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "muliero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14d5\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "moglie",
                            "donna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59bb"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646\u0627\u0646",
                            "\u062f\u0627\u0631\u06ce\u0646\u0620",
                            "\u06d2",
                            "\u0646\u0620",
                            "\u0622\u0634\u06ce\u0646\u0620",
                            "\u0646\u0620",
                            "\u0646\u0620"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0439\u0435\u043b",
                            "\u0436\u0430\u0440",
                            "\u0436\u043e\u043b\u0434\u0430\u0441",
                            "\u0436\u04b1\u0431\u0430\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0439\u044b\u043f",
                            "\u0431\u04d9\u0439\u0431\u0456\u0448\u0435"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec0\u0ea1\u0e8d"
                        ],
                        "la": [
                            "uxor"
                        ],
                        "lv": [
                            "sieva"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouw",
                            "echtgenote"
                        ],
                        "no": [
                            "kone",
                            "ektefelle"
                        ],
                        "oc": [
                            "femna",
                            "molh\u00e8r",
                            "esposa"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cona",
                            "ma\u0142\u017conka",
                            "m\u0119\u017catka"
                        ],
                        "pt": [
                            "esposa",
                            "marida",
                            "mulher"
                        ],
                        "ro": [
                            "so\u021bie",
                            "nevast\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0430",
                            "\u0441\u0443\u043f\u0440\u0443\u0433\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "sv": [
                            "maka",
                            "fru",
                            "hustru"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u04d9\u043c\u04d9\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u017eelka"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015f"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0436\u0456\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pouse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pouses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pouvante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entsetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "fright"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0632\u0639",
                            "\u0631\u0639\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "braouac\u02bch",
                            "spont"
                        ],
                        "es": [
                            "espanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "teroro"
                        ],
                        "it": [
                            "terrore",
                            "spavento"
                        ],
                        "pl": [
                            "strach"
                        ],
                        "sv": [
                            "skr\u00e4ck"
                        ],
                        "cs": [
                            "strach",
                            "d\u011bs"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pouvante": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pouvantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "epsilon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre grecque",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epsilon"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5e1\uc2e4\ub860"
                        ],
                        "eo": [
                            "epsilono"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e9psilon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c8\u03b9\u03bb\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "ia": [
                            "epsilon"
                        ],
                        "is": [
                            "eps\u00edlon"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30d7\u30b7\u30ed\u30f3",
                            "\u30a4\u30d7\u30b7\u30ed\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "epsilon"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9psilon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0441\u0438\u043b\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "epsilon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "epsilon": [
                    "Singulier"
                ],
                "epsilons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9puisant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propre \u00e0 \u00e9puiser",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "strapazi\u00f6s"
                        ],
                        "en": [
                            "exhausting"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclaparador"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6ttende"
                        ],
                        "gl": [
                            "esgotador"
                        ],
                        "it": [
                            "estenuante",
                            "spossante"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitputtend"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u043d\u0443\u0440\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9puisant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9puisants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9puisante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9puisantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9puis\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ersch\u00f6pft"
                        ],
                        "en": [
                            "sold out",
                            "exhausted"
                        ],
                        "br": [
                            "flak"
                        ],
                        "ca": [
                            "esgotat",
                            "fatigat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7d2f\u574f"
                        ],
                        "es": [
                            "agotado",
                            "agotada",
                            "agotados"
                        ],
                        "it": [
                            "spossato",
                            "esaurito"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyczerpany"
                        ],
                        "pt": [
                            "esgotado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "utt\u00f6md",
                            "utmattad"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy\u010derpan\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9puis\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9puis\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9puis\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9puis\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9puisette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Filet de p\u00eache",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fangnetz",
                            "Kescher"
                        ],
                        "en": [
                            "landing net"
                        ],
                        "fi": [
                            "haavi",
                            "kalahaavi"
                        ],
                        "ga": [
                            "cochall",
                            "l\u00fabach"
                        ],
                        "it": [
                            "retino",
                            "raccoglitore"
                        ],
                        "nl": [
                            "schepnet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9puisette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9puisettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufriss",
                            "Skizze"
                        ],
                        "es": [
                            "alzado",
                            "boceto"
                        ],
                        "io": [
                            "desegnuro"
                        ],
                        "it": [
                            "alzato",
                            "bozzetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "werktekening"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pure": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quatorial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui appartient \u00e0 l\u2019\u00e9quateur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4quatorial"
                        ],
                        "en": [
                            "equatorial"
                        ],
                        "br": [
                            "kehederel"
                        ],
                        "es": [
                            "ecuatorial"
                        ],
                        "io": [
                            "equatorala"
                        ],
                        "it": [
                            "equatoriale"
                        ],
                        "nl": [
                            "equatoriaal"
                        ],
                        "pt": [
                            "equatorial"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekvatorial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quatorial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quatoriaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quatoriale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quatoriales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9querre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(G\u00e9om\u00e9trie) Instrument destin\u00e9 \u00e0 tracer un angle droit ou la perpendiculaire",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "s square",
                            "triangle",
                            "set square",
                            "square",
                            "try square"
                        ],
                        "co": [
                            "squadra"
                        ],
                        "es": [
                            "escuadra",
                            "cartab\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "escuadro"
                        ],
                        "io": [
                            "squadro"
                        ],
                        "id": [
                            "penggaris siku"
                        ],
                        "ia": [
                            "esquadra"
                        ],
                        "it": [
                            "squadra"
                        ],
                        "nl": [
                            "winkelhaak"
                        ],
                        "oc": [
                            "escaire"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquadro"
                        ],
                        "ro": [
                            "echer"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00faheln\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9querre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9querres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quilibre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ewewig"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4quilibrium",
                            "Equilibrium",
                            "Gleichgewicht"
                        ],
                        "en": [
                            "equilibrium"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062a\u0648\u0627\u0632\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "tarazl\u0131q"
                        ],
                        "eu": [
                            "dendu",
                            "oreka"
                        ],
                        "es": [
                            "equilibrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekvilibro"
                        ],
                        "fi": [
                            "tasapaino",
                            "tasapainoisuus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bf\u03c1\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "equilibro"
                        ],
                        "is": [
                            "jafnv\u00e6gi"
                        ],
                        "it": [
                            "equilibrio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u04a3\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "teraz\u00fb",
                            "hevseng\u00ee",
                            "yekseng\u00ee",
                            "balans",
                            "denge"
                        ],
                        "nl": [
                            "evenwicht"
                        ],
                        "pt": [
                            "equil\u00edbrio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0441\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "rovnov\u00e1ha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quilibre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quilibres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quilibr\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "balanced"
                        ],
                        "id": [
                            "seimbang"
                        ],
                        "nl": [
                            "evenwichtig"
                        ],
                        "pt": [
                            "equilibrado"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyv\u00e1\u017een\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quilibr\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quilibr\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quilibr\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quilibr\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quipe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Groupe de travailleurs attach\u00e9s \u00e0 un travail sp\u00e9cial.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abeitsgruppe",
                            "Schicht"
                        ],
                        "en": [
                            "group",
                            "team"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud300"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "szychta"
                        ],
                        "pt": [
                            "grupo",
                            "equipa",
                            "equipe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0438\u0433\u0430\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Jeux) Ensemble de joueurs divis\u00e9s en camps rivaux.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mannschaft",
                            "Team"
                        ],
                        "en": [
                            "team"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud300"
                        ],
                        "it": [
                            "squadra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "time",
                            "equipe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Sport) Groupe de sportifs qui agissent de concert pour une victoire commune\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mannschaft",
                            "Spielvereinigung",
                            "Team"
                        ],
                        "en": [
                            "team"
                        ],
                        "eu": [
                            "selekzio"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud300"
                        ],
                        "it": [
                            "squadra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c1\u30fc\u30e0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0440\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "pt": [
                            "time",
                            "equipe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quipe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quipes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Sentiment du juste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Billigkeit",
                            "Gerechtigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "equity",
                            "fairness",
                            "justice"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062f\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "equitat"
                        ],
                        "es": [
                            "equidad"
                        ],
                        "gl": [
                            "equidade"
                        ],
                        "it": [
                            "equit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "rechtvaardigheid"
                        ],
                        "pl": [
                            "udzia\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "equidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4ttvisa",
                            "billighet"
                        ],
                        "sw": [
                            "uadilifu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quivalent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gleichwertig",
                            "\u00e4quivalent",
                            "gleichbedeutend"
                        ],
                        "en": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "ca": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "es": [
                            "equivalente"
                        ],
                        "eo": [
                            "samvalora"
                        ],
                        "fo": [
                            "samsvarandi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ekwivalint"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03bf\u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "equivalanta"
                        ],
                        "it": [
                            "equivalente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49\u4fa1"
                        ],
                        "la": [
                            "aequivalens"
                        ],
                        "nl": [
                            "gelijkwaardig",
                            "van gelijke waarde",
                            "equivalent"
                        ],
                        "oc": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0639\u0627\u062f\u0644"
                        ],
                        "pt": [
                            "equivalente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u044d\u043a\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekvivalent"
                        ],
                        "cs": [
                            "ekvivalentn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015fde\u011fer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivalent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quivalents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9quivalente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quivalentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entsprechung",
                            "\u00c4quivalent"
                        ],
                        "en": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "ca": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4f1\uac00\ubb3c"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49\u4fa1\u7269"
                        ],
                        "oc": [
                            "equivalent"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0432\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivalent": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quivalents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9quivoque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui a un double sens, qui pr\u00eate \u00e0 confusion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zweideutig",
                            "missverst\u00e4ndlich",
                            "mehrdeutig"
                        ],
                        "en": [
                            "equivocal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0645\u0636",
                            "\u0645\u0644\u062a\u0628\u0633"
                        ],
                        "ca": [
                            "equivoc\u00f3s",
                            "equivocosa"
                        ],
                        "es": [
                            "equ\u00edvoco"
                        ],
                        "io": [
                            "ambigua"
                        ],
                        "it": [
                            "equivoco"
                        ],
                        "no": [
                            "tvetydig"
                        ],
                        "oc": [
                            "equiv\u00f2c"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0443\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043e\u043c\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "ekivok"
                        ],
                        "tr": [
                            "ikircik",
                            "iki anlaml\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivoque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9quivoques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Phrase \u00e0 double sens\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "equivocation",
                            "equivocal"
                        ],
                        "es": [
                            "equ\u00edvoco"
                        ],
                        "la": [
                            "aequivocatio"
                        ],
                        "no": [
                            "tvetydighet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0438\u0432\u043e\u043a",
                            "\u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9quivoque": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9quivoques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "erbium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erbium"
                        ],
                        "en": [
                            "erbium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0440\u0431\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\ube00",
                            "\uc5d0\ub974\ube00"
                        ],
                        "da": [
                            "erbium"
                        ],
                        "es": [
                            "erbio"
                        ],
                        "et": [
                            "erbium"
                        ],
                        "fi": [
                            "erbium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03c1\u03b2\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "erbium"
                        ],
                        "it": [
                            "erbio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30eb\u30d3\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "erbijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "erbis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Erbium"
                        ],
                        "mt": [
                            "erbju"
                        ],
                        "gv": [
                            "erbium"
                        ],
                        "nl": [
                            "erbium"
                        ],
                        "pl": [
                            "erb"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9rbio"
                        ],
                        "ro": [
                            "erbiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0431\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "erbium"
                        ],
                        "sl": [
                            "erbij"
                        ],
                        "sv": [
                            "erbium"
                        ],
                        "cs": [
                            "erbium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "erg": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erg"
                        ],
                        "en": [
                            "erg"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0631\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "erg"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u0440\u0433"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0440\u0433"
                        ],
                        "ca": [
                            "erg"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c14\u683c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ub974\uadf8"
                        ],
                        "da": [
                            "erg"
                        ],
                        "es": [
                            "ergio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ergo"
                        ],
                        "et": [
                            "erg"
                        ],
                        "fi": [
                            "ergi"
                        ],
                        "gl": [
                            "erguio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10d2\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e8\u05d2"
                        ],
                        "id": [
                            "erg"
                        ],
                        "it": [
                            "erg"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30eb\u30b0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044d\u0440\u0433"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0440\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "erg"
                        ],
                        "no": [
                            "erg"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0631\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "erg"
                        ],
                        "pt": [
                            "erg"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0433"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u0440\u0433"
                        ],
                        "sl": [
                            "erg"
                        ],
                        "sv": [
                            "erg"
                        ],
                        "cs": [
                            "erg"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "erg"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0440\u0433"
                        ],
                        "vi": [
                            "erg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erg": [
                    "Singulier"
                ],
                "ergs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ergonomie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qualit\u00e9 d\u2019un mat\u00e9riel vis-\u00e0-vis de l\u2019utilisateur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ergonomie"
                        ],
                        "en": [
                            "ergonomics",
                            "ergonomy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u4f53\u5de5\u7a0b\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc778\uac04 \uacf5\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "ergonom\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "ergonomio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ergonomia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b3\u03bf\u03bd\u03bf\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ergonomio"
                        ],
                        "it": [
                            "ergonomia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4eba\u9593\u5de5\u5b66",
                            "\u30a8\u30eb\u30b4\u30ce\u30df\u30af\u30b9"
                        ],
                        "pt": [
                            "ergonomia"
                        ],
                        "ro": [
                            "ergonomie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ergonomie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ergonomies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ergotisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ergotismus"
                        ],
                        "en": [
                            "ergotism"
                        ],
                        "ca": [
                            "ergotisme"
                        ],
                        "es": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ergotismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "io": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0440\u0433\u043e\u0442\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "no": [
                            "ergotisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "ergotyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "ergotismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "ergotism"
                        ],
                        "cs": [
                            "ergotismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ergotisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ergotismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ermite": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "personne menant une vie recluse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eremit",
                            "Einsiedler",
                            "Klausner"
                        ],
                        "en": [
                            "hermit",
                            "eremite",
                            "in",
                            "hermitess"
                        ],
                        "eu": [
                            "eremutar"
                        ],
                        "ca": [
                            "ermit\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9690\u58eb"
                        ],
                        "da": [
                            "eremit"
                        ],
                        "es": [
                            "ermita\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "dezertulo"
                        ],
                        "hu": [
                            "remete"
                        ],
                        "io": [
                            "ermito"
                        ],
                        "it": [
                            "eremita"
                        ],
                        "la": [
                            "eremita"
                        ],
                        "nl": [
                            "heremiet",
                            "kluizenaar"
                        ],
                        "no": [
                            "eremitt",
                            "eneboer"
                        ],
                        "oc": [
                            "ermita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0442\u0448\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "eremit"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 \u1ea9n d\u1eadt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ermite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ermites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9rotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "erotic",
                            "racy",
                            "risqu\u00e9"
                        ],
                        "br": [
                            "erotek"
                        ],
                        "ca": [
                            "er\u00f2tic"
                        ],
                        "es": [
                            "er\u00f3tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "erotika"
                        ],
                        "fi": [
                            "aistillinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "erotika"
                        ],
                        "it": [
                            "erotico"
                        ],
                        "ku": [
                            "erot\u00eek",
                            "\u015fehwet\u00ee",
                            "seks\u00ee",
                            "pornograf\u00eek"
                        ],
                        "nl": [
                            "erotisch",
                            "zwoel"
                        ],
                        "pt": [
                            "er\u00f3tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "erotick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9rotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "errant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wandering"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaganta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bb\u03b1\u03bd\u03ce\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b1\u03b4\u03ad\u03c3\u03c0\u03bf\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "vaganta"
                        ],
                        "sv": [
                            "kringflackande",
                            "kringvandrande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "errant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "errants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "errante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "errantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "erratique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erratisch"
                        ],
                        "en": [
                            "erratic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0627\u0626\u0645"
                        ],
                        "es": [
                            "err\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "eratika"
                        ],
                        "it": [
                            "erratico"
                        ],
                        "oc": [
                            "erratic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erratique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "erratiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "erre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "er"
                        ],
                        "en": [
                            "ar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub974",
                            "\uc54c"
                        ],
                        "eo": [
                            "ro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30fc\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erre": [
                    "Singulier"
                ],
                "erres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "errer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vaguer de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre, aller \u00e7\u00e0 et l\u00e0.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "umherirren",
                            "ziehen",
                            "bummeln",
                            "herumschweifen",
                            "streifen",
                            "umherstreifen",
                            "vagieren",
                            "streunen"
                        ],
                        "en": [
                            "roam",
                            "wander",
                            "stray"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u053d\u0578\u0582\u057d\u0561\u0583\u0565\u0584 \u056f\u0578\u0572\u0574\u0565\u0580\u056b\u0581",
                            "\u0563\u0576\u0561 \u0561\u0575\u057d\u057f\u0565\u0572 \u0565\u0582 \u0561\u0575\u0576\u057f\u0565\u0572"
                        ],
                        "ca": [
                            "vagar"
                        ],
                        "es": [
                            "vagar",
                            "vagabundear"
                        ],
                        "fi": [
                            "kierrell\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "vagare"
                        ],
                        "la": [
                            "vagari"
                        ],
                        "nl": [
                            "dwalen"
                        ],
                        "oc": [
                            "vagar"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142\u0105ka\u0107",
                            "b\u0142\u0105dzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "vadiar",
                            "vagabundear",
                            "perambular",
                            "vagar"
                        ],
                        "cs": [
                            "bloudit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se tromper\u00a0; avoir une fausse opinion\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irren"
                        ],
                        "es": [
                            "errar"
                        ],
                        "it": [
                            "errare"
                        ],
                        "oc": [
                            "errar"
                        ],
                        "pt": [
                            "errar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swerf"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0583\u0561\u057c\u0565\u056c"
                        ],
                        "hr": [
                            "lutati"
                        ],
                        "da": [
                            "strejfe om"
                        ],
                        "eo": [
                            "vagi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fjakka"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaeltaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "doale",
                            "doarmje",
                            "dwale",
                            "swalkje",
                            "swerve"
                        ],
                        "io": [
                            "vagar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengembara"
                        ],
                        "nl": [
                            "dolen",
                            "dwalen",
                            "ronddolen",
                            "ronddwalen",
                            "waren",
                            "zwerven"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0142\u00f3czy\u0107 si\u0119",
                            "myli\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u043e\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0431\u043b\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0431\u043b\u0443\u0434\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043a\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "irra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "erron\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "erroneous",
                            "mistaken"
                        ],
                        "br": [
                            "fazius"
                        ],
                        "ca": [
                            "erroni"
                        ],
                        "es": [
                            "err\u00f3neo"
                        ],
                        "eo": [
                            "erara"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9ves"
                        ],
                        "io": [
                            "erora"
                        ],
                        "id": [
                            "salah"
                        ],
                        "it": [
                            "erroneo",
                            "sbagliato"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142\u0119dny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "erron\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "erron\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "erron\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "erron\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ersatz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Surrogat",
                            "Ersatz"
                        ],
                        "en": [
                            "ersatz",
                            "substitute",
                            "surrogate"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0568\u0576\u0564\u0585\u0580\u056b\u0576\u0561\u056f\u0578\u0582\u0574"
                        ],
                        "eu": [
                            "suzedaneo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0440\u0437\u0430\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "substitutiu",
                            "succedani"
                        ],
                        "es": [
                            "suced\u00e1neo",
                            "substitutivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "surogato"
                        ],
                        "io": [
                            "substitucachato"
                        ],
                        "it": [
                            "surrogato"
                        ],
                        "nl": [
                            "surrogaat",
                            "vervangingsmiddel"
                        ],
                        "pt": [
                            "suced\u00e2neo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0440\u0437\u0430\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1hra\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9rudit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "erudite",
                            "learned",
                            "scholar"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0629",
                            "\u0645\u062a\u0628\u062d\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "gouiziek"
                        ],
                        "io": [
                            "erudita"
                        ],
                        "it": [
                            "erudito"
                        ],
                        "ro": [
                            "erudit"
                        ],
                        "cs": [
                            "se\u010dt\u011bl\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9rudit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9rudits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9rudite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9rudites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "escab\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "escabeche"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskabetxe"
                        ],
                        "ca": [
                            "escabetx"
                        ],
                        "es": [
                            "escabeche"
                        ],
                        "it": [
                            "scabeccio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escab\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "escab\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escalade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Alpinisme) Action d\u2019escalader\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klettern",
                            "Bergsteigen"
                        ],
                        "en": [
                            "climbing",
                            "rock climbing",
                            "mountain climbing"
                        ],
                        "da": [
                            "bjergbestigning",
                            "klatring"
                        ],
                        "es": [
                            "escalada"
                        ],
                        "id": [
                            "pendakian",
                            "pemanjatan"
                        ],
                        "it": [
                            "arrampicata"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161plh",
                            "horolezectv\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aggravation d\u2019un conflit\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eskalation"
                        ],
                        "en": [
                            "escalation"
                        ],
                        "da": [
                            "optrapning"
                        ],
                        "es": [
                            "escalada",
                            "escalaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "acenso"
                        ],
                        "id": [
                            "eskalasi"
                        ],
                        "it": [
                            "escalation"
                        ],
                        "pt": [
                            "escalamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u044a\u0435\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escalade": [
                    "Singulier"
                ],
                "escalades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}