{
    "entrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entrismus"
                        ],
                        "en": [
                            "entryism"
                        ],
                        "es": [
                            "entrismo"
                        ],
                        "it": [
                            "entrismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "entryzm"
                        ],
                        "sv": [
                            "entrism"
                        ],
                        "cs": [
                            "entrismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "entrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entropie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entropie"
                        ],
                        "en": [
                            "entropy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0642\u0635\u0648\u0631 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0627\u0631\u064a",
                            "\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "entropia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u71b5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d4\ud2b8\ub85c\ud53c"
                        ],
                        "es": [
                            "entrop\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "entropia"
                        ],
                        "it": [
                            "entropia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30f3\u30c8\u30ed\u30d4\u30fc"
                        ],
                        "oc": [
                            "entropia"
                        ],
                        "ro": [
                            "entropie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043d\u0442\u0440\u043e\u043f\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entropie": [
                    "Singulier"
                ],
                "entropies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrouvert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pas tout \u00e0 fait ouvert\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "halboffen",
                            "klaffend",
                            "halbge\u00f6ffnet"
                        ],
                        "en": [
                            "ajar"
                        ],
                        "br": [
                            "damzigor",
                            "gouzigor",
                            "kornzigor",
                            "tarzhdigor"
                        ],
                        "es": [
                            "entornado",
                            "entreabierto"
                        ],
                        "nl": [
                            "halfopen",
                            "op een kier",
                            "aanstaand"
                        ],
                        "oc": [
                            "entredob\u00e8rt",
                            "entrebadat"
                        ],
                        "pt": [
                            "entreaberto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1edf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "entrouvert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "entrouverts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "entrouverte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "entrouvertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "entrouvrir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "open",
                            "to leave ajar"
                        ],
                        "ca": [
                            "entreobrir"
                        ],
                        "es": [
                            "entornar",
                            "entreabrir"
                        ],
                        "id": [
                            "menyingkap",
                            "menyingkapkan"
                        ],
                        "oc": [
                            "entrebadar",
                            "entredobrir"
                        ],
                        "ro": [
                            "a intredeschide"
                        ],
                        "sv": [
                            "gl\u00e4nta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9num\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enumeration"
                        ],
                        "da": [
                            "opsummering",
                            "opt\u00e6lling"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03c1\u03af\u03b8\u03bc\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "enumero"
                        ],
                        "it": [
                            "enumerazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "opsomming"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyliczenie",
                            "enumeracja"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fd\u010det",
                            "vypo\u010d\u00edt\u00e1n\u00ed",
                            "enumerace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9num\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9num\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9num\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufz\u00e4hlen",
                            "auff\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "enumerate"
                        ],
                        "es": [
                            "enumerar"
                        ],
                        "nl": [
                            "opsommen"
                        ],
                        "oc": [
                            "enumerar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wymieni\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9nur\u00e9sie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bettn\u00e4ssen"
                        ],
                        "en": [
                            "enuresis"
                        ],
                        "fi": [
                            "y\u00f6kastelu"
                        ],
                        "gl": [
                            "enurese"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03bf\u03cd\u03c1\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "enuresi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591c\u5c3f\u75c7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9nur\u00e9sie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9nur\u00e9sies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "envahir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Occuper par force (sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0644",
                            "\u064a\u063a\u0632\u0648"
                        ],
                        "af": [
                            "oorstroom"
                        ],
                        "de": [
                            "einfallen",
                            "eindringen",
                            "befallen"
                        ],
                        "en": [
                            "invade",
                            "overrun",
                            "raid",
                            "encroach"
                        ],
                        "br": [
                            "aloubi\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0445\u043b\u0443\u0432\u0430\u043c",
                            "\u0437\u0430\u0432\u043b\u0430\u0434\u044f\u0432\u0430\u043c",
                            "\u043e\u043a\u0443\u043f\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "envair"
                        ],
                        "da": [
                            "invadere",
                            "bes\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "invadir"
                        ],
                        "eo": [
                            "invadi"
                        ],
                        "io": [
                            "invadar"
                        ],
                        "it": [
                            "invadere"
                        ],
                        "la": [
                            "invadere"
                        ],
                        "nl": [
                            "inunderen",
                            "overstromen",
                            "binnenrukken",
                            "binnenvallen"
                        ],
                        "no": [
                            "invadere",
                            "invadera",
                            "invadere"
                        ],
                        "oc": [
                            "envasir"
                        ],
                        "pt": [
                            "alagar",
                            "inundar",
                            "invadir"
                        ],
                        "ro": [
                            "invada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0442\u043e\u0440\u0433\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "invadera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "envahissant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invading",
                            "invasive"
                        ],
                        "da": [
                            "anmassende",
                            "p\u00e5tr\u00e6ngende"
                        ],
                        "io": [
                            "invadanta"
                        ],
                        "it": [
                            "invadente",
                            "indiscreto"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6versv\u00e4mmande",
                            "p\u00e5tr\u00e4ngande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envahissant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "envahissants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "envahissante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "envahissantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "envahisseur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eindringling"
                        ],
                        "en": [
                            "invader"
                        ],
                        "br": [
                            "alouber"
                        ],
                        "da": [
                            "angriber",
                            "bes\u00e6tter"
                        ],
                        "es": [
                            "invasor"
                        ],
                        "eo": [
                            "invadanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c3\u03b2\u03bf\u03bb\u03ad\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "invadanto"
                        ],
                        "it": [
                            "invasore"
                        ],
                        "pt": [
                            "invasor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envahisseur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "envahisseurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "envahisseuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "envahisseuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "envahisseuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erobererin"
                        ],
                        "en": [
                            "invader"
                        ],
                        "ca": [
                            "invasora"
                        ],
                        "es": [
                            "invasora"
                        ],
                        "eo": [
                            "invadantino"
                        ],
                        "it": [
                            "invaditrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "invasora"
                        ],
                        "ro": [
                            "invadatoare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envahisseuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "envahisseuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enveloppe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Briefumschlag",
                            "Kuvert",
                            "Umschlag",
                            "H\u00fclle"
                        ],
                        "en": [
                            "envelope"
                        ],
                        "ca": [
                            "sobre de carta"
                        ],
                        "da": [
                            "konvolut"
                        ],
                        "es": [
                            "sobre",
                            "cubierta"
                        ],
                        "eo": [
                            "koverto"
                        ],
                        "fo": [
                            "br\u00e6vbj\u00e1lvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjekuori"
                        ],
                        "gd": [
                            "c\u00e9is"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03ba\u03b5\u03bb\u03bf\u03c2",
                            "\u03ba\u03bf\u03bd\u03b4\u03cd\u03bb\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "borit\u00e9k"
                        ],
                        "id": [
                            "ampelop",
                            "amplop"
                        ],
                        "it": [
                            "busta"
                        ],
                        "ms": [
                            "amplop"
                        ],
                        "nl": [
                            "couvert",
                            "enveloppe",
                            "briefomslag"
                        ],
                        "no": [
                            "konvolutt"
                        ],
                        "oc": [
                            "envolopa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06a9\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "koperta"
                        ],
                        "pt": [
                            "sobre",
                            "inv\u00f3lucro",
                            "sobrecarta",
                            "envelope"
                        ],
                        "ro": [
                            "plic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "ob\u00e1lka"
                        ],
                        "wa": [
                            "ewalpeure"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enveloppe": [
                    "Singulier"
                ],
                "enveloppes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "envelopper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "einh\u00fcllen",
                            "umh\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "envelop",
                            "surround",
                            "wrap"
                        ],
                        "br": [
                            "gronna\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0431\u0432\u0438\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "envoltar",
                            "envolupar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2f8\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "envolver"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c5\u03bb\u03af\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "envelopar"
                        ],
                        "it": [
                            "involgere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5305\u3080"
                        ],
                        "oc": [
                            "estropar",
                            "envolopar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "balit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "envergure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue qu\u2019il y a entre les deux extr\u00e9mit\u00e9s des ailes d\u00e9ploy\u00e9es d\u2019un oiseau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00fcgelspannweite"
                        ],
                        "en": [
                            "wingspan"
                        ],
                        "es": [
                            "envergadura"
                        ],
                        "da": [
                            "vingefang"
                        ],
                        "eo": [
                            "enverguro"
                        ],
                        "is": [
                            "v\u00e6nghaf"
                        ],
                        "it": [
                            "apertura alare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envergure": [
                    "Singulier"
                ],
                "envergures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "envers": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 l\u2019\u00e9gard de",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gegen",
                            "gegen\u00fcber",
                            "nach"
                        ],
                        "en": [
                            "toward",
                            "towards"
                        ],
                        "da": [
                            "imod",
                            "over for"
                        ],
                        "id": [
                            "terhadap",
                            "kepada"
                        ],
                        "nl": [
                            "jegens"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aan",
                            "na",
                            "toe",
                            "toe",
                            "vir"
                        ],
                        "sq": [
                            "drejt",
                            "ndaj"
                        ],
                        "de": [
                            "an",
                            "in",
                            "nach",
                            "zu",
                            "zu",
                            "hin",
                            "gegen",
                            "bei",
                            "auf"
                        ],
                        "ang": [
                            "to"
                        ],
                        "ca": [
                            "a",
                            "cap a",
                            "vers"
                        ],
                        "da": [
                            "for",
                            "p\u00e5",
                            "til"
                        ],
                        "es": [
                            "a",
                            "hacia"
                        ],
                        "eo": [
                            "al"
                        ],
                        "fo": [
                            "til"
                        ],
                        "fi": [
                            "lle"
                        ],
                        "fy": [
                            "oan"
                        ],
                        "gd": [
                            "ionnsaigh",
                            "chon"
                        ],
                        "is": [
                            "til"
                        ],
                        "it": [
                            "a"
                        ],
                        "la": [
                            "ad"
                        ],
                        "ms": [
                            "ke",
                            "kepada"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan",
                            "bij",
                            "naar",
                            "tegen",
                            "tot",
                            "voor",
                            "op"
                        ],
                        "no": [
                            "p\u00e5",
                            "til"
                        ],
                        "pl": [
                            "ku",
                            "do"
                        ],
                        "pt": [
                            "a",
                            "para"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103tre",
                            "la",
                            "spre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432",
                            "\u043a",
                            "\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "mot",
                            "p\u00e5",
                            "till"
                        ],
                        "cs": [
                            "k",
                            "ou ku",
                            "vzhledem",
                            "v\u016f\u010di"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reverse"
                        ],
                        "ca": [
                            "anvers"
                        ],
                        "da": [
                            "bagside",
                            "vrangside"
                        ],
                        "es": [
                            "anverso"
                        ],
                        "cs": [
                            "rub"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "enviable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beneidenswert"
                        ],
                        "en": [
                            "enviable"
                        ],
                        "fi": [
                            "kadehdittava"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03b7\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "envidiebla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enviable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "enviables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "envie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afguns"
                        ],
                        "de": [
                            "Brotneid",
                            "Gel\u00fcste",
                            "Lust",
                            "Missgunst",
                            "Neid",
                            "Verlangen",
                            "Eifersucht",
                            "Mi\u00dfgunst"
                        ],
                        "en": [
                            "envy",
                            "desire",
                            "jealousy"
                        ],
                        "eu": [
                            "enbeia",
                            "irrika"
                        ],
                        "br": [
                            "avi",
                            "gourvenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "enveja",
                            "desig",
                            "gana"
                        ],
                        "da": [
                            "skinsyge",
                            "misundelse"
                        ],
                        "es": [
                            "envidia",
                            "celos",
                            "deseo",
                            "gana"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135aluzo",
                            "envio"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8vund",
                            "\u00f8vund"
                        ],
                        "fi": [
                            "kateus"
                        ],
                        "fy": [
                            "oergeunst"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ae\u03bb\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedv"
                        ],
                        "io": [
                            "envidio"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6fund"
                        ],
                        "it": [
                            "invidia",
                            "gelosia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7fa8\u671b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u0493\u0430\u043d\u0448\u0430\u049b\u0442\u044b\u049b",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0435 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0443\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b",
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0435\u0443\u0448\u0456\u043b\u0456\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaloezie",
                            "naijver",
                            "jaloersheid",
                            "afgunst",
                            "ijverzucht",
                            "jaloezie",
                            "nijd",
                            "wangunst",
                            "naijver"
                        ],
                        "oc": [
                            "enveja"
                        ],
                        "pl": [
                            "ochota",
                            "zawi\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ci\u00fame",
                            "inveja",
                            "desejo",
                            "vontade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "jalusi",
                            "avund",
                            "jalusi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petites portions de peau qui se d\u00e9tachent autour des ongles.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Niednagel"
                        ],
                        "en": [
                            "hangnail"
                        ],
                        "es": [
                            "padrastro"
                        ],
                        "eo": [
                            "ungodorno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9006\u5265\u3051"
                        ],
                        "nl": [
                            "nijnagel",
                            "dwangnagel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envie": [
                    "Singulier"
                ],
                "envies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "envier": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beny"
                        ],
                        "de": [
                            "beneiden",
                            "neidisch sein",
                            "neidisch sein auf",
                            "mi\u00dfg\u00f6nnen",
                            "neiden"
                        ],
                        "en": [
                            "envy"
                        ],
                        "br": [
                            "avia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "envejar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ub7ec\uc6cc\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "misunde",
                            "v\u00e6re misundelig",
                            "v\u00e6re misundelig p\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "envidiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "envii"
                        ],
                        "fi": [
                            "kadehtia"
                        ],
                        "io": [
                            "envidiar"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6funda"
                        ],
                        "it": [
                            "invidiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3046\u3089\u3084\u3080",
                            "\u3046\u3089\u3084\u307e\u3057\u304c\u308b",
                            "\u306d\u305f\u3080"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u0493\u0430\u043d\u0443",
                            "\u043a\u04af\u043d\u0434\u0435\u0443",
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0435 \u0430\u043b\u043c\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "benijden",
                            "jaloers zijn op",
                            "misgunnen"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6re misunnelig",
                            "v\u00e6re misunnelig p\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "envejar"
                        ],
                        "pt": [
                            "invejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "invidia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avundas",
                            "missunna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "envieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "envious"
                        ],
                        "br": [
                            "avius",
                            "buanek",
                            "c\u02bchoantek",
                            "c\u02bchoantus",
                            "gourvennek"
                        ],
                        "da": [
                            "misundelig"
                        ],
                        "fi": [
                            "kateellinen"
                        ],
                        "io": [
                            "envidiema"
                        ],
                        "id": [
                            "cemburu",
                            "sirik"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0442\u043b\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "envieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "environ": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "omtrent",
                            "so",
                            "sowat",
                            "by benadering",
                            "teen"
                        ],
                        "sq": [
                            "af\u00ebrsisht"
                        ],
                        "de": [
                            "ungef\u00e4hr",
                            "etwa",
                            "circa",
                            "wohl"
                        ],
                        "en": [
                            "around",
                            "about",
                            "approximately",
                            "roughly",
                            "some"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0642\u0631\u064a\u0628\u0627"
                        ],
                        "eu": [
                            "iri"
                        ],
                        "ca": [
                            "aproximadament",
                            "cosa de",
                            "vora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5dee\u4e0d\u591a"
                        ],
                        "kw": [
                            "dro"
                        ],
                        "hr": [
                            "otprilike",
                            "oko"
                        ],
                        "da": [
                            "omtrent"
                        ],
                        "es": [
                            "acerca de",
                            "a eso de",
                            "aproximadamente",
                            "pr\u00f3ximamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "proksimume"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e6stan",
                            "um lei\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "noin"
                        ],
                        "fy": [
                            "neistenby",
                            "sawat"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl"
                        ],
                        "io": [
                            "cirkum"
                        ],
                        "it": [
                            "attorno",
                            "circa",
                            "verso"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u0430\u043c\u0435\u043d",
                            "\u0436\u0443\u044b\u049b",
                            "\u0436\u0430\u049b\u044b\u043d",
                            "\u0442\u0430\u0440\u0442\u0430",
                            "\u0448\u0430\u049b\u0442\u044b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u178e"
                        ],
                        "la": [
                            "circa"
                        ],
                        "ms": [
                            "lebih kurang"
                        ],
                        "nl": [
                            "circa",
                            "een stuk of",
                            "ongeveer",
                            "plusminus",
                            "zowat"
                        ],
                        "oc": [
                            "aperaqu\u00ed",
                            "environ",
                            "mai o mens",
                            "a pauc pr\u00e8s",
                            "entorn de",
                            "quic\u00f2m coma"
                        ],
                        "pl": [
                            "oko\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "aproximadamente",
                            "cerca de",
                            "perto de"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0431\u043b\u0438\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e",
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "omkring",
                            "ungef\u00e4r"
                        ],
                        "sw": [
                            "kadiri ya"
                        ],
                        "tl": [
                            "halos"
                        ],
                        "cs": [
                            "asi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "environnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Nature\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "medio ambiente"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rist\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u74b0\u5883"
                        ],
                        "nl": [
                            "milieu"
                        ],
                        "no": [
                            "milj\u00f8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "omgewing"
                        ],
                        "de": [
                            "Umwelt",
                            "Milieu"
                        ],
                        "en": [
                            "environment",
                            "medium",
                            "milieu",
                            "ambiance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u064a\u0626\u0647"
                        ],
                        "an": [
                            "meyo ambi\u00e9n"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b6"
                        ],
                        "br": [
                            "endro"
                        ],
                        "ca": [
                            "medi ambient",
                            "entorn",
                            "\u00e0mbit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u73af\u5883"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud658\uacbd"
                        ],
                        "da": [
                            "milj\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "medio ambiente",
                            "ambiente",
                            "\u00e1mbito"
                        ],
                        "eo": [
                            "medio"
                        ],
                        "fo": [
                            "umhv\u00f8rvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rist\u00f6"
                        ],
                        "fy": [
                            "omwr\u00e2ld",
                            "fermidden",
                            "sfear"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03bf\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6rnyezet"
                        ],
                        "id": [
                            "lingkungan"
                        ],
                        "it": [
                            "ambiente"
                        ],
                        "li": [
                            "miljeu"
                        ],
                        "lb": [
                            "\u00cbmwelt"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0445\u04af\u0440\u0446\u044d\u044d\u043b\u044d\u043d",
                            "\u0431\u0443\u0439",
                            "\u043e\u0440\u0447\u0438\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "milieu",
                            "omgeving",
                            "medium"
                        ],
                        "no": [
                            "milj\u00f8"
                        ],
                        "oc": [
                            "environament"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015brodowisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambiente",
                            "meio"
                        ],
                        "qu": [
                            "allpa",
                            "kawsay",
                            "pacha",
                            "kawsay"
                        ],
                        "ro": [
                            "preajm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0440\u0435\u0434\u0430",
                            "\u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eivotn\u00e9 prostredie"
                        ],
                        "sv": [
                            "milj\u00f6"
                        ],
                        "tl": [
                            "kaligir\u00e1n"
                        ],
                        "tt": [
                            "tir\u00e4",
                            "tabi\u011fi",
                            "m\u00f6hit"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7evre",
                            "muhit"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f4i",
                            "tr\u01b0\u1eddng"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e1\u05f0\u05d9\u05f0\u05e2"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "environnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "environnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "environnemental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "environmental"
                        ],
                        "ca": [
                            "ambiental"
                        ],
                        "es": [
                            "ambiental"
                        ],
                        "it": [
                            "ambientale"
                        ],
                        "mt": [
                            "ambjentali"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambiental"
                        ],
                        "sk": [
                            "environment\u00e1lny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "environnemental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "environnementaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "environnementale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "environnementales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "environnementalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Courant d'id\u00e9es politique visant \u00e0 pr\u00e9server la nature",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umweltschutz"
                        ],
                        "en": [
                            "environmentalism"
                        ],
                        "br": [
                            "trevvaouriezh"
                        ],
                        "es": [
                            "ambientalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "ambientalismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ambientalismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "environnementalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "environnementalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "environs": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "area",
                            "neighborhood",
                            "ou neighbourhood"
                        ],
                        "hr": [
                            "okolica",
                            "okolina"
                        ],
                        "fi": [
                            "ymp\u00e4rist\u00f6"
                        ],
                        "nl": [
                            "omgeving"
                        ],
                        "pt": [
                            "arredores"
                        ],
                        "sv": [
                            "omgivningar",
                            "grannskap"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "envisager": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Consid\u00e9rer une chose en esprit.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorhaben",
                            "erw\u00e4gen",
                            "ins Auge fassen",
                            "beabsichtigen",
                            "in Betracht ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "envision",
                            "envisage"
                        ],
                        "fi": [
                            "ennakoida"
                        ],
                        "io": [
                            "konsiderar"
                        ],
                        "nl": [
                            "overwegen",
                            "van plan zijn",
                            "beschouwen"
                        ],
                        "ro": [
                            "concepe",
                            "considera"
                        ],
                        "sv": [
                            "emotse",
                            "se p\u00e5",
                            "se i ansiktet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "envoi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorsending",
                            "besending"
                        ],
                        "de": [
                            "Sendung",
                            "Zuschicken"
                        ],
                        "en": [
                            "dispatch",
                            "package",
                            "submission",
                            "consignment"
                        ],
                        "da": [
                            "forsendelse"
                        ],
                        "es": [
                            "env\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendado",
                            "sendo",
                            "senda\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "sending"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hetys"
                        ],
                        "io": [
                            "sendo",
                            "sendajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "zending",
                            "verzending",
                            "zending",
                            "bezending"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ndning",
                            "f\u00f6rs\u00e4ndelse",
                            "dedikationsvers"
                        ],
                        "wa": [
                            "evoyaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envoi": [
                    "Singulier"
                ],
                "envois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "envoy\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesandter"
                        ],
                        "en": [
                            "envoy"
                        ],
                        "br": [
                            "kannad"
                        ],
                        "io": [
                            "sendita"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4ndebud"
                        ],
                        "cs": [
                            "posel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envoy\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "envoy\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "envoyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire partir quelqu\u2019un ou faire porter quelque chose quelque part.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "senden",
                            "schicken",
                            "versenden",
                            "verschicken"
                        ],
                        "en": [
                            "send"
                        ],
                        "eu": [
                            "igorri"
                        ],
                        "ca": [
                            "enviar",
                            "trametre"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ub0b4\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "sende"
                        ],
                        "es": [
                            "enviar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengirimkan",
                            "melayangkan"
                        ],
                        "is": [
                            "senda"
                        ],
                        "it": [
                            "inviare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9001\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436i\u0431\u0435\u0440\u0443",
                            "\u0441\u0430\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "mitto",
                            "inveho"
                        ],
                        "nl": [
                            "zenden",
                            "verzenden",
                            "sturen",
                            "versturen"
                        ],
                        "oc": [
                            "enviar",
                            "mandar"
                        ],
                        "pl": [
                            "posy\u0142a\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "enviar",
                            "mandar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0442\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "t\u00f6"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4nda"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupeleka"
                        ],
                        "cs": [
                            "poslat"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6ndermek"
                        ],
                        "wa": [
                            "evoy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oorsend",
                            "stuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "d\u00ebrgoj"
                        ],
                        "ang": [
                            "sendan",
                            "asendan",
                            "onsendan"
                        ],
                        "br": [
                            "kas"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "senda"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hett\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "cuir"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcld"
                        ],
                        "io": [
                            "sendar"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fandin"
                        ],
                        "ms": [
                            "kirim"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen toekomen",
                            "sturen",
                            "opsturen",
                            "zenden",
                            "opzenden",
                            "verzenden"
                        ],
                        "no": [
                            "sende"
                        ],
                        "ro": [
                            "trimite",
                            "expedia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u0442\u0438",
                            "\u043f\u043e\u0441\u043b\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "tl": [
                            "ipadal\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6ndermek",
                            "yollamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "thumela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "envoyeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afsender"
                        ],
                        "de": [
                            "Absender"
                        ],
                        "en": [
                            "sender"
                        ],
                        "da": [
                            "afsender"
                        ],
                        "es": [
                            "remitente"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendinto"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstjoerder"
                        ],
                        "io": [
                            "sendinto"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzender",
                            "zender",
                            "verzender"
                        ],
                        "no": [
                            "avsender"
                        ],
                        "pt": [
                            "remetente"
                        ],
                        "sv": [
                            "avs\u00e4ndare",
                            "adressant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "envoyeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "envoyeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enzyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mol\u00e9cule ou ensemble de mol\u00e9cules qui catalyse des r\u00e9actions chimiques biologiques\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enzym"
                        ],
                        "en": [
                            "enzyme"
                        ],
                        "eu": [
                            "entzima"
                        ],
                        "es": [
                            "enzima"
                        ],
                        "io": [
                            "enzimo"
                        ],
                        "it": [
                            "enzima"
                        ],
                        "li": [
                            "fermentas",
                            "enzimas"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0646\u0632\u06cc\u0645"
                        ],
                        "pl": [
                            "enzym"
                        ],
                        "cs": [
                            "enzym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enzyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "enzymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "enzymologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "enzymology"
                        ],
                        "it": [
                            "enzimologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "enzimologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "enzymol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "enzymologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "enzymologie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "enzymologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "enzymologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9ole": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Divinit\u00e9 grecque",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4olus"
                        ],
                        "en": [
                            "Aeolus"
                        ],
                        "eo": [
                            "Eolo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0391\u03af\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "Aiolosz"
                        ],
                        "ia": [
                            "Eolo"
                        ],
                        "it": [
                            "Eolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a2\u30a4\u30aa\u30ed\u30b9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u042d\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9olien": [
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 l\u2019\u00c9olie, aux \u00c9oliens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aiolisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Aeolian"
                        ],
                        "es": [
                            "e\u00f3lico",
                            "eolio"
                        ],
                        "la": [
                            "Aeolicus",
                            "Aeolius"
                        ],
                        "pt": [
                            "e\u00f3lico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9olien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9oliens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9olienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9oliennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9olienne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Windkraftanlage"
                        ],
                        "en": [
                            "wind turbine"
                        ],
                        "eu": [
                            "aerosorgailua"
                        ],
                        "br": [
                            "aerluzell",
                            "avel"
                        ],
                        "ca": [
                            "aerogenerador"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u98ce\u529b\u53d1\u7535\u673a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud48d\ub825 \ud130\ube48"
                        ],
                        "es": [
                            "aerogenerador"
                        ],
                        "eo": [
                            "ventoturbino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03ae \u03bc\u03b7\u03c7\u03b1\u03bd\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05d7"
                        ],
                        "it": [
                            "aeromotore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u98a8\u529b\u539f\u52d5\u6a5f"
                        ],
                        "nl": [
                            "windturbine",
                            "windmolen"
                        ],
                        "pt": [
                            "aerogerador"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0442\u0440\u043e\u0433\u0435\u043d\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "vindkraftverk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9olienne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9oliennes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00e9riode g\u00e9ologique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4on"
                        ],
                        "en": [
                            "eon",
                            "aeon",
                            "\u00e6on"
                        ],
                        "co": [
                            "eone"
                        ],
                        "hr": [
                            "eon"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6on"
                        ],
                        "es": [
                            "e\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "eono"
                        ],
                        "fi": [
                            "aioni"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd"
                        ],
                        "hu": [
                            "e\u00f3n"
                        ],
                        "is": [
                            "aldabil"
                        ],
                        "it": [
                            "eone"
                        ],
                        "nl": [
                            "eon"
                        ],
                        "pl": [
                            "eon"
                        ],
                        "pt": [
                            "aeon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "eon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9on": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pacte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epakte"
                        ],
                        "en": [
                            "epact"
                        ],
                        "ca": [
                            "epacta"
                        ],
                        "es": [
                            "epacta"
                        ],
                        "io": [
                            "epakto"
                        ],
                        "it": [
                            "epatta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30d1\u30af\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "epacta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u043f\u0430\u043a\u0442\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "epakta"
                        ],
                        "sv": [
                            "epakt"
                        ],
                        "cs": [
                            "epakta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pacte": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pactes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pagneul": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spaniel"
                        ],
                        "en": [
                            "spaniel"
                        ],
                        "es": [
                            "spaniel"
                        ],
                        "it": [
                            "spaniel"
                        ],
                        "pl": [
                            "spaniel",
                            "spanielka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043f\u0430\u043d\u0438\u0435\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pagneul": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pagneuls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a une certaine mesure dans la dimension transversale.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dick",
                            "stark"
                        ],
                        "en": [
                            "thick"
                        ],
                        "az": [
                            "qal\u0131n"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450\uaecd\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "tyk"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e5\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "spesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u539a\u3044"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk",
                            "grov"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruby",
                            "opas\u0142y"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjock",
                            "grov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fort, solide.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stark",
                            "wulstig"
                        ],
                        "en": [
                            "thick"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6rk",
                            "solid"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruby",
                            "ci\u0119\u017cki"
                        ],
                        "sv": [
                            "tjock",
                            "grov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Nombreux, serr\u00e9, touffu.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dicht"
                        ],
                        "en": [
                            "thick"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6t"
                        ],
                        "no": [
                            "tett"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119sty",
                            "g\u0119sty"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui a une grande consistance, une grande densit\u00e9.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dicht"
                        ],
                        "en": [
                            "dense"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6t"
                        ],
                        "it": [
                            "spesso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6fc3\u3044",
                            "\u6fc3\u539a"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk",
                            "tett"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0119sty"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lourd, grossier, lent \u00e0 comprendre.\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dick"
                        ],
                        "en": [
                            "dense",
                            "thick"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6g"
                        ],
                        "no": [
                            "treg"
                        ],
                        "pl": [
                            "t\u0119gi"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6g",
                            "grov"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Imb\u00e9cile.\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thick"
                        ],
                        "da": [
                            "tykhovedet"
                        ],
                        "it": [
                            "imbecille"
                        ],
                        "no": [
                            "tykk i hodet"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142upi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dik",
                            "vet"
                        ],
                        "en": [
                            "bold",
                            "corpulent",
                            "fat",
                            "stout"
                        ],
                        "br": [
                            "tev"
                        ],
                        "ca": [
                            "gruixut",
                            "esp\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "tyk"
                        ],
                        "es": [
                            "espeso",
                            "grueso",
                            "abultado"
                        ],
                        "eo": [
                            "dika"
                        ],
                        "fi": [
                            "paksu"
                        ],
                        "fy": [
                            "tsjok"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00f6v\u00e9r",
                            "tereb\u00e9lyes",
                            "vastag"
                        ],
                        "io": [
                            "dika"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u153e\u152a\u152a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "spesso",
                            "grosso"
                        ],
                        "la": [
                            "carnatus",
                            "crassus",
                            "obesus"
                        ],
                        "nl": [
                            "dik",
                            "lijvig"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "gruby"
                        ],
                        "pt": [
                            "encorpado",
                            "espesso",
                            "grosso",
                            "volumoso"
                        ],
                        "sw": [
                            "nene",
                            "nono"
                        ],
                        "tl": [
                            "makap\u00e1l"
                        ],
                        "wa": [
                            "sp\u00e8s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9paisse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9paisses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9paisseur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dicke",
                            "Dichte",
                            "St\u00e4rke"
                        ],
                        "en": [
                            "thickness"
                        ],
                        "br": [
                            "tevder"
                        ],
                        "ca": [
                            "gruix",
                            "espessor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub450\uaed8"
                        ],
                        "kw": [
                            "tewder"
                        ],
                        "es": [
                            "espesor"
                        ],
                        "fi": [
                            "paksuus"
                        ],
                        "cy": [
                            "tewder",
                            "tewdra"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03ac\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "dikeso"
                        ],
                        "it": [
                            "spessore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u539a\u3055"
                        ],
                        "nl": [
                            "dikte",
                            "hoogte",
                            "diepte",
                            "dichtheid"
                        ],
                        "oc": [
                            "espessor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u043b\u0449\u0438\u043d\u0430",
                            "\u0433\u0443\u0441\u0442\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9paisseur": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9paisseurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pancher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outpour",
                            "gush"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u0627\u0642"
                        ],
                        "oc": [
                            "escampar"
                        ],
                        "pt": [
                            "derramar"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u0103rsa",
                            "rev\u0103rsa"
                        ],
                        "sv": [
                            "utgjuta",
                            "utgjutas"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pandre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "streuen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u062f\u0641\u0642"
                        ],
                        "fi": [
                            "levitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "spandere",
                            "riversare",
                            "sversare"
                        ],
                        "oc": [
                            "versar",
                            "escampar",
                            "espandir",
                            "escampilhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utgjuta",
                            "sprida"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9panouir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9ployer les p\u00e9tales d\u2019une fleur\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bloom",
                            "blossom",
                            "open up"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6012\u653e"
                        ],
                        "it": [
                            "sbocciare"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u044d\u043b\u0433\u044d\u0440\u044d\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9parchie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dioc\u00e8se",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eparchy"
                        ],
                        "bs": [
                            "eparhije"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f"
                        ],
                        "eo": [
                            "eparkio",
                            "epar\u0125io"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b1\u03c1\u03c7\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "eparchia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9parchie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9parchies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pargne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "saving"
                        ],
                        "ca": [
                            "estalvi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc808\uc57d"
                        ],
                        "da": [
                            "sparsommelighed",
                            "opsparing"
                        ],
                        "es": [
                            "ahorro"
                        ],
                        "it": [
                            "risparmio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7bc0\u7d04"
                        ],
                        "oc": [
                            "estalvi",
                            "esparnha",
                            "economia"
                        ],
                        "cs": [
                            "spo\u0159en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pargne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pargnes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pargner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9nager quelque chose, ne l\u2019employer qu\u2019avec r\u00e9serve.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "spaar",
                            "bespaar"
                        ],
                        "de": [
                            "sparen",
                            "ersparen",
                            "er\u00fcbrigen"
                        ],
                        "en": [
                            "spare"
                        ],
                        "ca": [
                            "estalviar"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161tedjeti"
                        ],
                        "da": [
                            "spare",
                            "opspare"
                        ],
                        "es": [
                            "ahorrar",
                            "economizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dpari"
                        ],
                        "fo": [
                            "spara"
                        ],
                        "io": [
                            "sparar"
                        ],
                        "nl": [
                            "bezuinigen",
                            "sparen",
                            "besparen",
                            "uitsparen",
                            "uitwinnen",
                            "uitzuinigen"
                        ],
                        "pl": [
                            "oszcz\u0119dza\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "economizar",
                            "poupar"
                        ],
                        "ro": [
                            "economisi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0440\u0435\u0447\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "spara"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161et\u0159it",
                            "u\u0161et\u0159it",
                            "st\u0159\u00e1dat"
                        ],
                        "tr": [
                            "tasarruf etmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Dispenser, pr\u00e9server quelqu\u2019un d\u2019une chose, ne pas la lui laisser \u00e9prouver, ne pas la lui faire subir.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aussparen",
                            "verschonen",
                            "ersparen"
                        ],
                        "en": [
                            "spare"
                        ],
                        "br": [
                            "erbedi\u00f1"
                        ],
                        "nl": [
                            "sparen",
                            "besparen"
                        ],
                        "pl": [
                            "oszcz\u0119dzi\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) Laisser la vie sauve.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "am Leben lassen"
                        ],
                        "en": [
                            "spare the life of",
                            "let alive"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e5ne"
                        ],
                        "fi": [
                            "armahtaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "sparen"
                        ],
                        "pl": [
                            "oszcz\u0119dzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "poupar"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Finance) Mettre de l\u2019argent de c\u00f4t\u00e9.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sparen",
                            "ersparen"
                        ],
                        "en": [
                            "save"
                        ],
                        "br": [
                            "erbedi\u00f1"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4\u00e4st\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "risparmiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "sparen"
                        ],
                        "pl": [
                            "oszcz\u0119dza\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "sp\u00e5rgn\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9parpiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Disperser \u00e7a et l\u00e0\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstreuen",
                            "streuen",
                            "verzetteln"
                        ],
                        "en": [
                            "scatter",
                            "strew"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u0639\u062b\u0631",
                            "\u0645\u0641\u0631\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "escampar"
                        ],
                        "es": [
                            "esparcir"
                        ],
                        "fi": [
                            "huiskia"
                        ],
                        "io": [
                            "dispersar"
                        ],
                        "it": [
                            "sparpagliare"
                        ],
                        "la": [
                            "spargo",
                            "dispello"
                        ],
                        "nl": [
                            "verspreiden",
                            "verstrooien"
                        ],
                        "no": [
                            "spre for alle vinder"
                        ],
                        "pt": [
                            "espalhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "risipi",
                            "dispersa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u0431\u0440\u0430\u0441\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozpt\u00fdlit"
                        ],
                        "wa": [
                            "stramer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9paulard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand mammif\u00e8re marin\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwertwal"
                        ],
                        "en": [
                            "orca",
                            "killer whale"
                        ],
                        "br": [
                            "skoazog"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc94\uace0\ub798"
                        ],
                        "es": [
                            "orca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b7\u30e3\u30c1"
                        ],
                        "kl": [
                            "aarluk"
                        ],
                        "no": [
                            "spekkhugger",
                            "spekkhogger",
                            "spekkhoggar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00e4ckhuggare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9paulard": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9paulards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9paule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "haut du bras",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skouer"
                        ],
                        "sq": [
                            "shpatull",
                            "sup",
                            "krah"
                        ],
                        "de": [
                            "Schulter",
                            "Achsel"
                        ],
                        "en": [
                            "shoulder"
                        ],
                        "ang": [
                            "eaxl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u062a\u0641"
                        ],
                        "an": [
                            "g\u00fcembro"
                        ],
                        "ast": [
                            "costazu"
                        ],
                        "ay": [
                            "callachi"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7iyin"
                        ],
                        "eu": [
                            "besaburu",
                            "sorbalda"
                        ],
                        "br": [
                            "skoaz"
                        ],
                        "ca": [
                            "espatlla"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\uae68"
                        ],
                        "kw": [
                            "sc\u00f3th"
                        ],
                        "co": [
                            "spadda",
                            "spalla",
                            "armone"
                        ],
                        "da": [
                            "skulder"
                        ],
                        "es": [
                            "hombro"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dultro"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8ksl"
                        ],
                        "fi": [
                            "olkap\u00e4\u00e4",
                            "hartia"
                        ],
                        "fy": [
                            "skouder"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgwydd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ce\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hsb": [
                            "ramjo"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00e1ll"
                        ],
                        "io": [
                            "shultro"
                        ],
                        "id": [
                            "bahu"
                        ],
                        "iu": [
                            "tui"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6xl"
                        ],
                        "it": [
                            "spalla"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80a9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u044b\u049b"
                        ],
                        "rw": [
                            "tugu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0439\u0438\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "sermil"
                        ],
                        "ln": [
                            "lipeka"
                        ],
                        "ms": [
                            "bahu"
                        ],
                        "mg": [
                            "soroka"
                        ],
                        "mi": [
                            "pakihiwi"
                        ],
                        "nl": [
                            "schouder"
                        ],
                        "no": [
                            "skulder",
                            "aksel",
                            "skulder",
                            "aksel"
                        ],
                        "oc": [
                            "espatla"
                        ],
                        "pl": [
                            "rami\u0119",
                            "plecy"
                        ],
                        "pt": [
                            "ombro",
                            "esp\u00e1dua"
                        ],
                        "qu": [
                            "rikra",
                            "hawa",
                            "ricra",
                            "jahua"
                        ],
                        "ro": [
                            "um\u0103r"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0435\u0447\u043e"
                        ],
                        "sm": [
                            "tauau"
                        ],
                        "scn": [
                            "spadda"
                        ],
                        "sv": [
                            "axel",
                            "skuldra"
                        ],
                        "ss": [
                            "hl\u00f4mbe"
                        ],
                        "tl": [
                            "bal\u00edkat"
                        ],
                        "cs": [
                            "rameno"
                        ],
                        "tr": [
                            "omuz"
                        ],
                        "vi": [
                            "vai"
                        ],
                        "vo": [
                            "jot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9paule": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9paules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9paulement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "steunpunt",
                            "steunpilaar"
                        ],
                        "de": [
                            "St\u00fctzepfeiler",
                            "Gew\u00f6lbepfeiler",
                            "Widerlager",
                            "Sto\u00df"
                        ],
                        "es": [
                            "contrafuerte",
                            "estribo",
                            "pilastra",
                            "tope"
                        ],
                        "eo": [
                            "abutmento"
                        ],
                        "io": [
                            "muro"
                        ],
                        "nl": [
                            "steunmuur"
                        ],
                        "pt": [
                            "peg\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9paulement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9paulements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9paulette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epaulette"
                        ],
                        "en": [
                            "epaulette",
                            "epaulet",
                            "shoulder board"
                        ],
                        "es": [
                            "hombrera"
                        ],
                        "io": [
                            "epoleto"
                        ],
                        "it": [
                            "spallina"
                        ],
                        "nl": [
                            "epaulet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0433\u043e\u043d",
                            "\u043f\u043e\u0433\u043e\u043d\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1ramen\u00edk",
                            "epoleta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9paulette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9paulettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet rejet\u00e9 par la mer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treibgut"
                        ],
                        "en": [
                            "flotsam"
                        ],
                        "da": [
                            "drivgods"
                        ],
                        "es": [
                            "pecio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ajelehtiva hylkytavara"
                        ],
                        "nl": [
                            "drijfhout"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Embarcation sombr\u00e9e\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schiffswrack"
                        ],
                        "en": [
                            "shipwreck"
                        ],
                        "da": [
                            "skibsvrag"
                        ],
                        "fi": [
                            "haaksi",
                            "hylky"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b1\u03c5\u03ac\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "relitto"
                        ],
                        "nl": [
                            "wrak"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "V\u00e9hicule rendu inutilisable\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wrack",
                            "Schrott",
                            "Schrotthaufen",
                            "Schrottkiste"
                        ],
                        "en": [
                            "wreck"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u00f2lupina"
                        ],
                        "da": [
                            "vrag"
                        ],
                        "es": [
                            "cacharro",
                            "trasto"
                        ],
                        "fi": [
                            "romu",
                            "raato",
                            "j\u00e4\u00e4nn\u00f6kset"
                        ],
                        "hu": [
                            "roncs"
                        ],
                        "nl": [
                            "wrak"
                        ],
                        "no": [
                            "vrak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pave": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9paves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9peautre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Triticum spelta"
                        ],
                        "de": [
                            "Dinkel",
                            "Spelz"
                        ],
                        "en": [
                            "spelt"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0573\u0561\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "espelta"
                        ],
                        "br": [
                            "yell"
                        ],
                        "ca": [
                            "espelta"
                        ],
                        "da": [
                            "spelt"
                        ],
                        "es": [
                            "espelta",
                            "esca\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "spelto"
                        ],
                        "et": [
                            "speltanisu"
                        ],
                        "fi": [
                            "spelttivehn\u00e4",
                            "speltti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e1\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03bb\u03c5\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05e1\u05de\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6nk\u00f6lyb\u00faza"
                        ],
                        "io": [
                            "spelto"
                        ],
                        "is": [
                            "spelt",
                            "speldi"
                        ],
                        "it": [
                            "spelta"
                        ],
                        "lb": [
                            "Spelz"
                        ],
                        "nl": [
                            "spelt"
                        ],
                        "no": [
                            "spelt"
                        ],
                        "oc": [
                            "espelta"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpelc",
                            "pszenica orkisz"
                        ],
                        "pt": [
                            "espelta"
                        ],
                        "ro": [
                            "alac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0431\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u043f\u0448\u0435\u043d\u0438\u0446\u0430",
                            "\u043f\u0438\u0440"
                        ],
                        "sl": [
                            "pira"
                        ],
                        "sv": [
                            "dinkel",
                            "spelt"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161palda"
                        ],
                        "wa": [
                            "speate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9peautre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9peautres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9p\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Arme",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swaard"
                        ],
                        "sq": [
                            "shpat\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Schwert"
                        ],
                        "en": [
                            "sword"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u064a\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0578\u0582\u0580"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0131l\u0131nc"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u0430\u0431\u043b\u044f",
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "br": [
                            "kleze"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "espasa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5251",
                            "\u5200",
                            "\u5bf6\u528d",
                            "\u528d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac80"
                        ],
                        "kw": [
                            "cledhe"
                        ],
                        "hr": [
                            "ma\u010d"
                        ],
                        "da": [
                            "sv\u00e6rd",
                            "sabel"
                        ],
                        "es": [
                            "espada"
                        ],
                        "eo": [
                            "spado"
                        ],
                        "et": [
                            "m\u00f5\u00f5k"
                        ],
                        "fi": [
                            "miekka"
                        ],
                        "fy": [
                            "swurd"
                        ],
                        "gd": [
                            "claidheamh"
                        ],
                        "ga": [
                            "cla\u00edomh",
                            "lann"
                        ],
                        "cy": [
                            "cleddyf"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ee\u10db\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03af\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e8\u05d1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "kard"
                        ],
                        "id": [
                            "pedang"
                        ],
                        "ia": [
                            "spada",
                            "gladio"
                        ],
                        "is": [
                            "sver\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "spada"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5263"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043b\u044b\u0448"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u043b\u044b\u0447"
                        ],
                        "la": [
                            "gladius",
                            "spatha"
                        ],
                        "lv": [
                            "zobens"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalavijas",
                            "kardas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "ms": [
                            "pedang"
                        ],
                        "mt": [
                            "sejf"
                        ],
                        "nl": [
                            "degen",
                            "zwaard"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00e5rde",
                            "sverd",
                            "sverd"
                        ],
                        "oc": [
                            "espasa",
                            "espada"
                        ],
                        "uz": [
                            "qilich"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0645\u0634\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "miecz",
                            "szpada"
                        ],
                        "pt": [
                            "espada"
                        ],
                        "ro": [
                            "spad\u0103",
                            "sabie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0923"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043c\u0430\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "me\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "me\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "sv\u00e4rd"
                        ],
                        "sw": [
                            "upanga"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0448\u0430\u043c\u0448\u0435\u0440"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u043b\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "me\u010d"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e32\u0e1a"
                        ],
                        "ti": [
                            "s\u00e9f",
                            "gurad\u00e9"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131l\u0131\u00e7"
                        ],
                        "tk": [
                            "gyly\u00e7"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0447"
                        ],
                        "vi": [
                            "ki\u1ebfm"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05d5\u05d5\u05e2\u05e8\u05d3"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "kleze\u00f1v"
                        ],
                        "io": [
                            "espado"
                        ],
                        "id": [
                            "pedang"
                        ],
                        "ia": [
                            "spada",
                            "gladio"
                        ],
                        "is": [
                            "hj\u00f6r"
                        ],
                        "lt": [
                            "kalavijas"
                        ],
                        "ms": [
                            "pedang"
                        ],
                        "qu": [
                            "chuki"
                        ],
                        "ro": [
                            "sabie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9p\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9p\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9peler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "buchstabieren",
                            "ausschreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "spell",
                            "spell out"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0647\u062c\u0626"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0565\u0563\u0565\u056c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u62fc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucca0\uc790\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "sricati"
                        ],
                        "es": [
                            "deletrear"
                        ],
                        "eo": [
                            "literumi"
                        ],
                        "fi": [
                            "tavata",
                            "tavailla"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d8\u10e2\u10e7\u10d5\u10d4\u10d1\u10d8\u10e1 \u10e8\u10d4\u10d3\u10d2\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bb\u03bb\u03b1\u03b2\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "bet\u0171z"
                        ],
                        "io": [
                            "espelar"
                        ],
                        "id": [
                            "mengeja"
                        ],
                        "it": [
                            "sillabare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3064\u3065\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "spellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "letrejar",
                            "espelar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeliterowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "compor",
                            "soletrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ortografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u043f\u043e \u0431\u0443\u043a\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u010drkovati"
                        ],
                        "sv": [
                            "stava"
                        ],
                        "cs": [
                            "hl\u00e1skovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spelling"
                        ],
                        "es": [
                            "deletreo"
                        ],
                        "io": [
                            "espelo"
                        ],
                        "it": [
                            "compitazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "spellen"
                        ],
                        "oc": [
                            "espellacion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pendyme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ependym"
                        ],
                        "en": [
                            "ependyma"
                        ],
                        "br": [
                            "ependim"
                        ],
                        "es": [
                            "ependimo"
                        ],
                        "it": [
                            "ependima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0435\u043d\u0434\u0438\u043c\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "ependym"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pendyme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pendymes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9penth\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epenthese",
                            "Lauteinschub"
                        ],
                        "en": [
                            "epenthesis",
                            "intrusion"
                        ],
                        "br": [
                            "mezkresk"
                        ],
                        "ca": [
                            "ep\u00e8ntesi"
                        ],
                        "hr": [
                            "epenteza"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00e9ntesis"
                        ],
                        "it": [
                            "epentesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "epenthesis"
                        ],
                        "pl": [
                            "epenteza"
                        ],
                        "pt": [
                            "ep\u00eantese"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0435\u043d\u0442\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "epentes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9penth\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9penth\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9perdu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019un air qui marque la violence de la passion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "leidenschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "frantic",
                            "wild",
                            "frenzied"
                        ],
                        "it": [
                            "pazzo",
                            "sconvolto"
                        ],
                        "no": [
                            "ute av seg"
                        ],
                        "sv": [
                            "himlastormande",
                            "utom sig"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7\u0131lg\u0131nca"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9perdu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9perdus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9perdue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9perdues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9perlan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spierling",
                            "Stint"
                        ],
                        "en": [
                            "smelt"
                        ],
                        "es": [
                            "eperlano"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuore"
                        ],
                        "io": [
                            "eperlano"
                        ],
                        "la": [
                            "eperlanus",
                            "viola marina"
                        ],
                        "pl": [
                            "stynka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0440\u044e\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "spierlin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9perlan": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9perlans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9peron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Crochet de talon\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sporn"
                        ],
                        "en": [
                            "spur",
                            "ram"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062e\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezproi"
                        ],
                        "ca": [
                            "esper\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ddd"
                        ],
                        "co": [
                            "spronu"
                        ],
                        "es": [
                            "espuela"
                        ],
                        "eo": [
                            "sprono"
                        ],
                        "fi": [
                            "kannus"
                        ],
                        "io": [
                            "sprono"
                        ],
                        "ia": [
                            "sporon"
                        ],
                        "it": [
                            "sperone"
                        ],
                        "nl": [
                            "spoor"
                        ],
                        "oc": [
                            "esperon"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostroga"
                        ],
                        "pt": [
                            "espora"
                        ],
                        "ro": [
                            "pintene"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "sporre"
                        ],
                        "cs": [
                            "ostruha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9peron": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9perons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9peronner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spur"
                        ],
                        "es": [
                            "espolear"
                        ],
                        "fi": [
                            "iske\u00e4 kannuksilla"
                        ],
                        "io": [
                            "spronagar"
                        ],
                        "id": [
                            "memacu"
                        ],
                        "it": [
                            "sperone"
                        ],
                        "nl": [
                            "sporen",
                            "aansporen",
                            "de sporen geven"
                        ],
                        "pt": [
                            "esporear"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pervier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sperber"
                        ],
                        "en": [
                            "sparrowhawk"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0634\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "gabirai"
                        ],
                        "ca": [
                            "acc\u00edpitre",
                            "esparver",
                            "astoret"
                        ],
                        "co": [
                            "falchettu",
                            "stantarolu"
                        ],
                        "hr": [
                            "sokol"
                        ],
                        "es": [
                            "gavil\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "sparviere"
                        ],
                        "nl": [
                            "sperwer",
                            "valk"
                        ],
                        "pt": [
                            "gavi\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0441\u0442\u0440\u0435\u0431"
                        ],
                        "cs": [
                            "krahujec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pervier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9perviers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ph\u00e9drine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ephedrin"
                        ],
                        "en": [
                            "ephedrine"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9ebb\u9ec4\u7d20"
                        ],
                        "da": [
                            "efedrin"
                        ],
                        "es": [
                            "efedrina"
                        ],
                        "it": [
                            "efedrina"
                        ],
                        "nl": [
                            "efedrine"
                        ],
                        "pl": [
                            "efedryna"
                        ],
                        "pt": [
                            "efedrina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0444\u0435\u0434\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "efedrin"
                        ],
                        "cs": [
                            "efedrin"
                        ],
                        "tr": [
                            "efedrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ph\u00e9drine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ph\u00e9drines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ph\u00e9lide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sommersprosse"
                        ],
                        "en": [
                            "freckle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0644\u0641"
                        ],
                        "es": [
                            "peca"
                        ],
                        "eo": [
                            "lentugo"
                        ],
                        "it": [
                            "efelide",
                            "lentiggine"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0441\u043d\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ph\u00e9lide": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ph\u00e9lides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019a qu\u2019une tr\u00e8s courte dur\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verg\u00e4nglich",
                            "kurzlebig",
                            "vor\u00fcbergehend"
                        ],
                        "en": [
                            "fleeting",
                            "lived",
                            "ephemeral"
                        ],
                        "es": [
                            "ef\u00edmero"
                        ],
                        "gl": [
                            "ef\u00e9mero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03ae\u03bc\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "efemera"
                        ],
                        "it": [
                            "effimero"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u306f\u304b\u306a\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "kortstondig"
                        ],
                        "no": [
                            "kortvarig"
                        ],
                        "oc": [
                            "efem\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "ef\u00e9mero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0444\u0435\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "efem\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ph\u00e9m\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eintagsfliege"
                        ],
                        "en": [
                            "mayfly"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8709\u8763"
                        ],
                        "es": [
                            "ef\u00e9mera",
                            "ef\u00edmera",
                            "cachipolla"
                        ],
                        "it": [
                            "effimera"
                        ],
                        "nl": [
                            "eendagsvlieg"
                        ],
                        "oc": [
                            "efem\u00e8ra",
                            "manna del peis"
                        ],
                        "pt": [
                            "ef\u00eamera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ph\u00e9m\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ph\u00e9m\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "EPI": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9quipement de protection individuelle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "PSA",
                            "Pers\u00f6nliche Schutzausr\u00fcstung",
                            "Schutzausr\u00fcstung"
                        ],
                        "en": [
                            "PPE"
                        ],
                        "eu": [
                            "NBE"
                        ],
                        "ca": [
                            "EPI"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6rnemidler",
                            "sikkerhedsudstyr"
                        ],
                        "es": [
                            "EPI"
                        ],
                        "gl": [
                            "EPI"
                        ],
                        "it": [
                            "DPI"
                        ],
                        "nl": [
                            "PBM"
                        ],
                        "pt": [
                            "EPI"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0421\u0418\u0417"
                        ],
                        "sv": [
                            "skyddsutrustning"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "agriculture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aar"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00fcnb\u00fcl"
                        ],
                        "ca": [
                            "espiga"
                        ],
                        "co": [
                            "spica"
                        ],
                        "cs": [
                            "klas"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4hre"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03c7\u03c5"
                        ],
                        "en": [
                            "ear"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0646\u0628\u0644\u0629"
                        ],
                        "hr": [
                            "klas"
                        ],
                        "eo": [
                            "spiko"
                        ],
                        "es": [
                            "espiga",
                            "mazorca",
                            "espiga"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hk\u00e4"
                        ],
                        "fo": [
                            "kornaks"
                        ],
                        "fy": [
                            "ier"
                        ],
                        "io": [
                            "spiko"
                        ],
                        "it": [
                            "spiga"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0441\u0430\u049b"
                        ],
                        "ku": [
                            "simbil"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u0448\u0430\u043a",
                            "\u0431\u0430\u0448"
                        ],
                        "la": [
                            "spica",
                            "arista"
                        ],
                        "nl": [
                            "aar",
                            "kolf"
                        ],
                        "pl": [
                            "k\u0142os"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u043e\u0441"
                        ],
                        "ia": [
                            "spica"
                        ],
                        "oc": [
                            "espiga",
                            "espic"
                        ],
                        "tk": [
                            "ba\u015f",
                            "s\u00fcmm\u00fcl"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u015fak"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0448\u0430\u043a",
                            "\u0431\u0430\u0448"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pi": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Condiment aromatique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gew\u00fcrz",
                            "Gew\u00fcrzpflanze",
                            "Spezerei",
                            "W\u00fcrze"
                        ],
                        "en": [
                            "spice",
                            "seasoning"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0648\u0627\u0628\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "espezia"
                        ],
                        "ca": [
                            "esp\u00e8cia"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud5a5\uc2e0\ub8cc"
                        ],
                        "es": [
                            "especia"
                        ],
                        "eo": [
                            "spico"
                        ],
                        "fo": [
                            "krydd"
                        ],
                        "fi": [
                            "mauste"
                        ],
                        "gl": [
                            "especia"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0171szer"
                        ],
                        "io": [
                            "spico"
                        ],
                        "it": [
                            "spezia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9999\u8f9b\u6599",
                            "\u30b9\u30d1\u30a4\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0434\u04d9\u043c\u0434\u0435\u0443\u0456\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruiderij",
                            "specerij",
                            "kruid"
                        ],
                        "no": [
                            "kryddek"
                        ],
                        "oc": [
                            "esp\u00e8cia"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyprawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "especiaria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "za\u010din"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiungo",
                            "vikorombozo"
                        ],
                        "cs": [
                            "ko\u0159en\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "bahar"
                        ],
                        "wa": [
                            "sp\u00e9ce"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pice": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pic\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scharf",
                            "scharf schmeckend",
                            "von scharfem Geschmack",
                            "w\u00fcrzig"
                        ],
                        "en": [
                            "spicy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fa3"
                        ],
                        "eo": [
                            "akregusta"
                        ],
                        "io": [
                            "spicoza"
                        ],
                        "it": [
                            "speziato"
                        ],
                        "pt": [
                            "condimentado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u044f\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pic\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9pic\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9pic\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pic\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pic\u00e9a": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Picea"
                        ],
                        "af": [
                            "denneboom"
                        ],
                        "de": [
                            "Fichte",
                            "Tanne",
                            "Edeltanne"
                        ],
                        "en": [
                            "spruce",
                            "fir"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0572\u0587\u0576\u056b"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0451\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u044a\u0440\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "p\u00edcea"
                        ],
                        "co": [
                            "picea"
                        ],
                        "da": [
                            "gran"
                        ],
                        "es": [
                            "picea",
                            "abeto rojo",
                            "abeto falso",
                            "abeto del Norte"
                        ],
                        "eo": [
                            "piceo"
                        ],
                        "et": [
                            "kuusk"
                        ],
                        "fo": [
                            "grann"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuusi"
                        ],
                        "fy": [
                            "spjir",
                            "spjirrebeam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10eb\u10d5\u10d8",
                            "\u10e1\u10dd\u10ed\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c5\u03b8\u03c1\u03b5\u03bb\u03ac\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "lucfeny\u0151",
                            "luc"
                        ],
                        "io": [
                            "piceo"
                        ],
                        "is": [
                            "greni"
                        ],
                        "it": [
                            "picea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0439\u049b\u0430\u0440\u0430\u0493\u0430\u0439"
                        ],
                        "lv": [
                            "egle"
                        ],
                        "lt": [
                            "egl\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "fijnspar",
                            "sparreboom",
                            "spar"
                        ],
                        "no": [
                            "gran"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwierk"
                        ],
                        "pt": [
                            "abeto vermelho",
                            "p\u00edcea"
                        ],
                        "ro": [
                            "molid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u043b\u044c",
                            "\u0451\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043c\u0440\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "smrek"
                        ],
                        "sl": [
                            "smreka"
                        ],
                        "sv": [
                            "granar",
                            "gran"
                        ],
                        "cs": [
                            "smrk"
                        ],
                        "tr": [
                            "ladin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u043b\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pic\u00e9a": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pic\u00e9as": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pic\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui d\u00e9signe indiff\u00e9remment l\u2019un ou l\u2019autre sexe ou genre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epicene"
                        ],
                        "br": [
                            "uereizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "epic\u00e8"
                        ],
                        "es": [
                            "epiceno"
                        ],
                        "gl": [
                            "epiceno"
                        ],
                        "nl": [
                            "genderneutraal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pic\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pic\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9picentre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "centre du s\u00e9isme \u00e0 la surface terrestre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epizentrum"
                        ],
                        "en": [
                            "epicenter",
                            "epicentre"
                        ],
                        "es": [
                            "epicentro"
                        ],
                        "gl": [
                            "epicentro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "epicentro"
                        ],
                        "id": [
                            "pusat gempa"
                        ],
                        "it": [
                            "epicentro"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0433\u0430\u0437\u0430\u0440 \u0445\u04e9\u0434\u043b\u04e9\u043b\u0438\u0439\u043d \u0442\u04e9\u0432"
                        ],
                        "oc": [
                            "epicentre"
                        ],
                        "pt": [
                            "epicentro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "epicentrum"
                        ],
                        "tr": [
                            "merkez",
                            "orta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9picentre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9picentres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9picerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Magasin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebensmittelgesch\u00e4ft"
                        ],
                        "en": [
                            "grocery",
                            "grocery store",
                            "convenience store"
                        ],
                        "az": [
                            "baqqaliyy\u0259"
                        ],
                        "es": [
                            "mercado",
                            "tienda de ultramarinos",
                            "tienda de comestibles",
                            "abacer\u00eda"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruidenier"
                        ],
                        "no": [
                            "matbutikk"
                        ],
                        "oc": [
                            "especiari\u00e1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0648\u0627\u0631\u0628\u0627\u0631\u0641\u0631\u0648\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pt": [
                            "mercado",
                            "armaz\u00e9m"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9picerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9piceries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9picier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "bakall",
                            "shit\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Kaufmann"
                        ],
                        "en": [
                            "grocer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0642\u0627\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "baqqal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6742\u8d27\u5546"
                        ],
                        "es": [
                            "abacero"
                        ],
                        "eo": [
                            "spicisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03b7\u03c2",
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c0\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "droghiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruidenier"
                        ],
                        "no": [
                            "kj\u00f8pmann"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103can"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435\u0439\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "potravin\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "bakkal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9picier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9piciers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pici\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lebensmittelh\u00e4ndlerin",
                            "Kauffrau",
                            "Kr\u00e4merin"
                        ],
                        "en": [
                            "baker"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "abacera",
                            "abarrotera"
                        ],
                        "eo": [
                            "spicistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1",
                            "\u03bc\u03c0\u03b1\u03ba\u03ac\u03bb\u03b1\u03b9\u03bd\u03b1",
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03bf\u03c0\u03ce\u03bb\u03b9\u03c3\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "droghiera"
                        ],
                        "nl": [
                            "kruidenierster"
                        ],
                        "pt": [
                            "merceeira"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103c\u0103neas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0430\u043b\u0435\u0439\u0449\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "hokyn\u011b",
                            "hokyn\u00e1\u0159ka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pici\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pici\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9picurisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Epicureanism"
                        ],
                        "eo": [
                            "epikuranismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03ba\u03bf\u03c5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "epikureizmus"
                        ],
                        "is": [
                            "epik\u00farismi"
                        ],
                        "it": [
                            "epicureismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30d4\u30af\u30ed\u30b9\u4e3b\u7fa9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9picurisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9picurismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pid\u00e9mie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epidemie",
                            "Volkskrankheit"
                        ],
                        "en": [
                            "epidemic"
                        ],
                        "eu": [
                            "izurri"
                        ],
                        "br": [
                            "red"
                        ],
                        "ca": [
                            "epid\u00e8mia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u884c\u75c5",
                            "\u75ab",
                            "\u761f\u75ab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ud589\ubcd1"
                        ],
                        "da": [
                            "epidemi"
                        ],
                        "es": [
                            "epidemia"
                        ],
                        "eo": [
                            "epidemio"
                        ],
                        "fo": [
                            "fars\u00f3tt",
                            "umfarssj\u00faka"
                        ],
                        "fy": [
                            "epidemy"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10de\u10d8\u10d3\u10d4\u10db\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03b7\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "epidemio"
                        ],
                        "it": [
                            "epidemia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f1d\u67d3\u75c5",
                            "\u75ab\u75c5"
                        ],
                        "mg": [
                            "fidorohana"
                        ],
                        "nl": [
                            "epidemie"
                        ],
                        "no": [
                            "epidemi",
                            "epidemi"
                        ],
                        "oc": [
                            "epidemia",
                            "marrana"
                        ],
                        "pt": [
                            "epidemia",
                            "anda\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "farsot"
                        ],
                        "cs": [
                            "epidemie"
                        ],
                        "wa": [
                            "min\u00eaye",
                            "piyindje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pid\u00e9mie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pid\u00e9mies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pid\u00e9miologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epidemiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "epidemiology"
                        ],
                        "br": [
                            "epidemiologiezh",
                            "reuziadoniezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "epidemiologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u884c\u75c5\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ed\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "epidemiolog\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "epidemiologia"
                        ],
                        "gl": [
                            "epidemiolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03b7\u03bc\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "epidemiologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75ab\u5b66"
                        ],
                        "nl": [
                            "epidemiologie"
                        ],
                        "pt": [
                            "epidemiologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "epidemiologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "epidemiologie"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ecbch t\u1ec5 h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pid\u00e9miologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pid\u00e9miologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pid\u00e9miologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epidemiological"
                        ],
                        "es": [
                            "epidemiol\u00f3gico"
                        ],
                        "gl": [
                            "epidemiol\u00f3xico"
                        ],
                        "it": [
                            "epidemiologico"
                        ],
                        "nl": [
                            "epidemiologisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "epidemiol\u00f3gico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pid\u00e9miologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pid\u00e9miologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pid\u00e9miologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epidemiologe"
                        ],
                        "en": [
                            "epidemiologist"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0574\u0561\u0573\u0561\u0580\u0561\u056f\u0561\u0562\u0561\u0576"
                        ],
                        "ca": [
                            "epidemi\u00f2leg"
                        ],
                        "es": [
                            "epidemi\u00f3logo",
                            "epidemi\u00f3loga"
                        ],
                        "ga": [
                            "eipid\u00e9imeola\u00ed"
                        ],
                        "gl": [
                            "epidemi\u00f3logo",
                            "epidemi\u00f3loga"
                        ],
                        "it": [
                            "epidemiologo",
                            "epidemiologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "epidemioloog"
                        ],
                        "pl": [
                            "epidemiolog"
                        ],
                        "ro": [
                            "epidemiolog",
                            "epidemiolog\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0434\u0435\u043c\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "epidemiol\u00f3g",
                            "epidemiologi\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "epidemiolog"
                        ],
                        "cs": [
                            "epidemiolog"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e22\u0e32\u0e01\u0e32\u0e23\u0e23\u0e30\u0e1a\u0e32\u0e14"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pid\u00e9miologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pid\u00e9miologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pid\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epidemic"
                        ],
                        "hu": [
                            "j\u00e1rv\u00e1nyos"
                        ],
                        "io": [
                            "epidemia"
                        ],
                        "it": [
                            "epidemico"
                        ],
                        "nl": [
                            "epidemisch"
                        ],
                        "sv": [
                            "epidemisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pid\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pid\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9piderme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0628\u0634\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "epidermis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03b5\u03c1\u03bc\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "epidermo"
                        ],
                        "it": [
                            "epidermide"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9piderme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pidermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pidermique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "oberfl\u00e4chlich",
                            "aufbrausend"
                        ],
                        "en": [
                            "epidermic",
                            "epidermal"
                        ],
                        "ca": [
                            "epid\u00e8rmic"
                        ],
                        "io": [
                            "epidermala"
                        ],
                        "it": [
                            "epidermico"
                        ],
                        "oc": [
                            "epidermic"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pidermique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pidermiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pidote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epidot"
                        ],
                        "en": [
                            "epidote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u0628\u064a\u062f\u0648\u062a"
                        ],
                        "ca": [
                            "epidot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7da0\u7c3e\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "epidot"
                        ],
                        "es": [
                            "epidota"
                        ],
                        "fi": [
                            "epidootti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03b4\u03bf\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05d9\u05d3\u05d5\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "epidot"
                        ],
                        "it": [
                            "epidoto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dd1\u7c3e\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "epidotas"
                        ],
                        "nl": [
                            "epidoot"
                        ],
                        "pl": [
                            "epidot"
                        ],
                        "pt": [
                            "ep\u00eddoto"
                        ],
                        "ro": [
                            "epidot"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0434\u043e\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "epidot"
                        ],
                        "sk": [
                            "epidot"
                        ],
                        "sv": [
                            "epidot"
                        ],
                        "cs": [
                            "epidot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043f\u0456\u0434\u043e\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "epidot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pidote": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pidotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pier": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Observer secr\u00e8tement et avec attention",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "gedal",
                            "spia\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "gvati",
                            "ka\u015dobservi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03ce",
                            "\u03ba\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf\u03c6\u03c5\u03bb\u03b1\u03ba\u03c4\u03ce"
                        ],
                        "id": [
                            "mengintip"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiar"
                        ],
                        "sv": [
                            "bespeja",
                            "lura p\u00e5"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "keep an eye on",
                            "spy on",
                            "watch",
                            "watch for",
                            "keep watch"
                        ],
                        "ca": [
                            "atalaiar",
                            "guaitar",
                            "sotjar"
                        ],
                        "es": [
                            "acechar",
                            "atisbar"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00fara eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hyst\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "guatar"
                        ],
                        "it": [
                            "spiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bespioneren",
                            "op de uitkijk staan"
                        ],
                        "pt": [
                            "espiar",
                            "espionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u0438\u043e\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9pieu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spear"
                        ],
                        "es": [
                            "espiche"
                        ],
                        "io": [
                            "spisego"
                        ],
                        "it": [
                            "spiedo"
                        ],
                        "la": [
                            "venabulum"
                        ],
                        "oc": [
                            "espieut"
                        ],
                        "pt": [
                            "espeto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pieu": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019influence environnementale sur l\u2019expression des g\u00e8nes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "epigenetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "epigenetic"
                        ],
                        "es": [
                            "epigen\u00e9tico",
                            "epigen\u00e9tica"
                        ],
                        "fi": [
                            "epigeneettinen"
                        ],
                        "it": [
                            "epigenetico"
                        ],
                        "nl": [
                            "epigenetisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "epigenetic"
                        ],
                        "pl": [
                            "epigenetyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "epigen\u00e9tico",
                            "epigen\u00e9tica"
                        ],
                        "sv": [
                            "epigenetisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pig\u00e9n\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epigenetik"
                        ],
                        "en": [
                            "epigenetics"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8868\u89c0\u907a\u50b3\u5b78"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c4\uc131\uc720\uc804\ud559"
                        ],
                        "es": [
                            "epigen\u00e9tica"
                        ],
                        "et": [
                            "epigeneetika"
                        ],
                        "fi": [
                            "epigeneettinen periytyminen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e4\u05d9\u05d2\u05e0\u05d8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "epigenetika"
                        ],
                        "id": [
                            "epigenetika"
                        ],
                        "it": [
                            "epigenetica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30d4\u30b8\u30a7\u30cd\u30c6\u30a3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "epigenetica"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u0627\u0648\u0631\u0627\u062b\u06cc\u0627\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "epigenetyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "epigen\u00e9tica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "epigenetika"
                        ],
                        "sv": [
                            "epigenetik"
                        ],
                        "cs": [
                            "epigenetika"
                        ],
                        "tr": [
                            "epigenetik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043f\u0456\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pig\u00e9n\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pig\u00e9n\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9piglotte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe de la gorge (1):",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epiglottis"
                        ],
                        "en": [
                            "epiglottis"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0644\u0635\u0645\u0629",
                            "\u0644\u0633\u0627\u0646 \u0627\u0644\u0645\u0632\u0645\u0627\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "ankoue"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6703\u53ad",
                            "\u4f1a\u538c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud6c4\ub450\uac1c"
                        ],
                        "es": [
                            "epiglotis"
                        ],
                        "fi": [
                            "kurkunkansi"
                        ],
                        "is": [
                            "speldi",
                            "barkak\u00fdlislok",
                            "barkalok"
                        ],
                        "it": [
                            "epiglottide"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5589\u982d\u84cb"
                        ],
                        "pl": [
                            "nag\u0142o\u015bnia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0433\u043e\u0440\u0442\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrtanov\u00e1 p\u0159\u00edklopka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9piglotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9piglottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pigraphe": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Inscription sur un \u00e9difice",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epigraph"
                        ],
                        "en": [
                            "epigraph"
                        ],
                        "ca": [
                            "ep\u00edgraf"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edgrafe"
                        ],
                        "eo": [
                            "epigrafo"
                        ],
                        "it": [
                            "epigrafe"
                        ],
                        "la": [
                            "insculpta",
                            "affixa"
                        ],
                        "oc": [
                            "epigraf"
                        ],
                        "pl": [
                            "epigraf"
                        ],
                        "ro": [
                            "epigraf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u0433\u0440\u0430\u0444"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Citation en t\u00eate d\u2019un texte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epigraph"
                        ],
                        "ca": [
                            "ep\u00edgraf"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edgrafe"
                        ],
                        "eo": [
                            "epigrafo",
                            "moto"
                        ],
                        "it": [
                            "epigrafe"
                        ],
                        "la": [
                            "acute dictum",
                            "operi pr\u00e6fixum"
                        ],
                        "oc": [
                            "epigraf"
                        ],
                        "ro": [
                            "epigraf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "lema"
                        ],
                        "fo": [
                            "loysunaror\u00f0",
                            "lei\u00f0aror\u00f0"
                        ],
                        "io": [
                            "epigrafo"
                        ],
                        "nl": [
                            "devies",
                            "motto"
                        ],
                        "pt": [
                            "mote"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pigraphe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pigraphes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pigraphie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epigraphy"
                        ],
                        "eo": [
                            "epigrafiko"
                        ],
                        "gl": [
                            "epigraf\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "epigrafo"
                        ],
                        "it": [
                            "epigrafia"
                        ],
                        "nl": [
                            "epigrafie"
                        ],
                        "pl": [
                            "epigrafika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pigraphie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pigraphies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pilation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Epilation"
                        ],
                        "en": [
                            "epilation"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8131\u6bdb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc81c\ubaa8"
                        ],
                        "eo": [
                            "senharigo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c4\u03c1\u03af\u03c7\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "depilazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8131\u6bdb"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0648\u0632\u062f\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "depilacja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "epilering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pilation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pilations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pilepsie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "epilepsi",
                            "s\u00ebmundje e tok\u00ebs"
                        ],
                        "de": [
                            "Epilepsie",
                            "Fallsucht"
                        ],
                        "en": [
                            "epilepsy",
                            "falling sickness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0631\u0639"
                        ],
                        "bs": [
                            "epilepsija"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u043b\u0435\u043f\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u766b\u75eb",
                            "\u7f8a\u766b\u75af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04\uc9c8",
                            "\ub1cc\uc804\uc99d"
                        ],
                        "co": [
                            "malcadutu"
                        ],
                        "da": [
                            "epilepsi"
                        ],
                        "es": [
                            "epilepsia"
                        ],
                        "eo": [
                            "epilepsio"
                        ],
                        "fi": [
                            "epilepsia",
                            "kaatumatauti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bb\u03b7\u03c8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4",
                            "\u05df",
                            "\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "epilepszia"
                        ],
                        "io": [
                            "epilepsio"
                        ],
                        "id": [
                            "epilepsi",
                            "penyakit ayan",
                            "ayan"
                        ],
                        "it": [
                            "epilessia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3066\u3093\u304b\u3093",
                            "\u7672\u7647"
                        ],
                        "ku": [
                            "teb",
                            "at\u00ee",
                            "f\u00ea",
                            "edr",
                            "hedr",
                            "keps",
                            "edir",
                            "ep\u00eeleps\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "epilepsie"
                        ],
                        "pt": [
                            "epilepsia"
                        ],
                        "ro": [
                            "epilepsie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u043b\u0435\u043f\u0441\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "epilepsija"
                        ],
                        "sk": [
                            "epilepsia"
                        ],
                        "cs": [
                            "epilepsie",
                            "padoucnice"
                        ],
                        "tr": [
                            "epilepsi",
                            "sara"
                        ],
                        "tk": [
                            "tutga\u044f",
                            "garagu\u044e"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043f\u0456\u043b\u0435\u043f\u0441\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u1ed9ng kinh"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pilepsie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pilepsies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pilobe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Epilobium"
                        ],
                        "de": [
                            "Weidenr\u00f6schen"
                        ],
                        "da": [
                            "dueurt"
                        ],
                        "fi": [
                            "horsma"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierzbownica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pilobe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pilobes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pilogue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "epilog",
                            "ou epilogue"
                        ],
                        "es": [
                            "ep\u00edlogo"
                        ],
                        "eo": [
                            "epilogo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03bb\u03bf\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "epilogo"
                        ],
                        "it": [
                            "epilogo"
                        ],
                        "oc": [
                            "epil\u00f2g"
                        ],
                        "pt": [
                            "ep\u00edlogo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043f\u0438\u043b\u043e\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pilogue": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pilogues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pinard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Plante potag\u00e8re",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Spinacia oleracea"
                        ],
                        "de": [
                            "Spinat"
                        ],
                        "en": [
                            "spinach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u0641\u0627\u0646\u0627\u062e",
                            "\u0633\u0628\u0627\u0646\u062e"
                        ],
                        "eu": [
                            "espinaka"
                        ],
                        "br": [
                            "pinochez",
                            "pinochezenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "espinac"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83e0\u83dc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\uae08\uce58"
                        ],
                        "co": [
                            "spinacciu"
                        ],
                        "da": [
                            "spinat"
                        ],
                        "es": [
                            "espinaca"
                        ],
                        "eo": [
                            "spinaco"
                        ],
                        "fo": [
                            "spinat"
                        ],
                        "fi": [
                            "pinaatti"
                        ],
                        "fy": [
                            "spinaazje"
                        ],
                        "gl": [
                            "espinaca"
                        ],
                        "cy": [
                            "pigoglys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "spen\u00f3t"
                        ],
                        "io": [
                            "spinato"
                        ],
                        "id": [
                            "bayam"
                        ],
                        "it": [
                            "spinacio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30db\u30a6\u30ec\u30f3\u30bd\u30a6"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00eespenax"
                        ],
                        "gv": [
                            "spinach"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinazie"
                        ],
                        "no": [
                            "spinat",
                            "spinat"
                        ],
                        "oc": [
                            "espinarc"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0641\u0646\u0627\u062c"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpinak"
                        ],
                        "pt": [
                            "espinafre"
                        ],
                        "ro": [
                            "spanac"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043f\u0438\u043d\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "spenat"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pen\u00e1t"
                        ],
                        "wa": [
                            "spinasse",
                            "spin\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pinard": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pinards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe v\u00e9g\u00e9tal piquant",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "gjemb"
                        ],
                        "de": [
                            "Dorn",
                            "Grat",
                            "Stachel"
                        ],
                        "en": [
                            "thorn",
                            "spine",
                            "prickle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0648\u0643\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "tikan"
                        ],
                        "eu": [
                            "elorri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0433\u0430\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "espina",
                            "punxa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc2dc"
                        ],
                        "da": [
                            "torn"
                        ],
                        "es": [
                            "espina"
                        ],
                        "eo": [
                            "dorno"
                        ],
                        "et": [
                            "okas"
                        ],
                        "fo": [
                            "tornur"
                        ],
                        "fi": [
                            "piikki"
                        ],
                        "fy": [
                            "toarne"
                        ],
                        "gd": [
                            "droigheann"
                        ],
                        "cy": [
                            "draen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03ac\u03b8\u03b9",
                            "\u03b1\u03b3\u03ba\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00f6vis",
                            "t\u00fcske"
                        ],
                        "io": [
                            "dorno"
                        ],
                        "id": [
                            "duri"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00feorn"
                        ],
                        "it": [
                            "spina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068\u3052"
                        ],
                        "ku": [
                            "dir\u00ee"
                        ],
                        "ln": [
                            "nz\u00fab\u025b"
                        ],
                        "ms": [
                            "duri"
                        ],
                        "mt": [
                            "xewka"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorn"
                        ],
                        "no": [
                            "torn"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u0649\u0643\u06d5\u0646"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u0627\u0646\u0679",
                            "\u062e\u0627\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "cier\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "espinho",
                            "estrepe",
                            "pico"
                        ],
                        "ro": [
                            "spin"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0445\u0432\u043e\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "tagg",
                            "torn",
                            "t\u00f6rne"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwiba"
                        ],
                        "cs": [
                            "trn",
                            "osten"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2b\u0e19\u0e32\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "dikenli \u00e7al\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u044e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "gai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pine-vinette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Berberis vulgaris"
                        ],
                        "en": [
                            "berberry"
                        ],
                        "eu": [
                            "erkalatz"
                        ],
                        "br": [
                            "spern trechonek"
                        ],
                        "es": [
                            "agraz\u00f3n",
                            "agracejo",
                            "berber\u00eds"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0631\u0634\u06a9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pine-vinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pines-vinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pinette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spinett"
                        ],
                        "en": [
                            "spinet"
                        ],
                        "co": [
                            "spinetta"
                        ],
                        "es": [
                            "espineta"
                        ],
                        "fi": [
                            "spinetti"
                        ],
                        "it": [
                            "spinetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinet"
                        ],
                        "oc": [
                            "espineta"
                        ],
                        "ro": [
                            "spinet\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "spinett"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Famille d\u2019arbres r\u00e9sineux\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fichten"
                        ],
                        "en": [
                            "spruce"
                        ],
                        "da": [
                            "gran"
                        ],
                        "eo": [
                            "piceo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuusi"
                        ],
                        "it": [
                            "picea"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30d7\u30eb\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwierk"
                        ],
                        "ro": [
                            "molid"
                        ],
                        "sv": [
                            "gran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pinette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pinettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thorny",
                            "prickly"
                        ],
                        "br": [
                            "dreinek",
                            "spernek"
                        ],
                        "es": [
                            "espinoso"
                        ],
                        "io": [
                            "dornoza"
                        ],
                        "it": [
                            "spinoso"
                        ],
                        "pt": [
                            "espinhoso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9pineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9pingle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stecknadel"
                        ],
                        "en": [
                            "needle",
                            "pin"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0633"
                        ],
                        "az": [
                            "sancaq"
                        ],
                        "br": [
                            "spilhenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0448\u043f\u0456\u043b\u044c\u043a\u0430",
                            "\u0438\u0433\u043b\u0430",
                            "\u043a\u0430\u0440\u0444\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "agulla de cap"
                        ],
                        "co": [
                            "puntarolu"
                        ],
                        "da": [
                            "knappen\u00e5l"
                        ],
                        "es": [
                            "alfiler",
                            "chincheta"
                        ],
                        "eo": [
                            "pinglo"
                        ],
                        "et": [
                            "n\u00f6\u00f6pn\u00f5el"
                        ],
                        "fo": [
                            "n\u00e1l"
                        ],
                        "fi": [
                            "neula"
                        ],
                        "fy": [
                            "spjelde"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c1\u03c6\u03af\u03c4\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "pinglo"
                        ],
                        "id": [
                            "peniti"
                        ],
                        "it": [
                            "ago"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0439\u0440\u0435\u0443\u0456\u0448"
                        ],
                        "lv": [
                            "kniepadata"
                        ],
                        "lt": [
                            "segtukas"
                        ],
                        "mg": [
                            "paingotra"
                        ],
                        "nl": [
                            "naald",
                            "speld"
                        ],
                        "no": [
                            "knappen\u00e5l"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpilka"
                        ],
                        "pt": [
                            "alfinete"
                        ],
                        "ro": [
                            "bold"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u043b\u0430\u0432\u043a\u0430",
                            "\u0448\u043f\u0438\u043b\u044c\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "knappn\u00e5l",
                            "n\u00e5l"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pendl\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "ataetche",
                            "spingue",
                            "splinke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9pingle": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9pingles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}