{
    "escalator": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "escalator"
                        ],
                        "es": [
                            "escalera el\u00e9ctrica"
                        ],
                        "eo": [
                            "rul\u015dtuparo"
                        ],
                        "id": [
                            "eskalator"
                        ],
                        "it": [
                            "scala mobile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30ab\u30ec\u30fc\u30bf\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "roltrap"
                        ],
                        "pl": [
                            "schody ruchome",
                            "eskalator"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0430\u043b\u0430\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "rulltrappa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escalator": [
                    "Singulier"
                ],
                "escalators": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escalier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble de marches",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trap"
                        ],
                        "de": [
                            "Treppe",
                            "Stiege",
                            "Aufgang"
                        ],
                        "en": [
                            "staircase",
                            "stairs",
                            "stairway",
                            "steps",
                            "flight of stairs"
                        ],
                        "eu": [
                            "mailadi",
                            "zurubi",
                            "eskailera"
                        ],
                        "br": [
                            "skalier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u044a\u043b\u0431\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "escala"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u697c\u68af"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\ub2e8"
                        ],
                        "co": [
                            "scala"
                        ],
                        "da": [
                            "trappe"
                        ],
                        "es": [
                            "escalera"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtuparo"
                        ],
                        "et": [
                            "trepp"
                        ],
                        "fo": [
                            "trappa"
                        ],
                        "fi": [
                            "portaat"
                        ],
                        "cy": [
                            "gris",
                            "grisiau"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03ac\u03bb\u03b1",
                            "\u03ba\u03bb\u03b9\u03bc\u03b1\u03ba\u03bf\u03c3\u03c4\u03ac\u03c3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "lepcs\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "eskalero"
                        ],
                        "id": [
                            "tangga"
                        ],
                        "ia": [
                            "scala"
                        ],
                        "it": [
                            "scala"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u968e\u6bb5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043f\u0430\u043b\u0434\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0448\u0430\u0442\u044b"
                        ],
                        "lv": [
                            "k\u0101pnes"
                        ],
                        "lt": [
                            "laiptai",
                            "laiptin\u0117"
                        ],
                        "mg": [
                            "tohatra"
                        ],
                        "nl": [
                            "opgang",
                            "trap"
                        ],
                        "no": [
                            "trappe"
                        ],
                        "oc": [
                            "escali\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0644\u06a9\u0627\u0646",
                            "\u067e\u0644\u06af\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "schody"
                        ],
                        "pt": [
                            "escada"
                        ],
                        "ro": [
                            "scar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0441\u0442\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "schody"
                        ],
                        "sl": [
                            "stopni\u0161\u010de"
                        ],
                        "sv": [
                            "trappa"
                        ],
                        "tl": [
                            "hagd\u00e1nan"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0431\u0430\u0441\u043a\u044b\u0447"
                        ],
                        "cs": [
                            "schodi\u0161t\u011b"
                        ],
                        "tr": [
                            "basamak",
                            "merdiven"
                        ],
                        "tk": [
                            "merdiwan",
                            "basgan\u00e7ak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escalier": [
                    "Singulier"
                ],
                "escaliers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escalope": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "escalope"
                        ],
                        "eo": [
                            "eskalopo"
                        ],
                        "io": [
                            "loncho"
                        ],
                        "it": [
                            "scaloppina"
                        ],
                        "no": [
                            "schnitzel",
                            "snitsel"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219ni\u021bel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escalope": [
                    "Singulier"
                ],
                "escalopes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escapade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de se d\u00e9rober, de manquer \u00e0 son devoir pour aller se divertir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eskapade"
                        ],
                        "en": [
                            "escapade"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0646\u0635\u0644"
                        ],
                        "io": [
                            "eskapo"
                        ],
                        "ia": [
                            "escappada"
                        ],
                        "it": [
                            "scappatella"
                        ],
                        "nl": [
                            "escapade"
                        ],
                        "pl": [
                            "eskapada"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fanik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escapade": [
                    "Singulier"
                ],
                "escapades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarbille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite braise dans la fum\u00e9e",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "glaouennig"
                        ],
                        "ca": [
                            "espira",
                            "guspira"
                        ],
                        "io": [
                            "escarbilo"
                        ],
                        "id": [
                            "bara"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuurspetter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarbille": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarbilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarboucle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "lilienhaspel",
                            "lilienzepterstern",
                            "glevenrad"
                        ],
                        "en": [
                            "carbuncle",
                            "escarbuncle",
                            "chabocle"
                        ],
                        "br": [
                            "esterloup",
                            "karboukl"
                        ],
                        "ca": [
                            "carboncle"
                        ],
                        "es": [
                            "carbunculo"
                        ],
                        "hu": [
                            "liliomk\u00fcll\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "karbunklo"
                        ],
                        "ia": [
                            "carbunculo"
                        ],
                        "it": [
                            "carbonchio",
                            "raggio di carbonchio"
                        ],
                        "la": [
                            "carbunculus"
                        ],
                        "nl": [
                            "karbonkel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u0431\u0443\u043d\u043a\u0443\u043b",
                            "\u043a\u043b\u0435\u0432\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043a\u043e\u043b\u0435\u0441\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarboucle": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarboucles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escargot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Animal",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnecke"
                        ],
                        "en": [
                            "snail"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "barraskilo"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0445\u043b\u044e\u0432"
                        ],
                        "ca": [
                            "cargol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2ec\ud33d\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "lumaca"
                        ],
                        "da": [
                            "snegl"
                        ],
                        "es": [
                            "caracol"
                        ],
                        "eo": [
                            "heliko"
                        ],
                        "et": [
                            "tigu"
                        ],
                        "fo": [
                            "snigil",
                            "k\u00favingur",
                            "g\u00e1gga"
                        ],
                        "fi": [
                            "kotilo",
                            "etana"
                        ],
                        "gl": [
                            "caracol"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b1\u03bb\u03b9\u03b3\u03ba\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "csiga"
                        ],
                        "io": [
                            "heliko"
                        ],
                        "id": [
                            "keong"
                        ],
                        "ia": [
                            "coclea",
                            "cochlea",
                            "limace"
                        ],
                        "is": [
                            "snigill"
                        ],
                        "it": [
                            "chiocciola",
                            "lumaca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ab\u30bf\u30c4\u30e0\u30ea"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "cochlea"
                        ],
                        "lv": [
                            "gliemezis"
                        ],
                        "lt": [
                            "sraig\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "slak",
                            "huisjesslak"
                        ],
                        "no": [
                            "snegl",
                            "sniegel"
                        ],
                        "oc": [
                            "cagar\u00f2l",
                            "cagaraula",
                            "cagolha",
                            "escarg\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blimak"
                        ],
                        "pt": [
                            "caracol"
                        ],
                        "ro": [
                            "melc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043b\u0438\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "slim\u00e1k"
                        ],
                        "sl": [
                            "pol\u017e"
                        ],
                        "sv": [
                            "snigel",
                            "sn\u00e4cka"
                        ],
                        "ta": [
                            "nattai"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlem\u00fd\u017e\u010f",
                            "\u0161nek"
                        ],
                        "tr": [
                            "salyangoz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0430\u0432\u043b\u0438\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "caracole"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Cuisine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnecke"
                        ],
                        "en": [
                            "escargot"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4\uce74\ub974\uace0"
                        ],
                        "eo": [
                            "helika\u0135o"
                        ],
                        "ia": [
                            "lea",
                            "limace"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30ab\u30eb\u30b4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escargot": [
                    "Singulier"
                ],
                "escargots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarmouche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Militaire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scharm\u00fctzel"
                        ],
                        "en": [
                            "skirmish"
                        ],
                        "ca": [
                            "escaramussa"
                        ],
                        "es": [
                            "escaramuza"
                        ],
                        "eo": [
                            "bataleto"
                        ],
                        "io": [
                            "skarmucho"
                        ],
                        "it": [
                            "scaramuccia",
                            "schermaglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "schermutseling"
                        ],
                        "oc": [
                            "escaramossa"
                        ],
                        "pt": [
                            "escaramu\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u016ftka",
                            "\u0161arv\u00e1tka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarmouche": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarmouches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarp\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absch\u00fcssig",
                            "steil"
                        ],
                        "en": [
                            "steep",
                            "abrupt"
                        ],
                        "ca": [
                            "escarpat",
                            "pendent",
                            "rost"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\ud30c\ub974\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "stejl"
                        ],
                        "es": [
                            "escarpado",
                            "acantilado"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruta"
                        ],
                        "fo": [
                            "brattur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyrkk\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "cas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03c4\u03bf\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05dc\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "io": [
                            "eskarpa"
                        ],
                        "it": [
                            "ripido"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6025"
                        ],
                        "la": [
                            "arduus"
                        ],
                        "nl": [
                            "steil",
                            "onherbergzaam"
                        ],
                        "pl": [
                            "stromy"
                        ],
                        "pt": [
                            "escarpado",
                            "\u00edngreme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0443\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "brant"
                        ],
                        "cs": [
                            "strm\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarp\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "escarp\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "escarp\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "escarp\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "escarre": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dekubitus"
                        ],
                        "en": [
                            "eschar",
                            "slough",
                            "bedsore",
                            "decubitus"
                        ],
                        "ca": [
                            "escara"
                        ],
                        "ia": [
                            "eschara"
                        ],
                        "nl": [
                            "doorligwond"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escarre": [
                    "Singulier"
                ],
                "escarres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eschatologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eschatology"
                        ],
                        "ca": [
                            "escatologia"
                        ],
                        "eo": [
                            "eskatologio"
                        ],
                        "io": [
                            "eskatologio"
                        ],
                        "it": [
                            "escatologia"
                        ],
                        "ln": [
                            "idee\u00ebnleer"
                        ],
                        "nl": [
                            "eschatologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "escatologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "escatologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0445\u0430\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "eskatologi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eschatologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "eschatologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Angelk\u00f6der"
                        ],
                        "en": [
                            "bait"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0639\u0645 \u0644\u0644\u0635\u064a\u062f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0432\u0436"
                        ],
                        "uz": [
                            "rak"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0436\u0438\u0432\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "agn",
                            "bete"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1vnada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esche": [
                    "Singulier"
                ],
                "esches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esclavage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sklaverei"
                        ],
                        "en": [
                            "slavery"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0631\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "esclavatge",
                            "esclavitud"
                        ],
                        "da": [
                            "slaveri"
                        ],
                        "es": [
                            "esclavitud"
                        ],
                        "eo": [
                            "sklaveco"
                        ],
                        "fi": [
                            "orjuus"
                        ],
                        "io": [
                            "sklaveso"
                        ],
                        "it": [
                            "schiavit\u00f9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "la": [
                            "servitudo"
                        ],
                        "nl": [
                            "slavernij"
                        ],
                        "oc": [
                            "esclavatge",
                            "esclavitud",
                            "esclavitat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u062f\u06af\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "niewolnictwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "escravid\u00e3o",
                            "escravatura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "otroctvo"
                        ],
                        "sv": [
                            "slaveri",
                            "tr\u00e4ldom"
                        ],
                        "cs": [
                            "otroctv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esclavage": [
                    "Singulier"
                ],
                "esclavages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esclave": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "slaaf"
                        ],
                        "de": [
                            "Knecht",
                            "Sklave",
                            "Sklavin"
                        ],
                        "en": [
                            "slave",
                            "thrall",
                            "bondman"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0628\u062f",
                            "\u0623\u0645\u0629",
                            "\u0639\u0628\u064a\u062f",
                            "\u0625\u0645\u0627\u0621"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u0431",
                            "\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "esclau"
                        ],
                        "da": [
                            "slave"
                        ],
                        "es": [
                            "esclavo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sklavo",
                            "sklavino"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00e6lur"
                        ],
                        "fi": [
                            "orja"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03bb\u03ac\u03b2\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03bf\u03cd\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "rabszolga"
                        ],
                        "io": [
                            "sklavo"
                        ],
                        "id": [
                            "abdi"
                        ],
                        "it": [
                            "schiavo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b",
                            "\u043a\u04af\u04a3"
                        ],
                        "la": [
                            "servus",
                            "serva",
                            "famulus"
                        ],
                        "lt": [
                            "vergas"
                        ],
                        "mg": [
                            "andevo"
                        ],
                        "nl": [
                            "slaaf",
                            "lijfeigene"
                        ],
                        "no": [
                            "slave",
                            "trell",
                            "livegen"
                        ],
                        "oc": [
                            "esclau",
                            "esclava"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u062f\u0647"
                        ],
                        "pt": [
                            "cativo",
                            "escravo"
                        ],
                        "ro": [
                            "sclav",
                            "sclav\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "slav",
                            "tr\u00e4l"
                        ],
                        "sw": [
                            "falahi"
                        ],
                        "cs": [
                            "otrok"
                        ],
                        "vec": [
                            "sciao"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui par sa naissance n\u2019est pas libre ou que la violence a mis sous la puissance absolue d\u2019un ma\u00eetre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sklave"
                        ],
                        "en": [
                            "slave"
                        ],
                        "fi": [
                            "orja"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u043b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0431"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtumwa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u00f6le"
                        ],
                        "tk": [
                            "gul"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esclave": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "esclaves": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "escompte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skonto"
                        ],
                        "en": [
                            "discount"
                        ],
                        "es": [
                            "descuento"
                        ],
                        "io": [
                            "diskonto"
                        ],
                        "it": [
                            "sconto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escompte": [
                    "Singulier"
                ],
                "escomptes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escopette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "escopet",
                            "carbine"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskopeta"
                        ],
                        "es": [
                            "escopeta"
                        ],
                        "it": [
                            "carabina"
                        ],
                        "pl": [
                            "rusznica"
                        ],
                        "ro": [
                            "archebuz\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "brokovnice",
                            "ru\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escopette": [
                    "Singulier"
                ],
                "escopettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escorte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "ambroug",
                            "heul"
                        ],
                        "eo": [
                            "akompanantaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c5\u03b8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "eskorto"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevolg"
                        ],
                        "pl": [
                            "eskorta"
                        ],
                        "pt": [
                            "comitiva",
                            "cortejo",
                            "s\u00e9quito",
                            "escolta"
                        ],
                        "cs": [
                            "eskorta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escorte": [
                    "Singulier"
                ],
                "escortes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "escrime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fechten",
                            "Fechtkunst"
                        ],
                        "en": [
                            "fencing",
                            "swordplay"
                        ],
                        "ca": [
                            "esgrima"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6gtekunst"
                        ],
                        "eo": [
                            "skermo"
                        ],
                        "fi": [
                            "miekkailu"
                        ],
                        "gl": [
                            "esgrima"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b9\u03c6\u03b1\u03c3\u03ba\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edv\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "skermo"
                        ],
                        "it": [
                            "scherma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30f3\u30b7\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0441\u0435\u0440\u043b\u0435\u0441\u0443"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fb\u5251"
                        ],
                        "nl": [
                            "gescherm",
                            "schermen",
                            "schermkunst"
                        ],
                        "pl": [
                            "szermierka"
                        ],
                        "pt": [
                            "esgrima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0445\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161erm"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4ktning"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161erm"
                        ],
                        "tr": [
                            "eskrim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "escrime": [
                    "Singulier"
                ],
                "escrimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espace": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tendue limit\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raum",
                            "Platz"
                        ],
                        "en": [
                            "space",
                            "room",
                            "zone"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai",
                            "espaci"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\uac04"
                        ],
                        "es": [
                            "espacio"
                        ],
                        "eo": [
                            "spaco"
                        ],
                        "fi": [
                            "tila",
                            "avaruus"
                        ],
                        "io": [
                            "extenso",
                            "extensajo"
                        ],
                        "it": [
                            "spazio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a\u9593"
                        ],
                        "mg": [
                            "lalaka"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a7a\u95f4"
                        ],
                        "oc": [
                            "espaci"
                        ],
                        "pl": [
                            "przestrze\u0144",
                            "obszar",
                            "strefa"
                        ],
                        "pt": [
                            "espa\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "spa\u021biu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "mellanrum",
                            "avst\u00e5nd"
                        ],
                        "cs": [
                            "prostor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tendue qui embrasse l'univers",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "All",
                            "Weltall",
                            "Weltraum"
                        ],
                        "en": [
                            "space"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\uc8fc"
                        ],
                        "kw": [
                            "efanvos"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstertero"
                        ],
                        "fi": [
                            "avaruus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
                            "\u03c3\u03cd\u03bc\u03c0\u03b1\u03bd"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b87\u5b99"
                        ],
                        "mg": [
                            "habaka"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b87\u5b99"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u043c\u043e\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymd",
                            "v\u00e4rldsrymd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tendue du temps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zeitraum"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03b9\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "mg": [
                            "elanelana"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65f6\u671f",
                            "\u65f6\u95f4"
                        ],
                        "sv": [
                            "tidsrymd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espace": [
                    "Singulier"
                ],
                "espaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace typographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leerzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "space"
                        ],
                        "ca": [
                            "espai"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf5\ubc31"
                        ],
                        "es": [
                            "espacio"
                        ],
                        "eo": [
                            "spaceto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a\u767d",
                            "\u30b9\u30da\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "oc": [
                            "espaci"
                        ],
                        "sv": [
                            "spatium"
                        ],
                        "cs": [
                            "mezera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Leerraum",
                            "Gelass",
                            "Raum"
                        ],
                        "da": [
                            "rum"
                        ],
                        "fo": [
                            "r\u00famd",
                            "fr\u00e1st\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4li",
                            "sanav\u00e4li",
                            "v\u00e4lily\u00f6nti"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "spaco"
                        ],
                        "id": [
                            "ruang",
                            "antariksa"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00fdmi"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestek",
                            "speling",
                            "ruimte",
                            "wereldruim",
                            "spatie"
                        ],
                        "no": [
                            "rom"
                        ],
                        "oc": [
                            "espaci"
                        ],
                        "pl": [
                            "odst\u0119p",
                            "spacja"
                        ],
                        "sv": [
                            "utrymme"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131kl\u0131k",
                            "aral\u0131k",
                            "bo\u015fluk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espace": [
                    "Singulier"
                ],
                "espaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espagnol": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019Espagne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Spaans"
                        ],
                        "de": [
                            "spanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Spanish"
                        ],
                        "br": [
                            "spagnolek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "espanyol"
                        ],
                        "co": [
                            "spagnolu"
                        ],
                        "es": [
                            "espa\u00f1ol"
                        ],
                        "eo": [
                            "hispana"
                        ],
                        "et": [
                            "hispaania"
                        ],
                        "fi": [
                            "espanjalainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "Spaansk"
                        ],
                        "gd": [
                            "Sp\u00e0inneach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "spanyol"
                        ],
                        "it": [
                            "spagnolo"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0101\u0146u",
                            "sp\u0101nie\u0161u",
                            "sp\u0101nisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "ispan\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Spaans"
                        ],
                        "no": [
                            "spansk",
                            "spansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "espanh\u00f2l"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u067e\u0627\u0646\u06cc\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "hiszpa\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "espanhol"
                        ],
                        "ro": [
                            "spaniol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161panielsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "spansk"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pan\u011blsky"
                        ],
                        "vi": [
                            "T\u00e2y Ban Nha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espagnol": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "espagnols": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "espagnole": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "espagnoles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Spaans"
                        ],
                        "de": [
                            "Spanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Spanish"
                        ],
                        "az": [
                            "ispan dili"
                        ],
                        "eu": [
                            "espainiera",
                            "gaztelania",
                            "gaztelera"
                        ],
                        "br": [
                            "spagnoleg",
                            "kastilhaneg"
                        ],
                        "ca": [
                            "castell\u00e0",
                            "espanyol"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2a4\ud398\uc778\uc5b4",
                            "\uc5d0\uc2a4\ud30c\ub0d0\uc5b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u0161panjolski jezik"
                        ],
                        "es": [
                            "espa\u00f1ol",
                            "castellano"
                        ],
                        "eo": [
                            "hispana lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "hispaania"
                        ],
                        "fi": [
                            "espanja"
                        ],
                        "gd": [
                            "Sp\u00e0innis"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03c3\u03c0\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hu": [
                            "spanyol"
                        ],
                        "io": [
                            "Hispaniana"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14ef\u1438\u1403\u14c2\u144e\u1450\u1466"
                        ],
                        "it": [
                            "spagnolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0101\u0146u",
                            "sp\u0101\u0146u valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "ispan\u0173",
                            "ispan\u0173 kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Spuenesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "Spaans"
                        ],
                        "no": [
                            "spansk",
                            "spansk"
                        ],
                        "oc": [
                            "castelhan",
                            "espanh\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "hiszpa\u0144ski",
                            "hiszpa\u0144szczyzna"
                        ],
                        "pt": [
                            "espanhol"
                        ],
                        "ro": [
                            "spaniol\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "scn": [
                            "spagnolu",
                            "spagnuolu"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161panielsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "spanska"
                        ],
                        "tl": [
                            "Espanyol"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pan\u011bl\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130spanyolca"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfng T\u00e2y Ban Nha"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Espagnol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Habitant de l\u2019Espagne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Spanier",
                            "Spanierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Spaniard"
                        ],
                        "ast": [
                            "espa\u00f1ol",
                            "espa\u00f1ola"
                        ],
                        "az": [
                            "ispan"
                        ],
                        "eu": [
                            "espainiar"
                        ],
                        "ca": [
                            "espanyol",
                            "espanyola"
                        ],
                        "da": [
                            "spanier"
                        ],
                        "es": [
                            "espa\u00f1ol",
                            "espa\u00f1ola"
                        ],
                        "eo": [
                            "hispano",
                            "hispani\u0109o",
                            "hispanino"
                        ],
                        "et": [
                            "hispaanlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "espanjalainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "Sp\u00e0inneach"
                        ],
                        "gl": [
                            "espa\u00f1ol",
                            "espa\u00f1ola"
                        ],
                        "ia": [
                            "espaniol"
                        ],
                        "is": [
                            "Sp\u00e1nverji"
                        ],
                        "it": [
                            "spagnolo",
                            "spagnola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "Hisp\u0101nus",
                            "Hisp\u0101na"
                        ],
                        "lv": [
                            "sp\u0101nis",
                            "sp\u0101nietis",
                            "sp\u0101niete"
                        ],
                        "lt": [
                            "ispanas",
                            "ispan\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Spanjaard",
                            "Spaanse"
                        ],
                        "no": [
                            "spanjol",
                            "spanjol"
                        ],
                        "oc": [
                            "espanh\u00f2l",
                            "espanh\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "Hiszpan",
                            "Hiszpanka"
                        ],
                        "pt": [
                            "espanhol",
                            "espanhola"
                        ],
                        "ro": [
                            "spaniol",
                            "spaniol\u0103"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0160paniel",
                            "\u0160panielka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0160p\u00e1nec",
                            "\u0160p\u00e1nka"
                        ],
                        "sv": [
                            "spanjor",
                            "spanjorska"
                        ],
                        "sw": [
                            "Mhispania",
                            "Mspanya"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0160pan\u011bl",
                            "\u0160pan\u011blka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0130spanyol",
                            "\u0130spanyal\u0131"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi T\u00e2y Ban Nha"
                        ],
                        "vo": [
                            "Spany\u00e4nan",
                            "Spany\u00e4nan",
                            "Spany\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Espagnol": [
                    "Singulier"
                ],
                "Espagnols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esp\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Consid\u00e9rer l\u2019objet de son souhait comme r\u00e9alisable.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hoffen"
                        ],
                        "en": [
                            "to hope"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5be"
                        ],
                        "es": [
                            "esperar"
                        ],
                        "nl": [
                            "hopen"
                        ],
                        "sw": [
                            "kutaraji"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoop"
                        ],
                        "de": [
                            "hoffen",
                            "erhoffen"
                        ],
                        "en": [
                            "to hope"
                        ],
                        "ang": [
                            "hyhtan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0645\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "gedal",
                            "gortoz"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperan\u00e7ar",
                            "esperar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esperi"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f3na"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivoa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "rem\u00e9lni"
                        ],
                        "io": [
                            "esperar"
                        ],
                        "is": [
                            "vona"
                        ],
                        "it": [
                            "sperare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u671b\u3080"
                        ],
                        "la": [
                            "spero"
                        ],
                        "ms": [
                            "harap"
                        ],
                        "nl": [
                            "hopen"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5pe"
                        ],
                        "oc": [
                            "esperar"
                        ],
                        "pl": [
                            "mie\u0107 nadziej\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperar"
                        ],
                        "ro": [
                            "spera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "hoppas"
                        ],
                        "cs": [
                            "doufat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ummak"
                        ],
                        "zu": [
                            "ethemba"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "espi\u00e8gle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espi\u00e8gle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "neckisch",
                            "schelmisch"
                        ],
                        "en": [
                            "impish",
                            "mischievous"
                        ],
                        "ca": [
                            "entremaliat"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "travieso",
                            "traviesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "petolema"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1bhailleach"
                        ],
                        "it": [
                            "malizioso",
                            "birichino",
                            "sveglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondeugend",
                            "schalks",
                            "guitig"
                        ],
                        "pt": [
                            "traquina"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ibalsk\u00fd",
                            "nezbedn\u00fd",
                            "rozpustil\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "fesat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espi\u00e8gle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "espi\u00e8gles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "esplanade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Platz",
                            "Esplanade"
                        ],
                        "en": [
                            "esplanade"
                        ],
                        "ang": [
                            "wor\u00feig"
                        ],
                        "ca": [
                            "esplanada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7f\u573a"
                        ],
                        "da": [
                            "plads"
                        ],
                        "es": [
                            "explanada"
                        ],
                        "eo": [
                            "placo"
                        ],
                        "fo": [
                            "torg"
                        ],
                        "fi": [
                            "tori"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "esplanado"
                        ],
                        "it": [
                            "piazza"
                        ],
                        "nl": [
                            "plein"
                        ],
                        "no": [
                            "plass"
                        ],
                        "oc": [
                            "esplanada"
                        ],
                        "pl": [
                            "plac"
                        ],
                        "pt": [
                            "adro",
                            "esplanada",
                            "largo",
                            "pra\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "pia\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "torg"
                        ],
                        "sw": [
                            "mahali"
                        ],
                        "tr": [
                            "alan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esplanade": [
                    "Singulier"
                ],
                "esplanades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hoop"
                        ],
                        "de": [
                            "Hoffnung",
                            "Zuversicht"
                        ],
                        "en": [
                            "hope"
                        ],
                        "ang": [
                            "hopa"
                        ],
                        "br": [
                            "spi",
                            "goanag"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperan\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e0c\u671b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud76c\ub9dd"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00e5b"
                        ],
                        "es": [
                            "esperanza"
                        ],
                        "eo": [
                            "espero"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivo"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferhoping"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00f2chas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03c0\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05ea\u05e7\u05d5\u05d5\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "rem\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "espero"
                        ],
                        "is": [
                            "von"
                        ],
                        "it": [
                            "speranza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e0c\u671b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043c\u0456\u0442",
                            "\u0434\u04d9\u043c\u0435",
                            "\u0435\u043c\u0435\u0441\u0456\u043d",
                            "\u043a\u04af\u0434\u0435\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04af\u043c\u04af\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "spes"
                        ],
                        "mg": [
                            "manantena"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoop",
                            "uitzicht"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00e5p"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0627\u0645\u06cc\u062f"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0645\u06cc\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadzieja"
                        ],
                        "pt": [
                            "esperan\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0435\u0436\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1dej"
                        ],
                        "sv": [
                            "hopp",
                            "f\u00f6rhoppning",
                            "f\u00f6rv\u00e4ntan"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1sa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u043c\u0435\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "nad\u011bje"
                        ],
                        "ti": [
                            "tesfa"
                        ],
                        "tr": [
                            "umut",
                            "\u00fcmit"
                        ],
                        "tk": [
                            "umyt",
                            "tama"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Le fait d\u2019esp\u00e9rer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hoffnung"
                        ],
                        "es": [
                            "espera"
                        ],
                        "fi": [
                            "toivo"
                        ],
                        "mg": [
                            "manana fanantenana"
                        ],
                        "vi": [
                            "hy v\u1ecdng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "espoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "espresso": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "espresso"
                        ],
                        "de": [
                            "Espresso"
                        ],
                        "en": [
                            "espresso"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4\ud504\ub808\uc18c"
                        ],
                        "da": [
                            "espresso"
                        ],
                        "eo": [
                            "espreso"
                        ],
                        "is": [
                            "espresso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd"
                        ],
                        "nl": [
                            "espresso"
                        ],
                        "no": [
                            "espresso"
                        ],
                        "sv": [
                            "espresso"
                        ],
                        "cs": [
                            "espresso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "espresso": [
                    "Singulier"
                ],
                "espressos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esprit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Substance incorporelle et immat\u00e9rielle\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spirit",
                            "soul"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0642\u0644",
                            "\u0631\u0648\u062d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7cbe\u795e"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00edritu"
                        ],
                        "eo": [
                            "spirito"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki",
                            "sielu"
                        ],
                        "gl": [
                            "esp\u00edrito"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03b5\u03cd\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "spirito"
                        ],
                        "la": [
                            "sp\u012britus"
                        ],
                        "oc": [
                            "esperit"
                        ],
                        "pl": [
                            "duch"
                        ],
                        "pt": [
                            "esp\u00edrito"
                        ],
                        "ro": [
                            "suflet",
                            "spirit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "scn": [
                            "sp\u00ecritu"
                        ],
                        "sv": [
                            "ande",
                            "sj\u00e4l"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Mythologie)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geist"
                        ],
                        "en": [
                            "spirit"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03b5\u03cd\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1451\u1550\u1593\u1585"
                        ],
                        "pl": [
                            "duch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0445"
                        ],
                        "sv": [
                            "ande"
                        ],
                        "sw": [
                            "pepo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Philosophie)\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mind"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogo"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit",
                            "ment"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00edritu"
                        ],
                        "eo": [
                            "menso"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki",
                            "mieli",
                            "j\u00e4rki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "pl": [
                            "umys\u0142"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "sv": [
                            "ande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Aptitude intellectuelle particuli\u00e8re\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mind"
                        ],
                        "eu": [
                            "gogo"
                        ],
                        "es": [
                            "mente"
                        ],
                        "eo": [
                            "menso"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki"
                        ],
                        "gl": [
                            "mente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03bf\u03c5\u03c2"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14f1\u14aa"
                        ],
                        "mt": [
                            "mo\u0127\u0127"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "sv": [
                            "anda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vivacit\u00e9 dans la r\u00e9flexion\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spirit"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit",
                            "enginy"
                        ],
                        "es": [
                            "ingenio"
                        ],
                        "fi": [
                            "henkevyys",
                            "sielukkuus"
                        ],
                        "ga": [
                            "abarthacht"
                        ],
                        "pl": [
                            "spryt"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Caract\u00e9ristique, sens\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spirit"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki"
                        ],
                        "it": [
                            "spirito"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "sv": [
                            "mening",
                            "tendens",
                            "huvudtanke"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Grammaire\u00a0: diacritique grec\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "breathing"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00edritu"
                        ],
                        "fi": [
                            "spiritus"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "sv": [
                            "spiritus"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Alcool\u00a0(11)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spirits"
                        ],
                        "ca": [
                            "esperit"
                        ],
                        "es": [
                            "esp\u00edritu"
                        ],
                        "fi": [
                            "viina",
                            "pirtu"
                        ],
                        "pl": [
                            "spirytus"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit"
                        ],
                        "tr": [
                            "alcol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gees",
                            "gees"
                        ],
                        "sq": [
                            "mendje"
                        ],
                        "de": [
                            "Geist",
                            "Genius"
                        ],
                        "ang": [
                            "gast"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc815\uc2e0"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5nd"
                        ],
                        "fo": [
                            "andi",
                            "sinni",
                            "s\u00e1l",
                            "andi"
                        ],
                        "fi": [
                            "henki",
                            "mieli"
                        ],
                        "fy": [
                            "geast"
                        ],
                        "io": [
                            "spirito"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6nd"
                        ],
                        "la": [
                            "spiritus",
                            "mens"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00edmo",
                            "mol\u00edmo"
                        ],
                        "ms": [
                            "hati"
                        ],
                        "nl": [
                            "geest",
                            "verstand"
                        ],
                        "pt": [
                            "alma",
                            "g\u00eanio",
                            "esp\u00edrito",
                            "mente"
                        ],
                        "ro": [
                            "spirit",
                            "minte",
                            "ratiune"
                        ],
                        "sv": [
                            "anda",
                            "ande",
                            "sj\u00e4l"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00edsip"
                        ],
                        "cs": [
                            "duch"
                        ],
                        "tr": [
                            "ak\u0131l",
                            "alkol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esprit": [
                    "Singulier"
                ],
                "esprits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esquisse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Art) (Peinture) (Architecture) \u00e9bauche, maquette d\u2019un ouvrage d\u2019art visuel ou d\u2019architecture\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skets"
                        ],
                        "de": [
                            "Skizze"
                        ],
                        "en": [
                            "sketch"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8349\u62df"
                        ],
                        "hr": [
                            "skica"
                        ],
                        "es": [
                            "esbozo",
                            "bosquejo"
                        ],
                        "eo": [
                            "skizo"
                        ],
                        "fi": [
                            "luonnos",
                            "skitsi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ba\u03af\u03c4\u03c3\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "schizzo"
                        ],
                        "la": [
                            "\u012bnf\u014drm\u0101ti\u014d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schets"
                        ],
                        "pl": [
                            "szkic"
                        ],
                        "pt": [
                            "esbo\u00e7o"
                        ],
                        "ro": [
                            "schi\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u043a\u0438\u0437",
                            "\u043d\u0430\u0431\u0440\u043e\u0441\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "nacrt",
                            "skica"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1\u010drt",
                            "skica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esquisse": [
                    "Singulier"
                ],
                "esquisses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "test",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Probe",
                            "Pr\u00fcfung",
                            "Experiment",
                            "Versuch"
                        ],
                        "en": [
                            "try",
                            "trial",
                            "rehearsal",
                            "experiment",
                            "assay"
                        ],
                        "eu": [
                            "esperimentu",
                            "froga",
                            "saiakuntza"
                        ],
                        "ca": [
                            "experiment",
                            "assaig",
                            "prova"
                        ],
                        "da": [
                            "pr\u00f8ve",
                            "eksperiment",
                            "p\u00e5 pr\u00f8ve"
                        ],
                        "es": [
                            "ensayo",
                            "intento",
                            "prueba",
                            "experimento",
                            "tentativa"
                        ],
                        "fi": [
                            "koe"
                        ],
                        "io": [
                            "probo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a66\u307f"
                        ],
                        "nl": [
                            "beproeving",
                            "toetsing",
                            "proef",
                            "test",
                            "try",
                            "experiment",
                            "proefneming"
                        ],
                        "oc": [
                            "ensag",
                            "assag"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u00f3ba"
                        ],
                        "pt": [
                            "teste",
                            "esfor\u00e7o",
                            "experi\u00eancia",
                            "experimento"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkou\u0161ka",
                            "zkou\u0161en\u00ed",
                            "zku\u0161en\u00ed",
                            "test"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "tentative",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shot",
                            "attempt",
                            "go"
                        ],
                        "ca": [
                            "intent"
                        ],
                        "da": [
                            "fors\u00f8g"
                        ],
                        "es": [
                            "intento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6311\u6226"
                        ],
                        "nl": [
                            "poging"
                        ],
                        "oc": [
                            "ensag",
                            "assag"
                        ],
                        "pt": [
                            "tentativa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "texte subjectif",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "draft",
                            "essay"
                        ],
                        "ca": [
                            "assaig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6563\u6587",
                            "\u968f\u7b14",
                            "\u6742\u6587"
                        ],
                        "da": [
                            "opl\u00e6g"
                        ],
                        "es": [
                            "ensayo"
                        ],
                        "eo": [
                            "eseo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30c3\u30bb\u30a4",
                            "\u968f\u7b46"
                        ],
                        "nl": [
                            "essay"
                        ],
                        "oc": [
                            "ensag",
                            "assag"
                        ],
                        "pl": [
                            "esej",
                            "szkic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0435\u0440\u043a",
                            "\u044d\u0441\u0441\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "esej"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "poging",
                            "eksperiment"
                        ],
                        "eo": [
                            "provo",
                            "portgolo",
                            "eksperimento"
                        ],
                        "fo": [
                            "roynd"
                        ],
                        "la": [
                            "argumentum"
                        ],
                        "no": [
                            "pr\u00f8ve"
                        ],
                        "sv": [
                            "bem\u00f6dande",
                            "f\u00f6rs\u00f6k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essai": [
                    "Singulier"
                ],
                "essais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esse": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Lettre latine S, s",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "es"
                        ],
                        "en": [
                            "ess"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4"
                        ],
                        "eo": [
                            "so"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esse": [
                    "Singulier"
                ],
                "esses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce qui fait qu\u2019une chose est ce qu\u2019elle est, ce qui constitue la nature d\u2019une chose.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wesen",
                            "Sein",
                            "Essenz"
                        ],
                        "eu": [
                            "esentzia"
                        ],
                        "ca": [
                            "ess\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u672c\u8d28"
                        ],
                        "es": [
                            "esencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "esenco"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05de\u05e6\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "essenza"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u044d\u0446"
                        ],
                        "oc": [
                            "ess\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "esencja",
                            "istota"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Huile aromatique tr\u00e8s subtile qu\u2019on extrait de certaines substances\u00a0; extrait concentr\u00e9 et \u00e9pur\u00e9 de certaines substances\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Essenz"
                        ],
                        "ca": [
                            "ess\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "esencia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05de\u05e6\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "it": [
                            "essenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "ess\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "esencja"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Carburant pour automobiles, issu du p\u00e9trole raffin\u00e9\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "petrol",
                            "bensien",
                            "bensine"
                        ],
                        "sq": [
                            "benzin\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Benzin"
                        ],
                        "en": [
                            "gasoline",
                            "petrol",
                            "gas"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0646\u0632\u064a\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0565\u0576\u0566\u056b\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "benzin"
                        ],
                        "eu": [
                            "ezantza",
                            "gasolina"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0456\u043d"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "gasolina",
                            "benzina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c7d\u6cb9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc194\ub9b0",
                            "\uae30\ub984"
                        ],
                        "hr": [
                            "benzin"
                        ],
                        "da": [
                            "benzin"
                        ],
                        "es": [
                            "gasolina",
                            "bencina",
                            "benzina"
                        ],
                        "eo": [
                            "benzino"
                        ],
                        "et": [
                            "bensiin"
                        ],
                        "fi": [
                            "bensiini"
                        ],
                        "fy": [
                            "benzine"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10d4\u10dc\u10d6\u10d8\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bd\u03b6\u03af\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e0\u05d6\u05d9\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "benzin"
                        ],
                        "io": [
                            "gazolino"
                        ],
                        "id": [
                            "bensin"
                        ],
                        "is": [
                            "bens\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "benzina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ac\u30bd\u30ea\u30f3"
                        ],
                        "ku": [
                            "benz\u00een"
                        ],
                        "lv": [
                            "benz\u012bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "benzinas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "bensin"
                        ],
                        "nl": [
                            "benzine"
                        ],
                        "no": [
                            "bensin"
                        ],
                        "oc": [
                            "ess\u00e9ncia",
                            "gasolina",
                            "benzina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u0632\u06cc\u0646",
                            "\u06af\u0627\u0632\u0648\u0644\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "benzyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "benzina",
                            "gasolina"
                        ],
                        "ro": [
                            "benzin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "benz\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "bencin"
                        ],
                        "sv": [
                            "bensin"
                        ],
                        "tl": [
                            "gasolina"
                        ],
                        "cs": [
                            "benz\u00edn"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "benzin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0435\u043d\u0437\u0438\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ea7u x\u0103ng",
                            "x\u0103ng"
                        ],
                        "zu": [
                            "uphetroli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essence": [
                    "Singulier"
                ],
                "essences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "essentiell",
                            "wesentlich",
                            "lebensnotwendig"
                        ],
                        "en": [
                            "essential"
                        ],
                        "ca": [
                            "essencial"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf8\uc9c8\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "esencial"
                        ],
                        "eo": [
                            "esenca"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarpeellinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b8\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "esencala"
                        ],
                        "it": [
                            "essenziale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672c\u8cea\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "essentieel",
                            "intrinsiek",
                            "vitaal",
                            "wezenlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "essencial"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e1sico",
                            "essencial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4sentlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "asil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "essentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "essentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "essentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "essorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entw\u00e4ssern",
                            "auswringen"
                        ],
                        "en": [
                            "wring",
                            "air dry",
                            "dry",
                            "dry out",
                            "wring out"
                        ],
                        "eo": [
                            "senakvigi",
                            "premtordi",
                            "vringi",
                            "centrifugi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03b3\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "sikigar"
                        ],
                        "it": [
                            "sorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgieten",
                            "droogleggen",
                            "uitwringen"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1chat",
                            "\u017ed\u00edmat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Ooste"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Osten"
                        ],
                        "am": [
                            "\u121d\u1225\u122b\u1245"
                        ],
                        "en": [
                            "east"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0441\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "istok"
                        ],
                        "br": [
                            "reter"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "est"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e1c"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ucabd"
                        ],
                        "co": [
                            "levente",
                            "livente"
                        ],
                        "hr": [
                            "istok",
                            "levant"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "Este",
                            "este",
                            "oriente",
                            "levante"
                        ],
                        "eo": [
                            "eosto",
                            "oriento"
                        ],
                        "et": [
                            "ida"
                        ],
                        "fi": [
                            "it\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "easten"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirthear"
                        ],
                        "gl": [
                            "leste"
                        ],
                        "cy": [
                            "dwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05e8\u05d7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "kelet"
                        ],
                        "io": [
                            "esto"
                        ],
                        "id": [
                            "timur"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "austur"
                        ],
                        "it": [
                            "est",
                            "levante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6771"
                        ],
                        "jv": [
                            "w\u00e9tan"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u0433\u044b\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "austrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "ryt\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "timur"
                        ],
                        "mt": [
                            "Lvant",
                            "Xerq"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "oosten",
                            "oost"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8st"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00c8st",
                            "Levant"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0631\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "leste",
                            "este",
                            "oriente"
                        ],
                        "qu": [
                            "anti"
                        ],
                        "ro": [
                            "austrul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "istok"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00fdchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "vzhod"
                        ],
                        "so": [
                            "bari"
                        ],
                        "sv": [
                            "orient",
                            "\u00f6st",
                            "\u00f6stan",
                            "\u00f6ster"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "tl": [
                            "sil\u00e1ngan",
                            "silangang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u04d9\u0440\u044b\u043a\u044a",
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0447\u044b\u0433\u044b\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdchod"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e2d\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tpi": [
                            "is"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fu",
                            "g\u00fcndo\u011fusu"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcndogar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u0456\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f4ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "lof\u00fcda"
                        ],
                        "wa": [
                            "Ess",
                            "Levant",
                            "L\u00fbvant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "est-nord-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Ostnordost"
                        ],
                        "en": [
                            "northeast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d \u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimali \u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u045e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ubd81\ub3d9"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjeveroisto\u010dni"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8stnord\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "este nordeste",
                            "nordeste"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirthuaisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "nordeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "gogledd ddwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szakkelet"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "austnor\u00f0austur"
                        ],
                        "it": [
                            "est",
                            "levante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6771\u5317\u6771"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "ku": [
                            "bakur\u00ea rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "zieme\u013caustrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iaur\u0117s ryt\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "lvant"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d \u0445\u043e\u0439\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "nord\u00f8st"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "wschodni p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "nordeste"
                        ],
                        "ro": [
                            "est"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "poyraz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eafc \u0111\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "est-sud-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Osts\u00fcdost"
                        ],
                        "en": [
                            "southeast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0561\u057e \u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0575\u0561\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259nubi \u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u045e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ub0a8\ub3d9"
                        ],
                        "hr": [
                            "jugoisto\u010dni"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8stsyd\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "este sudeste",
                            "sueste"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirdheisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "sueste"
                        ],
                        "cy": [
                            "de ddwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039d\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lkeket"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "austsu\u00f0austur"
                        ],
                        "it": [
                            "levante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6771\u5357\u6771"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "ku": [
                            "ba\u015f\u00fbr\u00ea rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "dienvidaustrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "pietry\u010di\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "lvant"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d \u04e9\u043c\u043d\u04e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8r\u00f8st"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "wschodni po\u0142udniowy wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "sudeste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u015fi\u015fleme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam \u0111\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "establishment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Establishment"
                        ],
                        "en": [
                            "establishment"
                        ],
                        "fi": [
                            "establishment"
                        ],
                        "it": [
                            "establishment"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30bf\u30d6\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30e1\u30f3\u30c8",
                            "\u652f\u914d\u968e\u7d1a"
                        ],
                        "nl": [
                            "establishment"
                        ],
                        "pl": [
                            "establishment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u0435\u0431\u043b\u0438\u0448\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "establi\u0161ment"
                        ],
                        "sv": [
                            "etablissemang"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0441\u0442\u0435\u0431\u043b\u0456\u0448\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "establishment": [
                    "Singulier"
                ],
                "establishments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estampe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "image imprim\u00e9e sur du papier, sur du v\u00e9lin, par le moyen d\u2019une planche grav\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "etching"
                        ],
                        "eu": [
                            "estanpa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7248\u753b",
                            "\u9677\u578b\u6a21"
                        ],
                        "es": [
                            "estampa"
                        ],
                        "io": [
                            "graburo"
                        ],
                        "it": [
                            "stampa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7248\u753b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estampe": [
                    "Singulier"
                ],
                "estampes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Este": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Este",
                            "Tschude"
                        ],
                        "en": [
                            "Chud"
                        ],
                        "ca": [
                            "estoni\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "este",
                            "ester"
                        ],
                        "et": [
                            "Eesti"
                        ],
                        "lv": [
                            "igaunis"
                        ],
                        "lt": [
                            "estas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Este",
                            "Tsjoede"
                        ],
                        "no": [
                            "ester"
                        ],
                        "sv": [
                            "est"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Este": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Estes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ester": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ester"
                        ],
                        "en": [
                            "ester"
                        ],
                        "br": [
                            "ester"
                        ],
                        "da": [
                            "ester"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9ster"
                        ],
                        "fi": [
                            "esteri"
                        ],
                        "it": [
                            "estere"
                        ],
                        "nl": [
                            "ester"
                        ],
                        "sl": [
                            "ester"
                        ],
                        "sv": [
                            "ester"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ester": [
                    "Singulier"
                ],
                "esters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esth\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4sthetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "esthetic",
                            "aesthetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "est\u00e8tic",
                            "est\u00e8tica"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6stetisk"
                        ],
                        "es": [
                            "est\u00e9tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "esteettinen"
                        ],
                        "io": [
                            "estetikala"
                        ],
                        "it": [
                            "estetico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "esthetisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "estetic"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00e9tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "estetic"
                        ],
                        "sv": [
                            "estetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "estetick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esth\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "esth\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "estimable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "esteemed",
                            "estimable"
                        ],
                        "az": [
                            "etibarl\u0131"
                        ],
                        "it": [
                            "stimabile",
                            "estimabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "estimable",
                            "estimable"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00factyhodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estimable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "estimables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "estime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agting"
                        ],
                        "de": [
                            "Achtung",
                            "Verehrung",
                            "Wertsch\u00e4tzung",
                            "Ansehen"
                        ],
                        "en": [
                            "esteem",
                            "regard",
                            "standing",
                            "estimation"
                        ],
                        "da": [
                            "agtelse"
                        ],
                        "es": [
                            "estima",
                            "estimaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "estimo"
                        ],
                        "io": [
                            "estimo"
                        ],
                        "it": [
                            "considerazione",
                            "stima",
                            "riguardo",
                            "rispetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "achting",
                            "tel"
                        ],
                        "oc": [
                            "estima"
                        ],
                        "pl": [
                            "szacunek",
                            "uznanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprecia\u00e7\u00e3o",
                            "estima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estime": [
                    "Singulier"
                ],
                "estimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estival": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sommerlich"
                        ],
                        "en": [
                            "estival",
                            "aestival"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1vek"
                        ],
                        "ca": [
                            "estiuenc"
                        ],
                        "es": [
                            "veraniego"
                        ],
                        "it": [
                            "estivo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0493\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "zomer",
                            "zomers"
                        ],
                        "oc": [
                            "estivenc",
                            "estival"
                        ],
                        "pl": [
                            "letni"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u0103ratic",
                            "masculin estival"
                        ],
                        "sv": [
                            "somrig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estival": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "estivaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "estivale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "estivales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "estomac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe interne destin\u00e9 \u00e0 recevoir et \u00e0 dig\u00e9rer les aliments (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magen"
                        ],
                        "en": [
                            "stomach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u062f\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "urdail"
                        ],
                        "br": [
                            "stomog"
                        ],
                        "ca": [
                            "est\u00f3mac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc704"
                        ],
                        "co": [
                            "stomacu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eeludac"
                        ],
                        "da": [
                            "mave"
                        ],
                        "es": [
                            "est\u00f3mago"
                        ],
                        "eo": [
                            "stomako"
                        ],
                        "fi": [
                            "maha",
                            "mahalaukku"
                        ],
                        "ga": [
                            "bolg"
                        ],
                        "id": [
                            "lambung"
                        ],
                        "it": [
                            "stomaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80c3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u049b\u0430\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u044b\u043d",
                            "\u0438\u0447"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81\u0eb0\u0ec0\u0e9e\u0eb2\u0eb0"
                        ],
                        "lv": [
                            "ku\u0146\u0123is"
                        ],
                        "lt": [
                            "skrandis"
                        ],
                        "mg": [
                            "vavony"
                        ],
                        "nl": [
                            "maag"
                        ],
                        "no": [
                            "mave",
                            "magesekk",
                            "magesekk"
                        ],
                        "oc": [
                            "estomac"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00f4mago",
                            "bucho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eal\u00fadok"
                        ],
                        "sv": [
                            "mags\u00e4ck",
                            "mage"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealudek"
                        ],
                        "tr": [
                            "mide"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u015fgazan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043b\u0443\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "magi"
                        ],
                        "fy": [
                            "mage"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyomor"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u140a\u1548\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "magi"
                        ],
                        "rw": [
                            "fu"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81\u0eb0\u0ec0\u0e9e\u0eb2\u0eb0"
                        ],
                        "ms": [
                            "perut"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017co\u0142\u0105dek"
                        ],
                        "sw": [
                            "tumbo"
                        ],
                        "tl": [
                            "tiy\u00e1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "isisu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estomac": [
                    "Singulier"
                ],
                "estomacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estompe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Estompe"
                        ],
                        "en": [
                            "stump"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u64e6\u7b14"
                        ],
                        "oc": [
                            "estompa"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfuminho"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011brka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estompe": [
                    "Singulier"
                ],
                "estompes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estonien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019Estonie ou aux Estoniens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "estnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Estonian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "estoni\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "estisk"
                        ],
                        "es": [
                            "estonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "estona"
                        ],
                        "et": [
                            "eesti"
                        ],
                        "fi": [
                            "viron kielinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03b8\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szt"
                        ],
                        "it": [
                            "estone"
                        ],
                        "lv": [
                            "igaunisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "esti\u0161kas",
                            "est\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Estlands"
                        ],
                        "no": [
                            "estisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "estonian"
                        ],
                        "pl": [
                            "esto\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "eston"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "est\u00f3nsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "estnisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "estonsk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la langue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "estnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Estonian"
                        ],
                        "eu": [
                            "estoniera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "estoni\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "estisk"
                        ],
                        "es": [
                            "estonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "estona"
                        ],
                        "et": [
                            "eesti"
                        ],
                        "fi": [
                            "virolainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03b8\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szt"
                        ],
                        "it": [
                            "estone"
                        ],
                        "lv": [
                            "igau\u0146u"
                        ],
                        "lt": [
                            "est\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Estisch"
                        ],
                        "no": [
                            "estisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "estonian"
                        ],
                        "pl": [
                            "esto\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "eston"
                        ],
                        "sk": [
                            "est\u00f3nsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "estnisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "estonsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estonien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "estoniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "estonienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "estoniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "estrade": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Podium",
                            "Podest"
                        ],
                        "en": [
                            "estrade",
                            "dais",
                            "platform"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0628\u0631",
                            "\u0645\u0646\u0635\u0629",
                            "\u0645\u0646\u0628\u0631 \u062e\u0637\u0627\u0628\u0629",
                            "\u0645\u0635\u0637\u0628\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f0"
                        ],
                        "es": [
                            "estrado",
                            "tarima"
                        ],
                        "eo": [
                            "estrado"
                        ],
                        "io": [
                            "estrado"
                        ],
                        "lb": [
                            "Podest"
                        ],
                        "nl": [
                            "podium",
                            "verhoog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estrade": [
                    "Singulier"
                ],
                "estrades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estragon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Artemisia dracunculus"
                        ],
                        "en": [
                            "tarragon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0631\u062e\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrag\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "arba dragona",
                            "arba dracona"
                        ],
                        "es": [
                            "estrag\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "estrag\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dragoncello",
                            "estragone",
                            "dragonella"
                        ],
                        "la": [
                            "aphrissa"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragon"
                        ],
                        "oc": [
                            "estragon"
                        ],
                        "pl": [
                            "estragon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "estragon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estragon": [
                    "Singulier"
                ],
                "estragons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estrapade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strappado"
                        ],
                        "en": [
                            "strappado"
                        ],
                        "es": [
                            "estrapada",
                            "garrucha"
                        ],
                        "it": [
                            "strappata"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrapada"
                        ],
                        "cs": [
                            "estrap\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estrapade": [
                    "Singulier"
                ],
                "estrapades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "et": [
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conjonction\u00a0(1-2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "en"
                        ],
                        "sq": [
                            "e",
                            "dhe",
                            "edhe"
                        ],
                        "de": [
                            "und"
                        ],
                        "en": [
                            "and"
                        ],
                        "ang": [
                            "and",
                            "ge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648"
                        ],
                        "eu": [
                            "eta"
                        ],
                        "bs": [
                            "i"
                        ],
                        "br": [
                            "ha",
                            "hag"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "i"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13b4"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u548c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640"
                        ],
                        "kw": [
                            "ha",
                            "hag"
                        ],
                        "hr": [
                            "i",
                            "pa",
                            "te"
                        ],
                        "da": [
                            "og"
                        ],
                        "es": [
                            "y",
                            "e"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaj"
                        ],
                        "et": [
                            "ja"
                        ],
                        "fo": [
                            "og"
                        ],
                        "fi": [
                            "ja",
                            "sek\u00e4",
                            "eik\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "en"
                        ],
                        "gd": [
                            "agus",
                            "is"
                        ],
                        "ga": [
                            "agus"
                        ],
                        "cy": [
                            "a",
                            "ac"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "gn": [
                            "ha"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "dan"
                        ],
                        "ia": [
                            "e",
                            "et"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14bb\u14aa\u14d7",
                            "\u140a\u14bb\u14aa"
                        ],
                        "is": [
                            "og"
                        ],
                        "it": [
                            "e"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068",
                            "\u305d\u3057\u3066",
                            "\u304a\u3088\u3073",
                            "\u304b\u3064"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043d",
                            "\u0431\u0435\u043d",
                            "\u043f\u0435\u043d"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00fb"
                        ],
                        "la": [
                            "ac",
                            "atque",
                            "et",
                            "que"
                        ],
                        "lv": [
                            "un"
                        ],
                        "lt": [
                            "ir"
                        ],
                        "lb": [
                            "an"
                        ],
                        "ms": [
                            "dan",
                            "serta"
                        ],
                        "mt": [
                            "u"
                        ],
                        "nl": [
                            "en"
                        ],
                        "no": [
                            "og"
                        ],
                        "oc": [
                            "e"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "i",
                            "a"
                        ],
                        "pt": [
                            "e",
                            "mais"
                        ],
                        "ro": [
                            "iar",
                            "\u0219i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "sk": [
                            "a"
                        ],
                        "sl": [
                            "in"
                        ],
                        "sv": [
                            "och"
                        ],
                        "sw": [
                            "na"
                        ],
                        "tl": [
                            "at",
                            "at sak\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "a"
                        ],
                        "tr": [
                            "ve"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9table": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ahur"
                        ],
                        "de": [
                            "Stall"
                        ],
                        "en": [
                            "crib",
                            "shed"
                        ],
                        "eu": [
                            "tegi",
                            "behitegi"
                        ],
                        "br": [
                            "kraou"
                        ],
                        "ca": [
                            "estable"
                        ],
                        "co": [
                            "stalla",
                            "stabbiu",
                            "buvile"
                        ],
                        "da": [
                            "stald"
                        ],
                        "es": [
                            "establo"
                        ],
                        "eo": [
                            "stalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fj\u00f3s",
                            "stallur",
                            "sk\u00far"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03b2\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e4\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "stablo"
                        ],
                        "it": [
                            "stalla"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "stal"
                        ],
                        "no": [
                            "stall",
                            "fj\u00f8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "obora"
                        ],
                        "pt": [
                            "curral",
                            "est\u00e1bulo",
                            "estrebaria",
                            "redil"
                        ],
                        "ro": [
                            "staul",
                            "grajd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "st\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9table": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tabli": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Table destin\u00e9e au travail de certains m\u00e9tiers manuels\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitsbock",
                            "Bank",
                            "Gestell",
                            "Staffel",
                            "Staffelei",
                            "Werkstuhl",
                            "Werkbank"
                        ],
                        "en": [
                            "workbench",
                            "bench"
                        ],
                        "eu": [
                            "mahai",
                            "aulkia",
                            "banku"
                        ],
                        "br": [
                            "eskemmer"
                        ],
                        "ca": [
                            "banc de treball"
                        ],
                        "co": [
                            "scambellu",
                            "dischettu"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6nk",
                            "h\u00f8vleb\u00e6nk"
                        ],
                        "es": [
                            "banco",
                            "mesa",
                            "banco de trabajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "stablo"
                        ],
                        "fo": [
                            "arbei\u00f0sbor\u00f0",
                            "bor\u00f0st\u00f3lur"
                        ],
                        "fi": [
                            "alusta",
                            "h\u00f6yl\u00e4penkki"
                        ],
                        "io": [
                            "benko"
                        ],
                        "it": [
                            "banco da lavoro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0431\u0435\u0440\u04af\u0441\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bank",
                            "bok",
                            "ezel",
                            "stellage",
                            "rek",
                            "schraag",
                            "stander",
                            "werkbank"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8velbenk",
                            "snekkerbenk",
                            "sl\u00f8ydbenk"
                        ],
                        "pl": [
                            "warsztat"
                        ],
                        "pt": [
                            "banco",
                            "bastidor",
                            "cavalete",
                            "mesa",
                            "bancada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "hyvelb\u00e4nk",
                            "snickarb\u00e4nk",
                            "sl\u00f6jdb\u00e4nk"
                        ],
                        "cs": [
                            "hoblice"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tabli": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tablis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace entre deux planchers",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verdieping"
                        ],
                        "sq": [
                            "kat"
                        ],
                        "de": [
                            "Etage",
                            "Gescho\u00df",
                            "Stock",
                            "Stockwerk",
                            "Stufe"
                        ],
                        "en": [
                            "floor",
                            "storey",
                            "ou story"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0628\u0642",
                            "\u062f\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259rt\u0259b\u0259",
                            "qat"
                        ],
                        "eu": [
                            "solairu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0435\u0440\u0445"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0430\u0436",
                            "\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "pis",
                            "habitatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c42",
                            "\u697c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce35"
                        ],
                        "co": [
                            "pianu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kat"
                        ],
                        "da": [
                            "etage",
                            "sal"
                        ],
                        "es": [
                            "piso",
                            "planta"
                        ],
                        "eo": [
                            "eta\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "korrus"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e6dd"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerros"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferdjipping"
                        ],
                        "cy": [
                            "llawr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10d8\u10d0\u10e0\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03ac\u03c4\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szint"
                        ],
                        "io": [
                            "etajo"
                        ],
                        "id": [
                            "lantai"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u144e\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e6\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "piano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u968e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "qat",
                            "tebeq"
                        ],
                        "lv": [
                            "st\u0101vs"
                        ],
                        "lt": [
                            "auk\u0161tas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "tingkat"
                        ],
                        "mt": [
                            "sular"
                        ],
                        "nl": [
                            "etage",
                            "verdieping"
                        ],
                        "no": [
                            "etasje"
                        ],
                        "oc": [
                            "sol\u00e8r",
                            "estanci"
                        ],
                        "uz": [
                            "etaj",
                            "qavat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0637\u0628\u0642\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119tro"
                        ],
                        "pt": [
                            "andar",
                            "pavimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "etaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "podla\u017eie",
                            "poschodie"
                        ],
                        "sl": [
                            "nadstropje",
                            "eta\u017ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ning"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "poschod\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "kat"
                        ],
                        "tk": [
                            "gat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea7ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tin"
                        ],
                        "sq": [
                            "kalaj"
                        ],
                        "de": [
                            "Zinn"
                        ],
                        "en": [
                            "tin",
                            "pewter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0635\u062f\u064a\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0561\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "qalay"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "kalaj"
                        ],
                        "br": [
                            "staen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "estany",
                            "peltre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9521"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc11d"
                        ],
                        "kw": [
                            "sten"
                        ],
                        "co": [
                            "stagnu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kositar",
                            "kalaj"
                        ],
                        "da": [
                            "tin"
                        ],
                        "es": [
                            "esta\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "stano"
                        ],
                        "et": [
                            "tina"
                        ],
                        "fo": [
                            "tin"
                        ],
                        "fi": [
                            "tina"
                        ],
                        "fy": [
                            "tin"
                        ],
                        "ga": [
                            "pi\u00fatar"
                        ],
                        "gl": [
                            "esta\u00f1o"
                        ],
                        "cy": [
                            "t\u00f9n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c3\u03c3\u03af\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d3\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "stano"
                        ],
                        "id": [
                            "timah"
                        ],
                        "ia": [
                            "stanno"
                        ],
                        "is": [
                            "tin"
                        ],
                        "it": [
                            "stagno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ba",
                            "\u932b"
                        ],
                        "csb": [
                            "c\u00ebna"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u0439\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "stannum",
                            "stagnum"
                        ],
                        "lv": [
                            "alva"
                        ],
                        "lt": [
                            "alavas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Z\u00ebnn"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430j"
                        ],
                        "ms": [
                            "stanum",
                            "timah"
                        ],
                        "mt": [
                            "stann"
                        ],
                        "gv": [
                            "stainney"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0433\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "tin"
                        ],
                        "no": [
                            "tinn"
                        ],
                        "oc": [
                            "estam"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "estanho"
                        ],
                        "ro": [
                            "staniu",
                            "vas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e",
                            "\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u0443\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430j"
                        ],
                        "sk": [
                            "c\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "kositer"
                        ],
                        "sv": [
                            "tenn"
                        ],
                        "tg": [
                            "kalagi"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1ta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u0443\u0440\u0433\u0430\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalay"
                        ],
                        "tk": [
                            "gala\u00fdy"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u1ebfc"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilithini",
                            "ithini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tain": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9talon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cheval m\u00e2le",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hings",
                            "stalhings"
                        ],
                        "de": [
                            "Besch\u00e4ler",
                            "Deckhengst",
                            "Hengst"
                        ],
                        "en": [
                            "stallion",
                            "stud"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "gara\u00f1o"
                        ],
                        "co": [
                            "stallone"
                        ],
                        "da": [
                            "hingst",
                            "avlshingst"
                        ],
                        "es": [
                            "semental",
                            "gara\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "vir\u0109evalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ori"
                        ],
                        "fy": [
                            "hynst"
                        ],
                        "hu": [
                            "apam\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalulo"
                        ],
                        "it": [
                            "stallone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0493\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439\u0433\u044b\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "hengst"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogier",
                            "rumak",
                            "wierzchowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "garanh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "arm\u0103sar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u0435\u0431\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "hingst"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0439\u0433\u044b\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159ebec"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayg\u0131r"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fdgyr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9talon": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9talons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tamine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staubblatt",
                            "Staubgef\u00e4\u00df",
                            "Stamen"
                        ],
                        "en": [
                            "stamen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062f\u0627\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "estam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96c4\u854a"
                        ],
                        "es": [
                            "estambre"
                        ],
                        "eo": [
                            "stameno"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1\u00f0beri"
                        ],
                        "fi": [
                            "hede"
                        ],
                        "gl": [
                            "estame"
                        ],
                        "io": [
                            "stamino"
                        ],
                        "it": [
                            "stame"
                        ],
                        "nl": [
                            "meeldraad"
                        ],
                        "oc": [
                            "estamina"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u0119cik"
                        ],
                        "pt": [
                            "estame"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044b\u0447\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tanche": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne laisse pas passer les liquides ou les gaz\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wasserdicht",
                            "luftdicht",
                            "dicht",
                            "versiegelt",
                            "wasserundurchl\u00e4ssig"
                        ],
                        "en": [
                            "sealed",
                            "watertight",
                            "airtight"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6t"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvoimuna"
                        ],
                        "id": [
                            "kedap"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterdicht"
                        ],
                        "oc": [
                            "estanc"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczelny"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui r\u00e9siste \u00e0 l\u2019immersion\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wasserdicht",
                            "wasserundurchl\u00e4ssig"
                        ],
                        "en": [
                            "waterproof"
                        ],
                        "da": [
                            "vandt\u00e6t"
                        ],
                        "it": [
                            "impermeabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterdicht"
                        ],
                        "oc": [
                            "estanc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodoodporny"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattent\u00e4t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tanche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tanches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tarra": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ETA",
                            "of ETA"
                        ],
                        "eu": [
                            "etarra"
                        ],
                        "es": [
                            "etarra"
                        ],
                        "gl": [
                            "etarra"
                        ],
                        "pt": [
                            "etarra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tarra": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tarras": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "etc.": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ensovoorts"
                        ],
                        "sq": [
                            "e t\u00eb tjera"
                        ],
                        "de": [
                            "und so weiter"
                        ],
                        "en": [
                            "et cetera",
                            "and so forth",
                            "and so on",
                            "yada yada"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0644\u062e"
                        ],
                        "an": [
                            "ezetra"
                        ],
                        "eu": [
                            "eta abar"
                        ],
                        "br": [
                            "hag all"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0430\u0442\u044a\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b49",
                            "\u7b49\u7b49",
                            "\u7b49\u7b49\u7b49",
                            "\u7b49\u7b49\u7b49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4f1",
                            "\ub4f1\ub4f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "i tak da\u01c9e"
                        ],
                        "da": [
                            "og s\u00e5 videre"
                        ],
                        "eo": [
                            "ktp",
                            "kaj tiel plu"
                        ],
                        "fi": [
                            "ym",
                            "ynn\u00e4 muuta"
                        ],
                        "fy": [
                            "ensafuorthinne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03bb",
                            "\u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03bb\u03bf\u03b9\u03c0\u03ac"
                        ],
                        "id": [
                            "dll",
                            "lain",
                            "dan lain\u00b2"
                        ],
                        "is": [
                            "og svo framvegis"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49",
                            "\u7b49\u3005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442",
                            "\u0442\u0430\u0493\u044b\u0441\u044b\u043d \u0442\u0430\u0493\u044b"
                        ],
                        "ln": [
                            "b\u00f4ng\u00f3 na b\u00f4ng\u00f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "enzovoort"
                        ],
                        "no": [
                            "og s\u00e5 videre"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u06cb\u06d5 \u06be\u0627\u0643\u0627\u0632\u0627\u0644\u0627\u0631",
                            "\u0642\u0627\u062a\u0627\u0631\u0644\u0649\u0642\u0644\u0627\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648 \u063a\u06cc\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "i tak dalej",
                            "i tak podobnie"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219i a\u0219a mai departe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438 \u0442\u0430\u043a \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435",
                            "\u0438 \u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "so": [
                            "iwm",
                            "iyo waxii lamid ah"
                        ],
                        "sv": [
                            "och s\u00e5 vidare"
                        ],
                        "tr": [
                            "benzeri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saison chaude de l\u2019ann\u00e9e",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "somer"
                        ],
                        "sq": [
                            "ver\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sommer",
                            "Hochsommer"
                        ],
                        "en": [
                            "summer"
                        ],
                        "ang": [
                            "sumor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641"
                        ],
                        "ast": [
                            "branu"
                        ],
                        "az": [
                            "yay"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1v"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044f\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "estiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u590f\u5929",
                            "\u590f\u5b63",
                            "\u590f",
                            "\u6691\u671f",
                            "\u590f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ub984"
                        ],
                        "kw": [
                            "haf"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljeto"
                        ],
                        "da": [
                            "sommer"
                        ],
                        "es": [
                            "verano"
                        ],
                        "eo": [
                            "somero"
                        ],
                        "fo": [
                            "summar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kes\u00e4",
                            "suvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "simmer"
                        ],
                        "gd": [
                            "samhradh"
                        ],
                        "gl": [
                            "ver\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "haf"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03ba\u03b1\u03af\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "somero"
                        ],
                        "id": [
                            "musim panas"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1405\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "sumar"
                        ],
                        "it": [
                            "estate"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u590f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "hav\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "aestas"
                        ],
                        "lt": [
                            "vasara"
                        ],
                        "lb": [
                            "Summer"
                        ],
                        "mg": [
                            "fahavaratra"
                        ],
                        "gv": [
                            "sourey"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0443\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "zomer",
                            "zomertijd"
                        ],
                        "no": [
                            "sommer",
                            "sommar",
                            "sumar"
                        ],
                        "oc": [
                            "estiu"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u064a\u0627\u0632"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "lato"
                        ],
                        "pt": [
                            "ver\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "var\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "leto"
                        ],
                        "sl": [
                            "poletje"
                        ],
                        "sv": [
                            "sommar"
                        ],
                        "tl": [
                            "ar\u00e1w"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u04d9\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9to"
                        ],
                        "tn": [
                            "selemo"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaz"
                        ],
                        "tk": [
                            "tomus"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f9a h\u00e8",
                            "h\u00e8",
                            "m\u00f9a h\u1ea1",
                            "h\u1ea1"
                        ],
                        "wa": [
                            "est\u00e9"
                        ],
                        "zu": [
                            "ihlobo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitgestrek"
                        ],
                        "de": [
                            "ausgedehnt",
                            "ger\u00e4umig",
                            "weit",
                            "umfassend",
                            "umfangreich",
                            "ausgedehnt",
                            "weit"
                        ],
                        "en": [
                            "extensive",
                            "extended",
                            "vast",
                            "wide",
                            "broad"
                        ],
                        "ca": [
                            "vast"
                        ],
                        "da": [
                            "rummelig",
                            "udvidet"
                        ],
                        "es": [
                            "vasto",
                            "amplio"
                        ],
                        "eo": [
                            "vasta",
                            "ampleksa"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00ed\u00f0ur",
                            "r\u00famur"
                        ],
                        "fi": [
                            "avara"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9les",
                            "terjedelmes"
                        ],
                        "io": [
                            "ampla"
                        ],
                        "ia": [
                            "extense",
                            "vaste",
                            "ample"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00famg\u00f3\u00f0ur",
                            "v\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "esteso",
                            "ampio",
                            "vasto"
                        ],
                        "la": [
                            "amplus",
                            "latus",
                            "amplus",
                            "capax"
                        ],
                        "nl": [
                            "breedvoerig",
                            "groot",
                            "royaal",
                            "ruim",
                            "uitgebreid",
                            "uitgestrekt",
                            "wijd"
                        ],
                        "no": [
                            "romslig",
                            "vid"
                        ],
                        "pt": [
                            "extenso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymlig",
                            "vid",
                            "omf\u00e5ngsrik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ethernet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "sq": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "de": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "en": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u062b\u0631\u0646\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "bs": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "br": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0415\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee5\u592a\u7f51"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub354\ub137"
                        ],
                        "hr": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "da": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "es": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "eo": [
                            "Eterreto"
                        ],
                        "fi": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "gl": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "el": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "he": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "hu": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "id": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "it": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30fc\u30b5\u30cd\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "ku": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "lv": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "lt": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0415\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "no": [
                            "Ethernet",
                            "Ethernet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0631\u0646\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "sk": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "sl": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "sv": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ethernet kart\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "vi": [
                            "Ethernet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9thiopien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Ethiopian"
                        ],
                        "es": [
                            "et\u00edope"
                        ],
                        "ga": [
                            "Aet\u00f3pach"
                        ],
                        "it": [
                            "etiopico",
                            "etiope"
                        ],
                        "sk": [
                            "eti\u00f3psky"
                        ],
                        "sv": [
                            "etiopisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thiopien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9thiopiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9thiopienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9thiopiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9thique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ethique"
                        ],
                        "en": [
                            "ethical"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8tic"
                        ],
                        "da": [
                            "etisk"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "etika"
                        ],
                        "fi": [
                            "sive\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "etico"
                        ],
                        "oc": [
                            "etic"
                        ],
                        "pl": [
                            "etyczny"
                        ],
                        "ro": [
                            "etic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "etisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9thiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ethnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ethnic"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8tnic"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9tnico"
                        ],
                        "io": [
                            "rasala"
                        ],
                        "it": [
                            "etnico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0442\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "etnisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "etnic"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9tnico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "etnisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ethniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnobotanique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethnobotanik"
                        ],
                        "en": [
                            "ethnobotany"
                        ],
                        "br": [
                            "kenellouzawouriezh"
                        ],
                        "es": [
                            "etnobot\u00e1nica"
                        ],
                        "it": [
                            "etnobotanica"
                        ],
                        "pl": [
                            "etnobotanika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnobotanique": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnobotaniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnocide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethnozid"
                        ],
                        "en": [
                            "ethnocide"
                        ],
                        "ca": [
                            "etnocidi"
                        ],
                        "es": [
                            "etnocidio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03ba\u03c4\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9pirt\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "etnocidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "etnocide"
                        ],
                        "pt": [
                            "etnoc\u00eddio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnocide": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnocides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ethnography"
                        ],
                        "br": [
                            "tudouriezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u79cd\u5fd7"
                        ],
                        "it": [
                            "etnografia"
                        ],
                        "pl": [
                            "etnografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1rodopis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tincelant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sparkling",
                            "scintillating",
                            "twinkling"
                        ],
                        "es": [
                            "brillante"
                        ],
                        "io": [
                            "cintilifanta"
                        ],
                        "ia": [
                            "scintillante"
                        ],
                        "it": [
                            "scintillante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tincelant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tincelants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tincelante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tincelantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tincelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parcelle incandescente d\u2019un feu.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funke"
                        ],
                        "en": [
                            "spark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0131\u011f\u0131lc\u0131m"
                        ],
                        "eu": [
                            "txinparta",
                            "inar"
                        ],
                        "ca": [
                            "espurna",
                            "guspira"
                        ],
                        "es": [
                            "chispa",
                            "chispazo",
                            "pavesa"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4kene",
                            "kipin\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b9\u03bd\u03b8\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "scintilla"
                        ],
                        "nl": [
                            "vonk"
                        ],
                        "oc": [
                            "beluga"
                        ],
                        "pt": [
                            "fa\u00edsca"
                        ],
                        "ro": [
                            "sc\u00eenteia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trait de feu qui jaillit des corps \u00e9lectris\u00e9s.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funke"
                        ],
                        "en": [
                            "spark"
                        ],
                        "es": [
                            "chispa",
                            "chispazo"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4kene"
                        ],
                        "oc": [
                            "beluga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "xix\u00eb"
                        ],
                        "da": [
                            "gnist"
                        ],
                        "es": [
                            "chispa",
                            "chispa el\u00e9ctrica"
                        ],
                        "eo": [
                            "sparko"
                        ],
                        "fo": [
                            "neisti",
                            "ravmagnsneisti"
                        ],
                        "fy": [
                            "fonk"
                        ],
                        "gd": [
                            "sradag"
                        ],
                        "io": [
                            "cintilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektrische vonk",
                            "sprank",
                            "vonk"
                        ],
                        "no": [
                            "gnist"
                        ],
                        "pt": [
                            "centelha"
                        ],
                        "ro": [
                            "sc\u00e2nteia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tincelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tincelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extr\u00eamement maigre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gaunt"
                        ],
                        "es": [
                            "etico"
                        ],
                        "it": [
                            "etico"
                        ],
                        "nl": [
                            "graatmager"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tiquette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "identification d'un produit, d'une personne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "label",
                            "sticker"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "etiqueta"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimilappu",
                            "etiketti"
                        ],
                        "io": [
                            "etiketo"
                        ],
                        "id": [
                            "etiket"
                        ],
                        "it": [
                            "etichette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672d",
                            "\u30e9\u30d9\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "etiket"
                        ],
                        "pl": [
                            "etykietka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0440\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "etiketa",
                            "n\u00e1lepka",
                            "\u0161t\u00edtek"
                        ],
                        "tr": [
                            "etiket"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tiquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tiquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "protocole officiel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umgangsformen"
                        ],
                        "en": [
                            "etiquette"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "etiqueta"
                        ],
                        "et": [
                            "etikett"
                        ],
                        "fi": [
                            "etiketti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b9\u03bc\u03bf\u03c4\u03c5\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ceremonio"
                        ],
                        "id": [
                            "etiket"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793c\u5100\u4f5c\u6cd5"
                        ],
                        "nl": [
                            "etiquette"
                        ],
                        "pl": [
                            "etykieta"
                        ],
                        "pt": [
                            "etiqueta \u00e0 mesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "etikettregler"
                        ],
                        "cs": [
                            "etiketa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tiquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tiquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9toffe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Textile) Tissu de soie, de laine, de coton, etc., dont on fait des habits, dont on recouvre des meubles, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "material",
                            "textile",
                            "cloth"
                        ],
                        "ca": [
                            "drap",
                            "roba",
                            "teixit",
                            "tela"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtofo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kangas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stoff",
                            "Zeug"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10"
                        ],
                        "es": [
                            "tela",
                            "tejido",
                            "pa\u00f1o"
                        ],
                        "fo": [
                            "tilfar",
                            "kl\u00e6dnatilfar"
                        ],
                        "gl": [
                            "tea",
                            "tecido",
                            "pano"
                        ],
                        "io": [
                            "stofo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stof",
                            "weefsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "materia\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "estofo",
                            "fazenda",
                            "pano",
                            "tecido",
                            "corpo",
                            "subst\u00e2ncia"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguo"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1tka"
                        ],
                        "wa": [
                            "stofe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9toffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9toffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9toile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps c\u00e9leste brillant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ster"
                        ],
                        "sq": [
                            "yll"
                        ],
                        "de": [
                            "Stern"
                        ],
                        "en": [
                            "star"
                        ],
                        "ang": [
                            "steorra",
                            "tungol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062c\u0645",
                            "\u0646\u062c\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "ulduz"
                        ],
                        "nds": [
                            "steern"
                        ],
                        "eu": [
                            "izar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "sterenn",
                            "steredenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "estel",
                            "estrella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f",
                            "\u661f\u661f"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc4"
                        ],
                        "kw": [
                            "steren"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvezda",
                            "zvijezda"
                        ],
                        "da": [
                            "stjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "estrella"
                        ],
                        "eo": [
                            "stelo"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4ht"
                        ],
                        "fo": [
                            "stj\u00f8rna"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hti"
                        ],
                        "fy": [
                            "stjer"
                        ],
                        "gd": [
                            "reul"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e9alta"
                        ],
                        "cy": [
                            "serenn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e0\u10e1\u10d9\u10d5\u10da\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf",
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2",
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05db\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillag"
                        ],
                        "io": [
                            "stelo"
                        ],
                        "id": [
                            "bintang"
                        ],
                        "ia": [
                            "stella"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14d7\u1546\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "stjarna"
                        ],
                        "it": [
                            "stella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u661f",
                            "\u6052\u661f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "yenyeli"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "st\u00ear"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94\u0eb2\u0ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "aster",
                            "astrum",
                            "sidus",
                            "stella"
                        ],
                        "lv": [
                            "zvaigzne"
                        ],
                        "ln": [
                            "monzoto"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017evaig\u017ed\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0455\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "bintang"
                        ],
                        "mg": [
                            "kintana"
                        ],
                        "mt": [
                            "ni\u0121ma"
                        ],
                        "mi": [
                            "whet\u016b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ster"
                        ],
                        "no": [
                            "stjerne"
                        ],
                        "oc": [
                            "est\u00e8la",
                            "estela"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0627\u0631\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "yulduz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u062a\u0627\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwiazda"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrela",
                            "astro",
                            "estrelho"
                        ],
                        "qu": [
                            "chaska"
                        ],
                        "ro": [
                            "stea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0432\u0438\u0458\u0435\u0437\u0434\u0430",
                            "\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hviezda"
                        ],
                        "sl": [
                            "zvezda"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4rna"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyota"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "bitu\u00edn",
                            "tal\u00e0"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u043b\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u011bzda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ld\u0131z"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdyldyz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0456\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00f4i sao",
                            "sao"
                        ],
                        "wa": [
                            "sitoele"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05d8\u05e2\u05e8\u05df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Forme g\u00e9om\u00e9trique compos\u00e9e de branches",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stern"
                        ],
                        "en": [
                            "star"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrella"
                        ],
                        "es": [
                            "estrella"
                        ],
                        "eo": [
                            "stelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e0\u10e1\u10d9\u10d5\u10da\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillag"
                        ],
                        "io": [
                            "stelo"
                        ],
                        "id": [
                            "bintang"
                        ],
                        "it": [
                            "stella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u661f\u5f62"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwiazda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hviezda"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4rna"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u011bzda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9toile": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9toiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9toil\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est parsem\u00e9 d\u2019\u00e9toiles.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "starry"
                        ],
                        "az": [
                            "ulduzlu"
                        ],
                        "br": [
                            "stergannek"
                        ],
                        "eo": [
                            "stelplena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "stellate"
                        ],
                        "it": [
                            "stellato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437\u0434\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u011bzdnat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9toil\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9toil\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9toil\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9toil\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stola",
                            "Umh\u00e4ngetuch",
                            "Umhangtuch"
                        ],
                        "en": [
                            "stole"
                        ],
                        "br": [
                            "stol"
                        ],
                        "ca": [
                            "estola"
                        ],
                        "es": [
                            "estola"
                        ],
                        "io": [
                            "stolo"
                        ],
                        "it": [
                            "stola"
                        ],
                        "nl": [
                            "stola"
                        ],
                        "oc": [
                            "estola"
                        ],
                        "pl": [
                            "stu\u0142a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u00f3la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tole": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9toles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tonnant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui \u00e9tonne, qui surprend.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erstaunlich",
                            "verwunderlich"
                        ],
                        "en": [
                            "surprising",
                            "stunning",
                            "astonishing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062c\u064a\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "eston",
                            "estonus",
                            "souezhus"
                        ],
                        "io": [
                            "astonanta"
                        ],
                        "la": [
                            "mirabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbazend",
                            "wonderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "susprenent",
                            "estonant"
                        ],
                        "pt": [
                            "surpreendente",
                            "extraordin\u00e1rio",
                            "impressionante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e5nande"
                        ],
                        "wa": [
                            "saizixhant",
                            "sbarant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tonnant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tonnants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tonnante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tonnantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9touffant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benoud",
                            "benouend"
                        ],
                        "de": [
                            "erstickend",
                            "schw\u00fcl",
                            "stickig"
                        ],
                        "en": [
                            "oppressive",
                            "sultry",
                            "airless",
                            "stiffling",
                            "stuffy"
                        ],
                        "az": [
                            "bo\u011fanaq"
                        ],
                        "br": [
                            "tagus"
                        ],
                        "da": [
                            "kv\u00e6lende"
                        ],
                        "es": [
                            "oprimido",
                            "sofocante"
                        ],
                        "eo": [
                            "aermanka",
                            "sufoka"
                        ],
                        "io": [
                            "sufokanta"
                        ],
                        "it": [
                            "soffocante"
                        ],
                        "nl": [
                            "benauwd",
                            "broeierig",
                            "drukkend",
                            "verstikkend",
                            "zwoel"
                        ],
                        "pt": [
                            "sufocante",
                            "abafado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9touffant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9touffants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9touffante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9touffantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9toupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Werg",
                            "Hede"
                        ],
                        "en": [
                            "oakum",
                            "tow",
                            "hards"
                        ],
                        "br": [
                            "stoub"
                        ],
                        "co": [
                            "stoppa"
                        ],
                        "es": [
                            "estopa"
                        ],
                        "fi": [
                            "rive"
                        ],
                        "it": [
                            "capecchio"
                        ],
                        "nl": [
                            "werk",
                            "hede"
                        ],
                        "pl": [
                            "paku\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "estopa"
                        ],
                        "cs": [
                            "koudel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9toupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9toupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tourdi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui agit sans r\u00e9flexion.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "un\u00fcberlegt",
                            "hirnlos",
                            "leichtsinnig"
                        ],
                        "en": [
                            "rash"
                        ],
                        "br": [
                            "avelek",
                            "avelet"
                        ],
                        "da": [
                            "uvidende"
                        ],
                        "es": [
                            "descuidado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpripensa",
                            "sencerba",
                            "neatenta"
                        ],
                        "io": [
                            "senreflekta"
                        ],
                        "it": [
                            "distratto",
                            "sbadato",
                            "sventato"
                        ],
                        "nl": [
                            "aalwaardig",
                            "aalwarig",
                            "gedachteloos",
                            "onbedachtzaam",
                            "onnadenkend",
                            "hersenloos",
                            "achteloos"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezmy\u015blny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "pumbaa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tourdi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tourdis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tourdie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tourdies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tourneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sturnus"
                        ],
                        "sq": [
                            "gargulli"
                        ],
                        "de": [
                            "Star"
                        ],
                        "en": [
                            "starling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0632\u0648\u0631",
                            "\u0632\u0631\u0632\u0631"
                        ],
                        "nds": [
                            "Spree"
                        ],
                        "eu": [
                            "arabazozo",
                            "txori"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u043f\u0430\u043a"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u010dvorak"
                        ],
                        "br": [
                            "dred",
                            "tred"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "estornell"
                        ],
                        "co": [
                            "sturnellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dvorak"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "estornino"
                        ],
                        "eo": [
                            "sturno"
                        ],
                        "et": [
                            "kuldnokk"
                        ],
                        "fo": [
                            "stari"
                        ],
                        "fi": [
                            "kottarainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "protter"
                        ],
                        "gd": [
                            "druid"
                        ],
                        "ga": [
                            "druid"
                        ],
                        "gl": [
                            "estorni\u00f1o"
                        ],
                        "cy": [
                            "drudwen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b1\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u0161k\u00f3rc"
                        ],
                        "hu": [
                            "sereg\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "sturno"
                        ],
                        "is": [
                            "stari"
                        ],
                        "it": [
                            "storno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0493\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u0439\u044b\u0440\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "sturnus"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101jas strazds"
                        ],
                        "lt": [
                            "varn\u0117nas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0440\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "mt": [
                            "sturnell"
                        ],
                        "nl": [
                            "spreeuw"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "estorn\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpak"
                        ],
                        "pt": [
                            "estorninho"
                        ],
                        "ro": [
                            "graur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0432\u043e\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161korec"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161korec"
                        ],
                        "sv": [
                            "stare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u044b\u0435\u0440\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pa\u010dek"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131\u011fyrc\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "sar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043f\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tourneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tourneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9trange": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en dehors de l\u2019ordre, de l\u2019usage commun\u00a0; qui est singulier, extraordinaire.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eienaardig"
                        ],
                        "de": [
                            "seltsam",
                            "sonderbar",
                            "merkw\u00fcrdig",
                            "befremdend",
                            "kurios",
                            "wunderlich"
                        ],
                        "en": [
                            "strange",
                            "odd",
                            "peculiar",
                            "curious",
                            "eccentric",
                            "weird",
                            "queer"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259rib\u0259"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrany"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u597d\u5947",
                            "\u5947\u602a",
                            "\u53e4\u602a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\uae30",
                            "\uae30\uad34"
                        ],
                        "da": [
                            "gal",
                            "s\u00e6r",
                            "tosset",
                            "underlig"
                        ],
                        "es": [
                            "extra\u00f1o",
                            "raro"
                        ],
                        "eo": [
                            "stranga"
                        ],
                        "fo": [
                            "serur",
                            "egin",
                            "l\u00f8gin"
                        ],
                        "fi": [
                            "kummallinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "frjemd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03be\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "stranja"
                        ],
                        "is": [
                            "skr\u00fdtinn",
                            "vitlaus"
                        ],
                        "it": [
                            "strano",
                            "bizzaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u597d\u5947",
                            "\u5947\u602a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u0442\u04af\u0440\u043b\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigenaardig",
                            "gek",
                            "raar",
                            "vreemd",
                            "vreemdsoortig",
                            "wonderlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "gal",
                            "rar",
                            "spr\u00f8"
                        ],
                        "oc": [
                            "estranh"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziwny"
                        ],
                        "pt": [
                            "estranho",
                            "esquisito",
                            "exc\u00eantrico",
                            "caprichoso",
                            "singular",
                            "original"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciudat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u044a\u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "egendomlig",
                            "m\u00e4rkv\u00e4rdig"
                        ],
                        "tr": [
                            "acayip"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ef3 qu\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9trange": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tranges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tranger": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui vient de l\u2019ext\u00e9rieur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fremd"
                        ],
                        "en": [
                            "stranger",
                            "extraneous"
                        ],
                        "da": [
                            "fremmed"
                        ],
                        "eo": [
                            "fremda"
                        ],
                        "gl": [
                            "estranxeiro"
                        ],
                        "io": [
                            "stranjera"
                        ],
                        "it": [
                            "estraneo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u0442\u0435\u043d",
                            "\u0431\u04e9\u0433\u0434\u0435"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u0631\u062f\u06cc\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "obcy"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4mling"
                        ],
                        "cs": [
                            "ciz\u00ed",
                            "cizineck\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est d'une autre nation, qui vient d\u2019un autre pays.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausl\u00e4ndisch",
                            "Fremdsprache"
                        ],
                        "en": [
                            "alien",
                            "foreign"
                        ],
                        "az": [
                            "xarici"
                        ],
                        "br": [
                            "estra\u00f1jour",
                            "estren"
                        ],
                        "ca": [
                            "estranger"
                        ],
                        "es": [
                            "extranjero",
                            "forastero"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterlanda"
                        ],
                        "ga": [
                            "eachtrannach"
                        ],
                        "gl": [
                            "estranxeiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03b4\u03b1\u03c0\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "exterlanda"
                        ],
                        "id": [
                            "asing"
                        ],
                        "it": [
                            "straniero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0442",
                            "\u0448\u0435\u0442\u0435\u043b\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "mt": [
                            "aljeni"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenlands"
                        ],
                        "pl": [
                            "zagraniczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrangeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103in"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anderstalig",
                            "vreemd"
                        ],
                        "sq": [
                            "huaj"
                        ],
                        "en": [
                            "indifferent",
                            "outside",
                            "stranger",
                            "foreign"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6lfremede"
                        ],
                        "ca": [
                            "ali\u00e8",
                            "estranger",
                            "estrany",
                            "foraster"
                        ],
                        "da": [
                            "fremmed"
                        ],
                        "es": [
                            "extranjero",
                            "forastero",
                            "extra\u00f1o"
                        ],
                        "fo": [
                            "fremmandur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vieras"
                        ],
                        "fy": [
                            "frjemd"
                        ],
                        "id": [
                            "asing"
                        ],
                        "la": [
                            "advena",
                            "allophylus",
                            "hospitus"
                        ],
                        "ms": [
                            "asing"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenlands",
                            "onwennig",
                            "vreemd"
                        ],
                        "no": [
                            "fremmed"
                        ],
                        "pt": [
                            "alien\u00edgena",
                            "estrangeiro",
                            "estranho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0447\u0443\u0436\u0434\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4mmande"
                        ],
                        "sw": [
                            "a kigeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tranger": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9trangers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9trang\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9trang\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne en provenance d\u2019une ville, d\u2019une r\u00e9gion ou d\u2019un pays diff\u00e9rent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fremder",
                            "Ausl\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "foreigner",
                            "stranger"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzerritar",
                            "arrotz"
                        ],
                        "br": [
                            "diavaeziad",
                            "estra\u00f1jour",
                            "estren"
                        ],
                        "ca": [
                            "foraster",
                            "estranger"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u56fd\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ubc29\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "forastero",
                            "extranjero"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterlandano",
                            "alilandulo"
                        ],
                        "ga": [
                            "eachtrannach"
                        ],
                        "gl": [
                            "estranxeiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03b4\u03b1\u03c0\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5916\u56fd\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "aliegenus"
                        ],
                        "ln": [
                            "mob\u00fatu",
                            "mopaya",
                            "mo\u00fata"
                        ],
                        "mg": [
                            "vahiny"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenlander",
                            "vreemdeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "obcy",
                            "obcokrajowiec",
                            "cudzoziemiec",
                            "etran\u017cer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0447\u0443\u0436\u0435\u0437\u0435\u043c\u0435\u0446",
                            "\u0438\u043d\u043e\u0437\u0435\u043c\u0435\u0446",
                            "\u043d\u0435\u0437\u0434\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizinec"
                        ],
                        "tr": [
                            "ecnebi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui n\u2019appartient pas \u00e0 une famille, un groupe social\u2026",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outsider",
                            "alien"
                        ],
                        "ca": [
                            "ali\u00e8",
                            "estrany"
                        ],
                        "es": [
                            "ajeno",
                            "extra\u00f1o"
                        ],
                        "gl": [
                            "alleo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3088\u305d\u8005"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0436\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anderlander"
                        ],
                        "da": [
                            "udl\u00e6nding"
                        ],
                        "es": [
                            "extranjero"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbtenlanner",
                            "\u00fatlanner"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fatlendingur"
                        ],
                        "it": [
                            "forestiere"
                        ],
                        "la": [
                            "advena",
                            "barbarus"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang asing"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenlander"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrangeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103in"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4mmande",
                            "utl\u00e4nning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tranger": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9trangers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des villes et des pays diff\u00e9rents de celui du locuteur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausland",
                            "Fremde"
                        ],
                        "en": [
                            "abroad"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzerri"
                        ],
                        "br": [
                            "vro"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulkomaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "estranxeiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenland"
                        ],
                        "pl": [
                            "obczyzna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9trang\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausl\u00e4nderin"
                        ],
                        "br": [
                            "estra\u00f1jourez"
                        ],
                        "it": [
                            "straniera"
                        ],
                        "mg": [
                            "vahiny"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzoziemka"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizinka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9trang\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9trang\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00eatre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Copule",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wees",
                            "is"
                        ],
                        "sq": [
                            "jam"
                        ],
                        "de": [
                            "sein"
                        ],
                        "en": [
                            "be"
                        ],
                        "ang": [
                            "beon",
                            "wesan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u0646",
                            "\u064a\u0643\u0648\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u056b\u0576\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "im\u0259k",
                            "olmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "da",
                            "izan"
                        ],
                        "bs": [
                            "biti"
                        ],
                        "br": [
                            "beza\u00f1",
                            "bout"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "ser",
                            "\u00e9sser",
                            "estar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u662f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub2e4",
                            "\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "ser",
                            "estar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esti"
                        ],
                        "et": [
                            "olema"
                        ],
                        "fo": [
                            "vera"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla"
                        ],
                        "fy": [
                            "syn",
                            "w\u00eaze"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00ed"
                        ],
                        "cy": [
                            "bod"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10dd\u10e4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "lenni"
                        ],
                        "io": [
                            "esar"
                        ],
                        "id": [
                            "ada"
                        ],
                        "ia": [
                            "esser",
                            "ser"
                        ],
                        "ie": [
                            "esser"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405"
                        ],
                        "is": [
                            "vera"
                        ],
                        "it": [
                            "essere",
                            "stare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3060",
                            "\u3067\u3059"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00fbn"
                        ],
                        "la": [
                            "sum"
                        ],
                        "lv": [
                            "b\u016bt"
                        ],
                        "lt": [
                            "b\u016bti"
                        ],
                        "lb": [
                            "sinn"
                        ],
                        "mt": [
                            "kien"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijn"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6re"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e8sser",
                            "\u00e8stre",
                            "estar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0648\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "by\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "intransitif ser",
                            "existir",
                            "estar",
                            "copular ser",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "a fi",
                            "a sta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e8ssiri"
                        ],
                        "sk": [
                            "by\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "biti"
                        ],
                        "sv": [
                            "vara"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwa"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00fdt"
                        ],
                        "tr": [
                            "olmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e0"
                        ],
                        "vo": [
                            "bin\u00f6n"
                        ],
                        "wa": [
                            "esse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se trouver dans une location, une situation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sein"
                        ],
                        "en": [
                            "be"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u062f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc788\ub2e4"
                        ],
                        "ie": [
                            "trovar se"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u308b",
                            "\u3042\u308b"
                        ],
                        "sv": [
                            "vara",
                            "finnas"
                        ],
                        "wa": [
                            "esse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Auxiliaire passif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sein"
                        ],
                        "en": [
                            "be"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88ab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub418\ub2e4",
                            "\ubc1b\ub2e4",
                            "\ub2f9\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u308c\u308b",
                            "\u308c\u308b",
                            "\u3089\u308c\u308b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wesen"
                        ],
                        "en": [
                            "existence",
                            "being"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u0648\u062f",
                            "\u0643\u0627\u0626\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259xluq"
                        ],
                        "ca": [
                            "ser",
                            "\u00e9sser"
                        ],
                        "es": [
                            "ser"
                        ],
                        "eo": [
                            "esta\u0135o",
                            "estulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "oleva",
                            "olio",
                            "io",
                            "i\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "existo"
                        ],
                        "it": [
                            "essere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u7269",
                            "\u5b58\u5728"
                        ],
                        "nl": [
                            "wezen"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e9sser"
                        ],
                        "pl": [
                            "byt"
                        ],
                        "pt": [
                            "ser",
                            "estar"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4sen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9treinte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umarmung"
                        ],
                        "en": [
                            "embrace",
                            "hug"
                        ],
                        "es": [
                            "abrazo"
                        ],
                        "fi": [
                            "halaus",
                            "hali"
                        ],
                        "io": [
                            "embraco"
                        ],
                        "it": [
                            "abbraccio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "omarming"
                        ],
                        "pt": [
                            "abra\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u044f\u0442\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0431\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "objatie"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430\u0447",
                            "\u043a\u043e\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "objet\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "gujak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9treinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9treintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9trille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "brosse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Striegel"
                        ],
                        "en": [
                            "currycomb",
                            "curry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u062c\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "orrazi",
                            "karatoxa"
                        ],
                        "br": [
                            "skrivell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "estr\u00edjol",
                            "rascador"
                        ],
                        "da": [
                            "strigle"
                        ],
                        "es": [
                            "almohaza"
                        ],
                        "fi": [
                            "suka"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgrafell"
                        ],
                        "it": [
                            "striglia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Strigel"
                        ],
                        "nl": [
                            "roskam"
                        ],
                        "no": [
                            "strigle"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0634\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgrzeb\u0142o"
                        ],
                        "ro": [
                            "tesala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u010desalo"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryktskrapa"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159eblo"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u015fa\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "crabe",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Necora puber"
                        ],
                        "de": [
                            "Samtkrabbe",
                            "Teufelskrabbe",
                            "Wollige Schwimmkrabbe"
                        ],
                        "en": [
                            "velvet crab",
                            "devil crab"
                        ],
                        "ast": [
                            "andarica",
                            "pia\u00f1a"
                        ],
                        "eu": [
                            "nekora",
                            "txamarra"
                        ],
                        "br": [
                            "silio\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "cranc vermell",
                            "cranc roig"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00e9cora"
                        ],
                        "ga": [
                            "luaineach\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "n\u00e9cora",
                            "navalleira"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1rsonyr\u00e1k"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluwelen zwemkrab"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00f8yelskrabbe"
                        ],
                        "pt": [
                            "navalheira"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7alpara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9trille": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9trilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9troit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De petite largeur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eng",
                            "schmal",
                            "knapp"
                        ],
                        "en": [
                            "narrow",
                            "strait",
                            "slim"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u064a\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "dar"
                        ],
                        "eu": [
                            "estu",
                            "hertsi",
                            "hersi"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "enk"
                        ],
                        "ca": [
                            "estret"
                        ],
                        "es": [
                            "estrecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallar\u011da"
                        ],
                        "gl": [
                            "estreito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d8\u10ec\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "id": [
                            "sempit",
                            "picik"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u146d\u1466\u1450\u1585",
                            "\u14a5\u146d\u152a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "stretto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "eng",
                            "nauw",
                            "smal"
                        ],
                        "oc": [
                            "estrech",
                            "estreit"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105ski"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eengust"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5ng",
                            "sn\u00e4v",
                            "smal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fazk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "dar"
                        ],
                        "tk": [
                            "dar",
                            "insiz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) (Familier) Qualifie une personne dont les vues, les id\u00e9es ont peu d\u2019\u00e9tendue\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "engstirnig",
                            "beschr\u00e4nkt"
                        ],
                        "en": [
                            "minded",
                            "witted",
                            "minded",
                            "minded",
                            "parochial",
                            "bigoted",
                            "insular",
                            "contracted"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "eo": [
                            "mensbarita"
                        ],
                        "id": [
                            "picik"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekrompen"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Restreint\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beschr\u00e4nkt",
                            "limitiert",
                            "eingegrenzt"
                        ],
                        "en": [
                            "restricted"
                        ],
                        "nl": [
                            "beperkt"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4ra"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6zel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Intime\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "innig",
                            "intim",
                            "tiefgehend"
                        ],
                        "en": [
                            "intimate",
                            "profound",
                            "deep",
                            "close",
                            "sincere"
                        ],
                        "eo": [
                            "intima"
                        ],
                        "nl": [
                            "innig",
                            "eng"
                        ],
                        "sv": [
                            "innerlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "samimi",
                            "\u00f6zel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9troit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9troits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9troite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9troites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tudiant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019universit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "student"
                        ],
                        "sq": [
                            "student"
                        ],
                        "de": [
                            "Student",
                            "Studierende"
                        ],
                        "en": [
                            "student",
                            "academic",
                            "scholar",
                            "undergraduate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0644\u0628"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259l\u0259b\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikasle",
                            "ikaska"
                        ],
                        "ca": [
                            "estudiant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u751f"
                        ],
                        "da": [
                            "student"
                        ],
                        "es": [
                            "estudiante",
                            "alumno"
                        ],
                        "eo": [
                            "akademiulo",
                            "studento"
                        ],
                        "fi": [
                            "opiskelija"
                        ],
                        "fy": [
                            "studint"
                        ],
                        "cy": [
                            "myfyriwr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "di\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "studento"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d5\u14d0\u14c2\u140a\u1546\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "studente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u5b66\u751f",
                            "\u5b66\u751f",
                            "\u7559\u5b66\u751f"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fagirt",
                            "suxte",
                            "qutab\u00ee",
                            "xwendekar",
                            "telebe",
                            "f\u00earber",
                            "h\u00eenber"
                        ],
                        "ln": [
                            "moy\u00e9koli"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelajar"
                        ],
                        "nl": [
                            "student"
                        ],
                        "no": [
                            "student",
                            "student"
                        ],
                        "oc": [
                            "estudiant"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0646\u0634\u062c\u0648",
                            "\u062f\u0627\u0646\u0634 \u0622\u0645\u0648\u0632",
                            "\u0645\u062d\u0635\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "student"
                        ],
                        "pt": [
                            "acad\u00eamico",
                            "estudante",
                            "universit\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "student"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161tudent"
                        ],
                        "sv": [
                            "student"
                        ],
                        "cs": [
                            "student",
                            "studentka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011frenci"
                        ],
                        "vi": [
                            "sinh vi\u00ean"
                        ],
                        "zu": [
                            "isitshudeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tudiant": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tudiants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tudiante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui \u00e9tudie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Studentin",
                            "Studierende"
                        ],
                        "en": [
                            "student",
                            "studentess"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "estudiante"
                        ],
                        "eo": [
                            "studentino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "mahasiswi"
                        ],
                        "it": [
                            "studentessa",
                            "studente"
                        ],
                        "nl": [
                            "studente"
                        ],
                        "oc": [
                            "estudianta"
                        ],
                        "pt": [
                            "estudante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161tudentka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161tudentka"
                        ],
                        "cs": [
                            "studentka"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef sinh vi\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tudiante": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tudiantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tuve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwitzkasten"
                        ],
                        "en": [
                            "sauna",
                            "steam bath",
                            "autoclave"
                        ],
                        "ca": [
                            "estufa",
                            "sauna",
                            "autoclau"
                        ],
                        "es": [
                            "estufa"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaporbanejo"
                        ],
                        "io": [
                            "stuvo"
                        ],
                        "it": [
                            "stufa"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoof"
                        ],
                        "oc": [
                            "estuba"
                        ],
                        "sr": [
                            "sauna"
                        ],
                        "wa": [
                            "sito\u00fbf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tuve": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tuves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tymologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui recherche l\u2019origine des mots",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "etymologist"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\uc6d0\ud559\uc790",
                            "\u8a9e\u6e90\u5b78\u8005"
                        ],
                        "io": [
                            "etimologiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "etimologista",
                            "etimologo",
                            "etimologa"
                        ],
                        "oc": [
                            "etimologista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "etymol\u00f3g",
                            "etymologi\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "etymolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tymologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tymologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "eucalyptus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eucalyptus"
                        ],
                        "de": [
                            "Eukalyptus",
                            "Eukalyptusbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "eucalyptus"
                        ],
                        "ca": [
                            "eucaliptus",
                            "febrer",
                            "arbre de la salut"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uce7c\ub9bd\ud22c\uc2a4"
                        ],
                        "co": [
                            "ucalitu"
                        ],
                        "es": [
                            "eucalipto"
                        ],
                        "gl": [
                            "eucalipto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "eucalipto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30fc\u30ab\u30ea"
                        ],
                        "la": [
                            "eucalyptus"
                        ],
                        "pl": [
                            "eukaliptus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "eukalyptus"
                        ],
                        "cs": [
                            "blahovi\u010dn\u00edk",
                            "eukalyptus",
                            "eukalypt"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea1ch \u0111\u00e0n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "eucaryote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eucaryota"
                        ],
                        "de": [
                            "Eukaryot"
                        ],
                        "en": [
                            "eukaryote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0649",
                            "\u0648\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "eucariota"
                        ],
                        "es": [
                            "eucarionte",
                            "eucariota"
                        ],
                        "oc": [
                            "eucari\u00f2ta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eucaryote": [
                    "Singulier"
                ],
                "eucaryotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eucharistie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Eucharist"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5723\u9910\u793c",
                            "\u5723\u9910"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc131\ucc2c"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehtoollinen",
                            "eukaristia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d8\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "eukaristio"
                        ],
                        "it": [
                            "eucaristia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8056\u9910"
                        ],
                        "ln": [
                            "ukar\u00edstiya"
                        ],
                        "pl": [
                            "eucharystia"
                        ],
                        "sv": [
                            "nattvard"
                        ],
                        "sw": [
                            "ekaristi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eucharistie": [
                    "Singulier"
                ],
                "eucharisties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Euphrosyne": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Euphrosyne"
                        ],
                        "en": [
                            "Euphrosyne"
                        ],
                        "es": [
                            "Eufr\u00f3sine"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0395\u03c5\u03c6\u03c1\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "Eufrosine"
                        ],
                        "pl": [
                            "Eufrozyna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u042d\u0432\u0444\u0440\u043e\u0441\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "Eufrosyn\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "euro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Monnaie europ\u00e9enne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "euro"
                        ],
                        "sq": [
                            "euro"
                        ],
                        "de": [
                            "Euro"
                        ],
                        "en": [
                            "euro"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0648\u0631\u0648"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0582\u0580\u0585"
                        ],
                        "az": [
                            "avro"
                        ],
                        "eu": [
                            "euro"
                        ],
                        "br": [
                            "euro"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "euro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u5143"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub85c"
                        ],
                        "da": [
                            "euro"
                        ],
                        "es": [
                            "euro"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dro"
                        ],
                        "et": [
                            "euro"
                        ],
                        "fi": [
                            "euro"
                        ],
                        "fy": [
                            "euro"
                        ],
                        "ga": [
                            "euro"
                        ],
                        "cy": [
                            "ewro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10d5\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "eur\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "evra"
                        ],
                        "it": [
                            "euro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30fc\u30ed"
                        ],
                        "la": [
                            "euro"
                        ],
                        "lv": [
                            "eira"
                        ],
                        "lt": [
                            "euras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "euro"
                        ],
                        "no": [
                            "euro"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e8uro"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u064a\u0648\u0631\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "euro"
                        ],
                        "pt": [
                            "euro"
                        ],
                        "ro": [
                            "euro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "euro"
                        ],
                        "sl": [
                            "evro"
                        ],
                        "tl": [
                            "euro"
                        ],
                        "cs": [
                            "euro"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "avro"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0454\u0432\u0440\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "euro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euro": [
                    "Singulier"
                ],
                "euros": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "europ\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u2019Europe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "europ\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "European"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "avropal\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "europat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "europeu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u6d32\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub7fd\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "europski"
                        ],
                        "da": [
                            "europ\u00e6isk"
                        ],
                        "es": [
                            "europeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dropa"
                        ],
                        "et": [
                            "euroopa"
                        ],
                        "fi": [
                            "eurooppalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "eur\u00f3pai"
                        ],
                        "it": [
                            "europeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e",
                            "\u6b27\u5dde\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "eiropie\u0161u",
                            "eiropeisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "europieti\u0161kas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "mt": [
                            "ewropew"
                        ],
                        "nl": [
                            "Europees"
                        ],
                        "no": [
                            "europeisk",
                            "europeisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "europ\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "europejski"
                        ],
                        "pt": [
                            "europeu"
                        ],
                        "ro": [
                            "european"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "eur\u00f3psky"
                        ],
                        "sl": [
                            "evropski"
                        ],
                        "sv": [
                            "europeisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "evropsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Avrupal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "europ\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "europ\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "europ\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "europ\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "europessimiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Europessimistic",
                            "pessimistic"
                        ],
                        "es": [
                            "europesimista"
                        ],
                        "it": [
                            "europessimista"
                        ],
                        "pt": [
                            "europessimista"
                        ],
                        "sv": [
                            "pessimistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "europessimiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "europessimistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}