{
    "essentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "essentiell",
                            "wesentlich",
                            "lebensnotwendig"
                        ],
                        "en": [
                            "essential"
                        ],
                        "ca": [
                            "essencial"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf8\uc9c8\uc801"
                        ],
                        "es": [
                            "esencial"
                        ],
                        "eo": [
                            "esenca"
                        ],
                        "fi": [
                            "tarpeellinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b8\u03ad\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "esencala"
                        ],
                        "it": [
                            "essenziale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672c\u8cea\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "essentieel",
                            "intrinsiek",
                            "vitaal",
                            "wezenlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "essencial"
                        ],
                        "pt": [
                            "b\u00e1sico",
                            "essencial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4sentlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlavn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "asil"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "essentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "essentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "essentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "essentiellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "par essence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wesentlich"
                        ],
                        "en": [
                            "essentially"
                        ],
                        "es": [
                            "esencialmente"
                        ],
                        "it": [
                            "essenzialmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "essencialment"
                        ],
                        "pt": [
                            "essencialmente"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4sentligen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "essieu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achse",
                            "Mittellinie",
                            "B\u00fcndnis"
                        ],
                        "en": [
                            "spindle",
                            "axis"
                        ],
                        "ang": [
                            "eax"
                        ],
                        "br": [
                            "ahel"
                        ],
                        "ca": [
                            "eix"
                        ],
                        "da": [
                            "aksel"
                        ],
                        "es": [
                            "eje"
                        ],
                        "eo": [
                            "akso"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1sur",
                            "aksil"
                        ],
                        "fy": [
                            "as"
                        ],
                        "cy": [
                            "echel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03c1\u03ac\u03c7\u03c4\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "axo"
                        ],
                        "id": [
                            "sumbu"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f6xull",
                            "\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "assale",
                            "asse",
                            "perno"
                        ],
                        "la": [
                            "axis"
                        ],
                        "nl": [
                            "as",
                            "spil"
                        ],
                        "no": [
                            "aksel"
                        ],
                        "oc": [
                            "ais",
                            "aiss\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "o\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "eixo",
                            "veio"
                        ],
                        "sv": [
                            "axel",
                            "hjulaxel",
                            "spindel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essieu": [
                    "Singulier"
                ],
                "essieux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufschwung",
                            "Aufw\u00e4rtsentwicklung"
                        ],
                        "en": [
                            "flight",
                            "rise"
                        ],
                        "ca": [
                            "auge",
                            "volada",
                            "expansi\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "opsving"
                        ],
                        "es": [
                            "auge"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekflugo",
                            "impeto",
                            "alti\u011do"
                        ],
                        "io": [
                            "flugesko"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlucht",
                            "het opvliegen",
                            "de groei",
                            "de ontplooi\u00efng"
                        ],
                        "cs": [
                            "rozmach"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essor": [
                    "Singulier"
                ],
                "essors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entw\u00e4ssern",
                            "auswringen"
                        ],
                        "en": [
                            "wring",
                            "air dry",
                            "dry",
                            "dry out",
                            "wring out"
                        ],
                        "eo": [
                            "senakvigi",
                            "premtordi",
                            "vringi",
                            "centrifugi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03b3\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "sikigar"
                        ],
                        "it": [
                            "sorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgieten",
                            "droogleggen",
                            "uitwringen"
                        ],
                        "cs": [
                            "m\u00e1chat",
                            "\u017ed\u00edmat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "essoreuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00e4scheschleuder"
                        ],
                        "en": [
                            "mangle",
                            "wringer",
                            "salad spinner"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "io": [
                            "mashino"
                        ],
                        "it": [
                            "centrifuga"
                        ],
                        "nl": [
                            "centrifuge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essoreuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "essoreuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essouffler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dfer Atem bringen"
                        ],
                        "en": [
                            "to cause one to become out of breath",
                            "to wind"
                        ],
                        "es": [
                            "quedarse sin aire",
                            "asfixiar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "anheligar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "essuie-glace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Balai, raclette",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheibenwischer"
                        ],
                        "en": [
                            "windscreen wiper",
                            "ou windshield wiper"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96e8\u5237"
                        ],
                        "da": [
                            "vinduesvisker"
                        ],
                        "es": [
                            "limpiaparabrisas",
                            "limpialunas"
                        ],
                        "eo": [
                            "glacovi\u015dilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03b1\u03bb\u03bf\u03ba\u03b1\u03b8\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "penghapus kaca"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ef\u30a4\u30d1\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruitenwisser"
                        ],
                        "sv": [
                            "vindrutetorkare"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u011bra\u010d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essuie-glace": [
                    "Singulier"
                ],
                "essuie-glaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essuie-main": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Handtuch"
                        ],
                        "en": [
                            "hand towel",
                            "paper towel"
                        ],
                        "br": [
                            "toailhon"
                        ],
                        "ca": [
                            "eixugam\u00e0",
                            "eixugall"
                        ],
                        "fi": [
                            "k\u00e4sipyyhe"
                        ],
                        "la": [
                            "manutergium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "essuie-main": [
                    "Singulier"
                ],
                "essuie-mains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "essuie-tout": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Papier absorbant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Papiertuch"
                        ],
                        "en": [
                            "paper towel",
                            "kitchen paper"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7eb8\u5dfe"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8kkenrulle"
                        ],
                        "fi": [
                            "talouspaperi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03c1\u03c4\u03af \u03ba\u03bf\u03c5\u03b6\u03af\u03bd\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "rotolo da cucina"
                        ],
                        "nl": [
                            "keukenrol",
                            "keukenpapier"
                        ],
                        "sv": [
                            "hush\u00e5llspapper"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "essuyer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u00e9cher en frottant avec un objet absorbant\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "trocknen",
                            "abwischen",
                            "abtrocknen"
                        ],
                        "en": [
                            "to wipe",
                            "wipe away",
                            "wipe dry"
                        ],
                        "br": [
                            "torcha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "eixugar"
                        ],
                        "co": [
                            "stughj\u00e0",
                            "asciuv\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "enjugar"
                        ],
                        "fi": [
                            "pyyhki\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "mengesat",
                            "menghapus",
                            "menyeka",
                            "mengusap"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u0440\u0442\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0430\u0440\u0447\u0443\u0443",
                            "\u0441\u04af\u0440\u0442\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "wegwissen"
                        ],
                        "oc": [
                            "eissugar"
                        ],
                        "pt": [
                            "enxugar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219terge"
                        ],
                        "sw": [
                            "kupangusa",
                            "kufuta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u04e9\u0440\u0442\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyt\u0159\u00edt",
                            "vyt\u00edrat",
                            "ot\u0159\u00edt",
                            "ot\u00edrat"
                        ],
                        "tk": [
                            "s\u00fcp\u00fcrmek"
                        ],
                        "wa": [
                            "xhorbi",
                            "rixhorbi",
                            "stiede"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afvee",
                            "afveeg",
                            "afwis"
                        ],
                        "de": [
                            "wischen"
                        ],
                        "en": [
                            "to dust",
                            "to wipe dry",
                            "to wipe off",
                            "to clear"
                        ],
                        "eo": [
                            "vi\u015di"
                        ],
                        "fo": [
                            "turka"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4ffeie",
                            "\u00f4fwiskje"
                        ],
                        "nl": [
                            "afdrogen",
                            "vegen",
                            "afvegen",
                            "wissen",
                            "afwissen"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219terge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0442\u0438\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Ooste"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Osten"
                        ],
                        "am": [
                            "\u121d\u1225\u122b\u1245"
                        ],
                        "en": [
                            "east"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0642"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0584"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0441\u0445\u043e\u0434"
                        ],
                        "bs": [
                            "istok"
                        ],
                        "br": [
                            "reter"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "est"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e1c"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dbb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ucabd"
                        ],
                        "co": [
                            "levente",
                            "livente"
                        ],
                        "hr": [
                            "istok",
                            "levant"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "Este",
                            "este",
                            "oriente",
                            "levante"
                        ],
                        "eo": [
                            "eosto",
                            "oriento"
                        ],
                        "et": [
                            "ida"
                        ],
                        "fi": [
                            "it\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "easten"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirthear"
                        ],
                        "gl": [
                            "leste"
                        ],
                        "cy": [
                            "dwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05e8\u05d7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "kelet"
                        ],
                        "io": [
                            "esto"
                        ],
                        "id": [
                            "timur"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "austur"
                        ],
                        "it": [
                            "est",
                            "levante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6771"
                        ],
                        "jv": [
                            "w\u00e9tan"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u044b\u0493\u044b\u0441"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u0433\u044b\u0448"
                        ],
                        "ku": [
                            "rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "austrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "ryt\u0173"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "ms": [
                            "timur"
                        ],
                        "mt": [
                            "Lvant",
                            "Xerq"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "oosten",
                            "oost"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8st"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00c8st",
                            "Levant"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0631\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "leste",
                            "este",
                            "oriente"
                        ],
                        "qu": [
                            "anti"
                        ],
                        "ro": [
                            "austrul"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sh": [
                            "istok"
                        ],
                        "sk": [
                            "v\u00fdchod"
                        ],
                        "sl": [
                            "vzhod"
                        ],
                        "so": [
                            "bari"
                        ],
                        "sv": [
                            "orient",
                            "\u00f6st",
                            "\u00f6stan",
                            "\u00f6ster"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "tl": [
                            "sil\u00e1ngan",
                            "silangang"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0448\u04d9\u0440\u044b\u043a\u044a",
                            "\u043a\u04e9\u043d\u0447\u044b\u0433\u044b\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdchod"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e2d\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tpi": [
                            "is"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fu",
                            "g\u00fcndo\u011fusu"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcndogar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u0456\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f4ng"
                        ],
                        "vo": [
                            "lof\u00fcda"
                        ],
                        "wa": [
                            "Ess",
                            "Levant",
                            "L\u00fbvant"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "est-europ\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "osteurop\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Eastern European"
                        ],
                        "it": [
                            "esteuropeo"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6steuropeisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdchodoevropsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "est-europ\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "est-europ\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "est-europ\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "est-europ\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "est-nord-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Ostnordost"
                        ],
                        "en": [
                            "northeast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0575\u0578\u0582\u057d\u056b\u057d \u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0575\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "\u015fimali \u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u045e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ubd81\ub3d9"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjeveroisto\u010dni"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8stnord\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "este nordeste",
                            "nordeste"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirthuaisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "nordeste"
                        ],
                        "cy": [
                            "gogledd ddwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0392\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03bf\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szakkelet"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "austnor\u00f0austur"
                        ],
                        "it": [
                            "est",
                            "levante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6771\u5317\u6771"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "ku": [
                            "bakur\u00ea rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "zieme\u013caustrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161iaur\u0117s ryt\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "lvant"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d \u0445\u043e\u0439\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "nord\u00f8st"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "wschodni p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "nordeste"
                        ],
                        "ro": [
                            "est"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2d"
                        ],
                        "tr": [
                            "poyraz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1eafc \u0111\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "est-quart-nord-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos ten Noorde"
                        ],
                        "de": [
                            "Ost zu Nord"
                        ],
                        "en": [
                            "east by north"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ubbf8\ubd81"
                        ],
                        "es": [
                            "este quarto al norte"
                        ],
                        "it": [
                            "greco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6771\u5fae\u5317"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost ten Noorden"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8st til nord"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsch\u00f3d ku p\u00f3\u0142nocy"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcndo\u011fusu kerte poyraz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "est-quart-sud-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos ten Suide"
                        ],
                        "de": [
                            "Ost zu S\u00fcd"
                        ],
                        "en": [
                            "east by south"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ubbf8\ub0a8"
                        ],
                        "es": [
                            "este quarto al sueste"
                        ],
                        "it": [
                            "scirocco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6771\u5fae\u5357"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost ten Zuiden"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00f8st til s\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "wsch\u00f3d ku po\u0142udniowi"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcndo\u011fusu kerte ke\u015fi\u015fleme"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "est-sud-est": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oos"
                        ],
                        "sq": [
                            "lindje"
                        ],
                        "de": [
                            "Osts\u00fcdost"
                        ],
                        "en": [
                            "southeast"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u0561\u057e \u0561\u0580\u0587\u0565\u056c\u0575\u0561\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "c\u0259nubi \u015f\u0259rq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ekialde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09ac"
                        ],
                        "be": [
                            "\u045e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u0456"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0db1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub3d9\ub0a8\ub3d9"
                        ],
                        "hr": [
                            "jugoisto\u010dni"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8stsyd\u00f8st"
                        ],
                        "es": [
                            "este sudeste",
                            "sueste"
                        ],
                        "ga": [
                            "oirdheisceart"
                        ],
                        "gl": [
                            "sueste"
                        ],
                        "cy": [
                            "de ddwyrain"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e6\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10d5\u10da\u10d4\u10d7\u10d8\u10e1"
                        ],
                        "el": [
                            "\u039d\u03bf\u03c4\u03b9\u03bf\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03bf\u03bb\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab5"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "hu": [
                            "d\u00e9lkeket"
                        ],
                        "ia": [
                            "est"
                        ],
                        "ie": [
                            "ost"
                        ],
                        "is": [
                            "austsu\u00f0austur"
                        ],
                        "it": [
                            "levante"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6771\u5357\u6771"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb5"
                        ],
                        "ku": [
                            "ba\u015f\u00fbr\u00ea rojhilat"
                        ],
                        "lv": [
                            "dienvidaustrumu"
                        ],
                        "lt": [
                            "pietry\u010di\u0173"
                        ],
                        "mt": [
                            "lvant"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u04af\u04af\u043d \u04e9\u043c\u043d\u04e9"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oost"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8r\u00f8st"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a30\u0a2c"
                        ],
                        "pl": [
                            "wschodni po\u0142udniowy wsch\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "sudeste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sw": [
                            "mashariki"
                        ],
                        "tr": [
                            "ke\u015fi\u015fleme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0445\u0456\u0434\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "nam \u0111\u00f4ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "establishment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Establishment"
                        ],
                        "en": [
                            "establishment"
                        ],
                        "fi": [
                            "establishment"
                        ],
                        "it": [
                            "establishment"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30bf\u30d6\u30ea\u30c3\u30b7\u30e5\u30e1\u30f3\u30c8",
                            "\u652f\u914d\u968e\u7d1a"
                        ],
                        "nl": [
                            "establishment"
                        ],
                        "pl": [
                            "establishment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0442\u0435\u0431\u043b\u0438\u0448\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "establi\u0161ment"
                        ],
                        "sv": [
                            "etablissemang"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456\u0441\u0442\u0435\u0431\u043b\u0456\u0448\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "establishment": [
                    "Singulier"
                ],
                "establishments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estampe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "image imprim\u00e9e sur du papier, sur du v\u00e9lin, par le moyen d\u2019une planche grav\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "etching"
                        ],
                        "eu": [
                            "estanpa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7248\u753b",
                            "\u9677\u578b\u6a21"
                        ],
                        "es": [
                            "estampa"
                        ],
                        "io": [
                            "graburo"
                        ],
                        "it": [
                            "stampa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7248\u753b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estampe": [
                    "Singulier"
                ],
                "estampes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estampiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afstempel"
                        ],
                        "de": [
                            "abstempeln"
                        ],
                        "en": [
                            "stamp",
                            "mark"
                        ],
                        "ca": [
                            "encunyar",
                            "estampar",
                            "estampillar",
                            "timbrar"
                        ],
                        "es": [
                            "acu\u00f1ar",
                            "troquelar",
                            "estampar"
                        ],
                        "eo": [
                            "stampi"
                        ],
                        "fi": [
                            "leimata"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstimpelje"
                        ],
                        "io": [
                            "stampar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanmunten",
                            "afdrukken",
                            "slaan",
                            "stempelen",
                            "zijn stempel drukken op"
                        ],
                        "pt": [
                            "estampar",
                            "timbrar",
                            "imprimir",
                            "carimbar",
                            "cunhar",
                            "ferrar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Este": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Este",
                            "Tschude"
                        ],
                        "en": [
                            "Chud"
                        ],
                        "ca": [
                            "estoni\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "este",
                            "ester"
                        ],
                        "et": [
                            "Eesti"
                        ],
                        "lv": [
                            "igaunis"
                        ],
                        "lt": [
                            "estas"
                        ],
                        "nl": [
                            "Este",
                            "Tsjoede"
                        ],
                        "no": [
                            "ester"
                        ],
                        "sv": [
                            "est"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Este": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "Estes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ester": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ester"
                        ],
                        "en": [
                            "ester"
                        ],
                        "br": [
                            "ester"
                        ],
                        "da": [
                            "ester"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9ster"
                        ],
                        "fi": [
                            "esteri"
                        ],
                        "it": [
                            "estere"
                        ],
                        "nl": [
                            "ester"
                        ],
                        "sl": [
                            "ester"
                        ],
                        "sv": [
                            "ester"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ester": [
                    "Singulier"
                ],
                "esters": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esth\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4sthet"
                        ],
                        "en": [
                            "esthete",
                            "ou aesthete"
                        ],
                        "eu": [
                            "ederzale"
                        ],
                        "io": [
                            "estetikano"
                        ],
                        "it": [
                            "esteta"
                        ],
                        "pt": [
                            "esteta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esth\u00e8te": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "esth\u00e8tes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "esth\u00e9ticien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beautician",
                            "aesthetician",
                            "ou esthetician"
                        ],
                        "ca": [
                            "estetista"
                        ],
                        "io": [
                            "estetikisto"
                        ],
                        "it": [
                            "estetista"
                        ],
                        "vi": [
                            "chuy\u00ean vi\u00ean s\u1eafc \u0111\u1eb9p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esth\u00e9ticien": [
                    "Singulier"
                ],
                "esth\u00e9ticiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esth\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4sthetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "esthetic",
                            "aesthetic"
                        ],
                        "ca": [
                            "est\u00e8tic",
                            "est\u00e8tica"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6stetisk"
                        ],
                        "es": [
                            "est\u00e9tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "esteettinen"
                        ],
                        "io": [
                            "estetikala"
                        ],
                        "it": [
                            "estetico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "esthetisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "estetic"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00e9tico"
                        ],
                        "ro": [
                            "estetic"
                        ],
                        "sv": [
                            "estetisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "estetick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esth\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "esth\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4sthetik"
                        ],
                        "en": [
                            "esthetics",
                            "aesthetics"
                        ],
                        "br": [
                            "kenedoniezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "est\u00e8tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7f8e\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbf8\ud559"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00f8nhed",
                            "design"
                        ],
                        "es": [
                            "est\u00e9tica"
                        ],
                        "ga": [
                            "aeist\u00e9itic"
                        ],
                        "io": [
                            "estetiko"
                        ],
                        "it": [
                            "estetica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7f8e\u5b66"
                        ],
                        "oc": [
                            "estetica"
                        ],
                        "pl": [
                            "estetyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00e9tica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "estetik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esth\u00e9tique": [
                    "Singulier"
                ],
                "esth\u00e9tiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estimable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "esteemed",
                            "estimable"
                        ],
                        "az": [
                            "etibarl\u0131"
                        ],
                        "it": [
                            "stimabile",
                            "estimabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "estimable",
                            "estimable"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00factyhodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estimable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "estimables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "estime": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "agting"
                        ],
                        "de": [
                            "Achtung",
                            "Verehrung",
                            "Wertsch\u00e4tzung",
                            "Ansehen"
                        ],
                        "en": [
                            "esteem",
                            "regard",
                            "standing",
                            "estimation"
                        ],
                        "da": [
                            "agtelse"
                        ],
                        "es": [
                            "estima",
                            "estimaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "estimo"
                        ],
                        "io": [
                            "estimo"
                        ],
                        "it": [
                            "considerazione",
                            "stima",
                            "riguardo",
                            "rispetto"
                        ],
                        "nl": [
                            "achting",
                            "tel"
                        ],
                        "oc": [
                            "estima"
                        ],
                        "pl": [
                            "szacunek",
                            "uznanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprecia\u00e7\u00e3o",
                            "estima"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estime": [
                    "Singulier"
                ],
                "estimes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9terminer la valeur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sch\u00e4tzen",
                            "absch\u00e4tzen",
                            "bewerten",
                            "einsch\u00e4tzen"
                        ],
                        "en": [
                            "estimate",
                            "assess"
                        ],
                        "hr": [
                            "ocijeniti"
                        ],
                        "id": [
                            "menilai",
                            "memperkirakan",
                            "menaksir"
                        ],
                        "it": [
                            "stimare"
                        ],
                        "ro": [
                            "a estima"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4rdera",
                            "uppskatta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Croire, conjecturer, pr\u00e9sumer, penser\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00fcrdigen",
                            "hochsch\u00e4tzen",
                            "einsch\u00e4tzen"
                        ],
                        "en": [
                            "feel",
                            "believe",
                            "guess",
                            "deem",
                            "judge",
                            "suspect"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8ba4\u4e3a"
                        ],
                        "hr": [
                            "smatrati"
                        ],
                        "sv": [
                            "anse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hou van",
                            "waardeer",
                            "begroot",
                            "ag"
                        ],
                        "sq": [
                            "dua"
                        ],
                        "en": [
                            "to appreciate",
                            "to like",
                            "to enjoy",
                            "to fancy",
                            "to love",
                            "to appraise",
                            "to rate",
                            "to assay",
                            "to evaluate",
                            "to gauge"
                        ],
                        "ca": [
                            "estimar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd94\uce21\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "kunne lide",
                            "s\u00e6tte pris p\u00e5",
                            "synes om",
                            "bed\u00f8mme",
                            "vurdere",
                            "agte"
                        ],
                        "es": [
                            "estimar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dati"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00e1ma",
                            "meta h\u00f8gt",
                            "meta"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvostaa",
                            "arvioida",
                            "kunnioittaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "kedvel",
                            "szeret"
                        ],
                        "io": [
                            "estimar"
                        ],
                        "is": [
                            "meta mikils",
                            "\u00feykja v\u00e6nt um"
                        ],
                        "it": [
                            "apprezzare",
                            "stimare",
                            "valutare",
                            "rispettare"
                        ],
                        "la": [
                            "aestimare",
                            "appretiare",
                            "censere",
                            "taxare"
                        ],
                        "ms": [
                            "suka",
                            "menaksir",
                            "taksir"
                        ],
                        "nl": [
                            "hechten aan",
                            "houden van",
                            "mogen",
                            "waarderen",
                            "begroten",
                            "schatten",
                            "taxeren",
                            "achten",
                            "achting hebben voor",
                            "achting toedragen",
                            "hoogachten"
                        ],
                        "no": [
                            "like",
                            "sette pris p\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "estimar"
                        ],
                        "pl": [
                            "lubi\u0107",
                            "ceni\u0107",
                            "ocenia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "estimar",
                            "gostar de",
                            "prezar",
                            "apreciar",
                            "ajuizar",
                            "avaliar",
                            "or\u00e7ar",
                            "taxar",
                            "apre\u00e7ar",
                            "gostar"
                        ],
                        "ro": [
                            "evalua",
                            "aprecia"
                        ],
                        "tl": [
                            "gust\u00f3",
                            "\u00edbig"
                        ],
                        "tr": [
                            "be\u011fenmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "thanda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "estival": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sommerlich"
                        ],
                        "en": [
                            "estival",
                            "aestival"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1vek"
                        ],
                        "ca": [
                            "estiuenc"
                        ],
                        "es": [
                            "veraniego"
                        ],
                        "it": [
                            "estivo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437\u0493\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "zomer",
                            "zomers"
                        ],
                        "oc": [
                            "estivenc",
                            "estival"
                        ],
                        "pl": [
                            "letni"
                        ],
                        "ro": [
                            "v\u0103ratic",
                            "masculin estival"
                        ],
                        "sv": [
                            "somrig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estival": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "estivaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "estivale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "estivales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "estomac": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe interne destin\u00e9 \u00e0 recevoir et \u00e0 dig\u00e9rer les aliments (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Magen"
                        ],
                        "en": [
                            "stomach"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0639\u062f\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "urdail"
                        ],
                        "br": [
                            "stomog"
                        ],
                        "ca": [
                            "est\u00f3mac"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc704"
                        ],
                        "co": [
                            "stomacu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u017eeludac"
                        ],
                        "da": [
                            "mave"
                        ],
                        "es": [
                            "est\u00f3mago"
                        ],
                        "eo": [
                            "stomako"
                        ],
                        "fi": [
                            "maha",
                            "mahalaukku"
                        ],
                        "ga": [
                            "bolg"
                        ],
                        "id": [
                            "lambung"
                        ],
                        "it": [
                            "stomaco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80c3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0441\u049b\u0430\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0440\u044b\u043d",
                            "\u0438\u0447"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81\u0eb0\u0ec0\u0e9e\u0eb2\u0eb0"
                        ],
                        "lv": [
                            "ku\u0146\u0123is"
                        ],
                        "lt": [
                            "skrandis"
                        ],
                        "mg": [
                            "vavony"
                        ],
                        "nl": [
                            "maag"
                        ],
                        "no": [
                            "mave",
                            "magesekk",
                            "magesekk"
                        ],
                        "oc": [
                            "estomac"
                        ],
                        "pt": [
                            "est\u00f4mago",
                            "bucho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0443\u0434\u043e\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eal\u00fadok"
                        ],
                        "sv": [
                            "mags\u00e4ck",
                            "mage"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0448\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017ealudek"
                        ],
                        "tr": [
                            "mide"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u015fgazan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043b\u0443\u043d\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "fo": [
                            "magi"
                        ],
                        "fy": [
                            "mage"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyomor"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u157f\u140a\u1548\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "magi"
                        ],
                        "rw": [
                            "fu"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e81\u0eb0\u0ec0\u0e9e\u0eb2\u0eb0"
                        ],
                        "ms": [
                            "perut"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017co\u0142\u0105dek"
                        ],
                        "sw": [
                            "tumbo"
                        ],
                        "tl": [
                            "tiy\u00e1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "isisu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estomac": [
                    "Singulier"
                ],
                "estomacs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estompe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Estompe"
                        ],
                        "en": [
                            "stump"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u64e6\u7b14"
                        ],
                        "oc": [
                            "estompa"
                        ],
                        "pt": [
                            "esfuminho"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011brka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estompe": [
                    "Singulier"
                ],
                "estompes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estomper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre flou avec l'estompe",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blur"
                        ],
                        "ca": [
                            "desdibuixar",
                            "esfumar"
                        ],
                        "da": [
                            "udviske"
                        ],
                        "es": [
                            "esfumar"
                        ],
                        "it": [
                            "sfumare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "estonien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l\u2019Estonie ou aux Estoniens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "estnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Estonian"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "estoni\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "estisk"
                        ],
                        "es": [
                            "estonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "estona"
                        ],
                        "et": [
                            "eesti"
                        ],
                        "fi": [
                            "viron kielinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03b8\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szt"
                        ],
                        "it": [
                            "estone"
                        ],
                        "lv": [
                            "igaunisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "esti\u0161kas",
                            "est\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Estlands"
                        ],
                        "no": [
                            "estisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "estonian"
                        ],
                        "pl": [
                            "esto\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "eston"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "est\u00f3nsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "estnisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "estonsk\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 la langue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "estnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Estonian"
                        ],
                        "eu": [
                            "estoniera"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "estoni\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "estisk"
                        ],
                        "es": [
                            "estonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "estona"
                        ],
                        "et": [
                            "eesti"
                        ],
                        "fi": [
                            "virolainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03b8\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szt"
                        ],
                        "it": [
                            "estone"
                        ],
                        "lv": [
                            "igau\u0146u"
                        ],
                        "lt": [
                            "est\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Estisch"
                        ],
                        "no": [
                            "estisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "estonian"
                        ],
                        "pl": [
                            "esto\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "eston"
                        ],
                        "sk": [
                            "est\u00f3nsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "estnisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "estonsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estonien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "estoniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "estonienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "estoniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Estnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Estonian"
                        ],
                        "az": [
                            "eston dili"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "estoni\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "estisk"
                        ],
                        "es": [
                            "estonio"
                        ],
                        "et": [
                            "eesti keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "viro",
                            "viron kieli"
                        ],
                        "gl": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c3\u03b8\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u092f\u0928"
                        ],
                        "it": [
                            "estone"
                        ],
                        "lv": [
                            "igau\u0146u",
                            "igau\u0146u valoda"
                        ],
                        "lt": [
                            "est\u0173",
                            "est\u0173 kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Estesch"
                        ],
                        "nl": [
                            "Estisch"
                        ],
                        "no": [
                            "estisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "estonian"
                        ],
                        "pl": [
                            "esto\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "eston\u0103",
                            "estonian\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "est\u00f3n\u010dina"
                        ],
                        "sl": [
                            "eston\u0161\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "estniska"
                        ],
                        "cs": [
                            "eston\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Estonca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Estonien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Este",
                            "Estin"
                        ],
                        "en": [
                            "Estonian"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a",
                            "\u0625\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0629",
                            "\u0625\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0648\u0646",
                            "\u0625\u0633\u062a\u0648\u0646\u064a\u0627\u062a"
                        ],
                        "az": [
                            "eston"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "estoni\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "ester"
                        ],
                        "es": [
                            "estonio"
                        ],
                        "eo": [
                            "estono",
                            "estoni\u0109o",
                            "estonino"
                        ],
                        "et": [
                            "eestlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "virolainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0395\u03c3\u03b8\u03bf\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9szt",
                            "\u00e9sztorsz\u00e1gi"
                        ],
                        "it": [
                            "estone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30c8\u30cb\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "lv": [
                            "igaunis",
                            "igauniete"
                        ],
                        "lt": [
                            "estas",
                            "est\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Est",
                            "Estlander",
                            "Estlandse"
                        ],
                        "no": [
                            "ester",
                            "estar"
                        ],
                        "oc": [
                            "estonian"
                        ],
                        "pl": [
                            "Esto\u0144czyk"
                        ],
                        "pt": [
                            "estoniano"
                        ],
                        "ro": [
                            "eston",
                            "eston\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "Est\u00f3nec"
                        ],
                        "sl": [
                            "Estonec"
                        ],
                        "sv": [
                            "est",
                            "estniska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Estonec"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lestiy\u00e4nan",
                            "Lestiy\u00e4nan",
                            "Lestiy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Estonien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Estoniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estrade": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Podium",
                            "Podest"
                        ],
                        "en": [
                            "estrade",
                            "dais",
                            "platform"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u0628\u0631",
                            "\u0645\u0646\u0635\u0629",
                            "\u0645\u0646\u0628\u0631 \u062e\u0637\u0627\u0628\u0629",
                            "\u0645\u0635\u0637\u0628\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53f0"
                        ],
                        "es": [
                            "estrado",
                            "tarima"
                        ],
                        "eo": [
                            "estrado"
                        ],
                        "io": [
                            "estrado"
                        ],
                        "lb": [
                            "Podest"
                        ],
                        "nl": [
                            "podium",
                            "verhoog"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0434\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estrade": [
                    "Singulier"
                ],
                "estrades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estragon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Artemisia dracunculus"
                        ],
                        "en": [
                            "tarragon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0631\u062e\u0648\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrag\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "arba dragona",
                            "arba dracona"
                        ],
                        "es": [
                            "estrag\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "estrag\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "dragoncello",
                            "estragone",
                            "dragonella"
                        ],
                        "la": [
                            "aphrissa"
                        ],
                        "nl": [
                            "dragon"
                        ],
                        "oc": [
                            "estragon"
                        ],
                        "pl": [
                            "estragon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u0440\u0430\u0433\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "estragon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estragon": [
                    "Singulier"
                ],
                "estragons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estrapade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strappado"
                        ],
                        "en": [
                            "strappado"
                        ],
                        "es": [
                            "estrapada",
                            "garrucha"
                        ],
                        "it": [
                            "strappata"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrapada"
                        ],
                        "cs": [
                            "estrap\u00e1da"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estrapade": [
                    "Singulier"
                ],
                "estrapades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "estropier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zum Kr\u00fcppel",
                            "verst\u00fcmmeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to cripple",
                            "to massacre"
                        ],
                        "eo": [
                            "kripligi"
                        ],
                        "io": [
                            "kripligar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verlammen",
                            "verminken",
                            "misvormen"
                        ],
                        "oc": [
                            "estropiar",
                            "endecar",
                            "mutilar"
                        ],
                        "pt": [
                            "estropiar",
                            "mutilar"
                        ],
                        "tr": [
                            "sakat b\u0131rakmak",
                            "deforme etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "estuaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "embouchure",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4stuar"
                        ],
                        "en": [
                            "estuary"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u0443\u0430\u0440\u044b\u0439"
                        ],
                        "bs": [
                            "estuarij"
                        ],
                        "br": [
                            "aber"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u0443\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "estuari"
                        ],
                        "kw": [
                            "hayl",
                            "aber"
                        ],
                        "hr": [
                            "estuarij"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6stuarium"
                        ],
                        "es": [
                            "estuario"
                        ],
                        "eo": [
                            "estuaro"
                        ],
                        "et": [
                            "estuaar"
                        ],
                        "fi": [
                            "estuaari"
                        ],
                        "cy": [
                            "aber"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u090f\u0936\u091a\u0905\u0930 \u0921\u0932\u091f"
                        ],
                        "hu": [
                            "torkolat",
                            "t\u00f6lcs\u00e9rtorkolat"
                        ],
                        "io": [
                            "estuario"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1r\u00f3s"
                        ],
                        "it": [
                            "estuario"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cb3\u53e3"
                        ],
                        "lv": [
                            "gr\u012bva"
                        ],
                        "ln": [
                            "ngw\u0254s\u0254"
                        ],
                        "lt": [
                            "estuarija"
                        ],
                        "mg": [
                            "vinany"
                        ],
                        "nl": [
                            "estuarium"
                        ],
                        "no": [
                            "estuar"
                        ],
                        "oc": [
                            "estuari"
                        ],
                        "pl": [
                            "estuarium"
                        ],
                        "pt": [
                            "estu\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "estuar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0441\u0442\u0443\u0430\u0440\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u0441\u0442\u0443\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "estu\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "estuarij"
                        ],
                        "sv": [
                            "estuarium"
                        ],
                        "cs": [
                            "estu\u00e1r",
                            "\u00fast\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "hali\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "estuaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "estuaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "esturgeon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "poisson",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Acipenser",
                            "Huso"
                        ],
                        "de": [
                            "St\u00f6r"
                        ],
                        "en": [
                            "sturgeon"
                        ],
                        "ca": [
                            "esturi\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8r"
                        ],
                        "es": [
                            "esturi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "sturgo",
                            "acipensero"
                        ],
                        "fo": [
                            "styrja"
                        ],
                        "fi": [
                            "sampi"
                        ],
                        "hu": [
                            "tok"
                        ],
                        "io": [
                            "sturgo"
                        ],
                        "it": [
                            "storione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0435\u043a\u0456\u0440\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "acipenser"
                        ],
                        "nl": [
                            "steur"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00f8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "jesiotr"
                        ],
                        "pt": [
                            "esturj\u00e3o",
                            "robalo",
                            "rei",
                            "camuri"
                        ],
                        "ro": [
                            "morun"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u0451\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6r"
                        ],
                        "cs": [
                            "jeseter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "esturgeon": [
                    "Singulier"
                ],
                "esturgeons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "et": [
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Conjonction\u00a0(1-2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "en"
                        ],
                        "sq": [
                            "e",
                            "dhe",
                            "edhe"
                        ],
                        "de": [
                            "und"
                        ],
                        "en": [
                            "and"
                        ],
                        "ang": [
                            "and",
                            "ge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648"
                        ],
                        "eu": [
                            "eta"
                        ],
                        "bs": [
                            "i"
                        ],
                        "br": [
                            "ha",
                            "hag"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "i"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13b4"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u548c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc640"
                        ],
                        "kw": [
                            "ha",
                            "hag"
                        ],
                        "hr": [
                            "i",
                            "pa",
                            "te"
                        ],
                        "da": [
                            "og"
                        ],
                        "es": [
                            "y",
                            "e"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaj"
                        ],
                        "et": [
                            "ja"
                        ],
                        "fo": [
                            "og"
                        ],
                        "fi": [
                            "ja",
                            "sek\u00e4",
                            "eik\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "en"
                        ],
                        "gd": [
                            "agus",
                            "is"
                        ],
                        "ga": [
                            "agus"
                        ],
                        "cy": [
                            "a",
                            "ac"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "gn": [
                            "ha"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "dan"
                        ],
                        "ia": [
                            "e",
                            "et"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u14bb\u14aa\u14d7",
                            "\u140a\u14bb\u14aa"
                        ],
                        "is": [
                            "og"
                        ],
                        "it": [
                            "e"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3068",
                            "\u305d\u3057\u3066",
                            "\u304a\u3088\u3073",
                            "\u304b\u3064"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043d",
                            "\u0431\u0435\u043d",
                            "\u043f\u0435\u043d"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u00fb"
                        ],
                        "la": [
                            "ac",
                            "atque",
                            "et",
                            "que"
                        ],
                        "lv": [
                            "un"
                        ],
                        "lt": [
                            "ir"
                        ],
                        "lb": [
                            "an"
                        ],
                        "ms": [
                            "dan",
                            "serta"
                        ],
                        "mt": [
                            "u"
                        ],
                        "nl": [
                            "en"
                        ],
                        "no": [
                            "og"
                        ],
                        "oc": [
                            "e"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "i",
                            "a"
                        ],
                        "pt": [
                            "e",
                            "mais"
                        ],
                        "ro": [
                            "iar",
                            "\u0219i"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u091a"
                        ],
                        "sk": [
                            "a"
                        ],
                        "sl": [
                            "in"
                        ],
                        "sv": [
                            "och"
                        ],
                        "sw": [
                            "na"
                        ],
                        "tl": [
                            "at",
                            "at sak\u00e1"
                        ],
                        "cs": [
                            "a"
                        ],
                        "tr": [
                            "ve"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "et/ou": [
        {
            "type": "Conjonction de coordination",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "oder"
                        ],
                        "en": [
                            "or"
                        ],
                        "da": [
                            "eller"
                        ],
                        "es": [
                            "o"
                        ],
                        "eo": [
                            "ka\u016d"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5"
                        ],
                        "is": [
                            "e\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "o"
                        ],
                        "mg": [
                            "na"
                        ],
                        "nl": [
                            "of"
                        ],
                        "no": [
                            "eller"
                        ],
                        "pl": [
                            "lub"
                        ],
                        "pt": [
                            "ou"
                        ],
                        "cs": [
                            "anebo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00eata": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eta"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ud0c0"
                        ],
                        "eo": [
                            "eto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ae\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "eta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30fc\u30bf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00eata": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00eatas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9table": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ahur"
                        ],
                        "de": [
                            "Stall"
                        ],
                        "en": [
                            "crib",
                            "shed"
                        ],
                        "eu": [
                            "tegi",
                            "behitegi"
                        ],
                        "br": [
                            "kraou"
                        ],
                        "ca": [
                            "estable"
                        ],
                        "co": [
                            "stalla",
                            "stabbiu",
                            "buvile"
                        ],
                        "da": [
                            "stald"
                        ],
                        "es": [
                            "establo"
                        ],
                        "eo": [
                            "stalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fj\u00f3s",
                            "stallur",
                            "sk\u00far"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03ac\u03b2\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e4\u05ea"
                        ],
                        "io": [
                            "stablo"
                        ],
                        "it": [
                            "stalla"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "stal"
                        ],
                        "no": [
                            "stall",
                            "fj\u00f8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "obora"
                        ],
                        "pt": [
                            "curral",
                            "est\u00e1bulo",
                            "estrebaria",
                            "redil"
                        ],
                        "ro": [
                            "staul",
                            "grajd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0430\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "st\u00e5ve"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9table": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tables": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tabli": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Table destin\u00e9e au travail de certains m\u00e9tiers manuels\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Arbeitsbock",
                            "Bank",
                            "Gestell",
                            "Staffel",
                            "Staffelei",
                            "Werkstuhl",
                            "Werkbank"
                        ],
                        "en": [
                            "workbench",
                            "bench"
                        ],
                        "eu": [
                            "mahai",
                            "aulkia",
                            "banku"
                        ],
                        "br": [
                            "eskemmer"
                        ],
                        "ca": [
                            "banc de treball"
                        ],
                        "co": [
                            "scambellu",
                            "dischettu"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00e6nk",
                            "h\u00f8vleb\u00e6nk"
                        ],
                        "es": [
                            "banco",
                            "mesa",
                            "banco de trabajo"
                        ],
                        "eo": [
                            "stablo"
                        ],
                        "fo": [
                            "arbei\u00f0sbor\u00f0",
                            "bor\u00f0st\u00f3lur"
                        ],
                        "fi": [
                            "alusta",
                            "h\u00f6yl\u00e4penkki"
                        ],
                        "io": [
                            "benko"
                        ],
                        "it": [
                            "banco da lavoro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0431\u0435\u0440\u04af\u0441\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bank",
                            "bok",
                            "ezel",
                            "stellage",
                            "rek",
                            "schraag",
                            "stander",
                            "werkbank"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8velbenk",
                            "snekkerbenk",
                            "sl\u00f8ydbenk"
                        ],
                        "pl": [
                            "warsztat"
                        ],
                        "pt": [
                            "banco",
                            "bastidor",
                            "cavalete",
                            "mesa",
                            "bancada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "hyvelb\u00e4nk",
                            "snickarb\u00e4nk",
                            "sl\u00f6jdb\u00e4nk"
                        ],
                        "cs": [
                            "hoblice"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0441\u0442\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tabli": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tablis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tablir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "4. Instituer.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "errichten",
                            "aufrichten"
                        ],
                        "ast": [
                            "establecer"
                        ],
                        "gl": [
                            "establecer"
                        ],
                        "io": [
                            "establisar"
                        ],
                        "oc": [
                            "establir"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "etablieren",
                            "niederlassen",
                            "erstellen",
                            "ausstellen"
                        ],
                        "ca": [
                            "establir"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5efa\u7acb",
                            "\u8bbe\u7acb",
                            "\u8bbe\u7f6e"
                        ],
                        "da": [
                            "grundl\u00e6gge",
                            "lave",
                            "fastsl\u00e5",
                            "bevise"
                        ],
                        "es": [
                            "establecer"
                        ],
                        "it": [
                            "stabilire"
                        ],
                        "pt": [
                            "estabelecer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tablissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9tablir.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einrichtung",
                            "Errichtung",
                            "Entstehung"
                        ],
                        "en": [
                            "establishment"
                        ],
                        "es": [
                            "establecimiento"
                        ],
                        "io": [
                            "establiso"
                        ],
                        "it": [
                            "stabilimento",
                            "insediamento"
                        ],
                        "cs": [
                            "sestaven\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tablissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tablissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Espace entre deux planchers",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verdieping"
                        ],
                        "sq": [
                            "kat"
                        ],
                        "de": [
                            "Etage",
                            "Gescho\u00df",
                            "Stock",
                            "Stockwerk",
                            "Stufe"
                        ],
                        "en": [
                            "floor",
                            "storey",
                            "ou story"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0628\u0642",
                            "\u062f\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0570\u0561\u0580\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259rt\u0259b\u0259",
                            "qat"
                        ],
                        "eu": [
                            "solairu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0430\u0432\u0435\u0440\u0445"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0430\u0436",
                            "\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "pis",
                            "habitatge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c42",
                            "\u697c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce35"
                        ],
                        "co": [
                            "pianu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kat"
                        ],
                        "da": [
                            "etage",
                            "sal"
                        ],
                        "es": [
                            "piso",
                            "planta"
                        ],
                        "eo": [
                            "eta\u011do"
                        ],
                        "et": [
                            "korrus"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00e6dd"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerros"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferdjipping"
                        ],
                        "cy": [
                            "llawr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e0\u10d7\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10d8\u10d0\u10e0\u10e3\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cc\u03c1\u03bf\u03c6\u03bf\u03c2",
                            "\u03c0\u03ac\u03c4\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "szint"
                        ],
                        "io": [
                            "etajo"
                        ],
                        "id": [
                            "lantai"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u144e\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00e6\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "piano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u968e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "qat",
                            "tebeq"
                        ],
                        "lv": [
                            "st\u0101vs"
                        ],
                        "lt": [
                            "auk\u0161tas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "tingkat"
                        ],
                        "mt": [
                            "sular"
                        ],
                        "nl": [
                            "etage",
                            "verdieping"
                        ],
                        "no": [
                            "etasje"
                        ],
                        "oc": [
                            "sol\u00e8r",
                            "estanci"
                        ],
                        "uz": [
                            "etaj",
                            "qavat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0637\u0628\u0642\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0119tro"
                        ],
                        "pt": [
                            "andar",
                            "pavimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "etaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0430\u0436"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043f\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "podla\u017eie",
                            "poschodie"
                        ],
                        "sl": [
                            "nadstropje",
                            "eta\u017ea"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e5ning"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u049b\u0430\u0431\u0430\u0442"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "poschod\u00ed"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "kat"
                        ],
                        "tk": [
                            "gat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1ea7ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tag\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Planche fix\u00e9e horizontalement et destin\u00e9e au rangement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brett",
                            "Wandbrett",
                            "Regalfach",
                            "Ablagebrett",
                            "Bordbrett"
                        ],
                        "en": [
                            "shelf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0641"
                        ],
                        "az": [
                            "etajer"
                        ],
                        "br": [
                            "estajerenn"
                        ],
                        "da": [
                            "hylde"
                        ],
                        "es": [
                            "anaquel",
                            "pl\u00fateo",
                            "estante",
                            "entrepa\u00f1o"
                        ],
                        "fi": [
                            "hylly"
                        ],
                        "it": [
                            "scaffale"
                        ],
                        "nl": [
                            "schap",
                            "plank"
                        ],
                        "pt": [
                            "prateleira"
                        ],
                        "sv": [
                            "hylla"
                        ],
                        "tr": [
                            "raf"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ec7",
                            "gi\u00e1"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble constitu\u00e9 de planches superpos\u00e9es",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rakkie"
                        ],
                        "de": [
                            "Regal",
                            "par exemple B\u00fccherregal"
                        ],
                        "en": [
                            "shelf",
                            "rack"
                        ],
                        "ca": [
                            "prestatge",
                            "estanteria"
                        ],
                        "co": [
                            "parastaghju"
                        ],
                        "da": [
                            "reol"
                        ],
                        "es": [
                            "estanter\u00eda",
                            "estante",
                            "repisa"
                        ],
                        "eo": [
                            "breto",
                            "eta\u011dero"
                        ],
                        "fo": [
                            "hill"
                        ],
                        "fi": [
                            "hylly",
                            "hyllykk\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03ac\u03c6\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "etajero"
                        ],
                        "it": [
                            "asse"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u68da"
                        ],
                        "nl": [
                            "wandmeubel"
                        ],
                        "oc": [
                            "estatgi\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u00f3\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "prateleira",
                            "estante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bokhylla"
                        ],
                        "tr": [
                            "raf"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ec7",
                            "gi\u00e1"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilishalofu",
                            "ishalofu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tag\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tag\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tai": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "B\u00e2timent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strebe",
                            "St\u00fctze"
                        ],
                        "en": [
                            "prop",
                            "strut",
                            "forestay",
                            "shore"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062a\u062f",
                            "\u062f\u0639\u0627\u0645\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "puntal",
                            "escora"
                        ],
                        "io": [
                            "apogilo"
                        ],
                        "it": [
                            "puntello",
                            "sostegno"
                        ],
                        "nl": [
                            "stut",
                            "schoor"
                        ],
                        "oc": [
                            "estant",
                            "estant\u00f2l"
                        ],
                        "pt": [
                            "estaca",
                            "escora"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00f6tta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stag"
                        ],
                        "en": [
                            "stay"
                        ],
                        "da": [
                            "stag"
                        ],
                        "it": [
                            "strallo",
                            "straglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "stag"
                        ],
                        "ro": [
                            "strai"
                        ],
                        "sv": [
                            "stag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tai": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tais": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tain": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "tin"
                        ],
                        "sq": [
                            "kalaj"
                        ],
                        "de": [
                            "Zinn"
                        ],
                        "en": [
                            "tin",
                            "pewter"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0635\u062f\u064a\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u0561\u0563"
                        ],
                        "az": [
                            "qalay"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "kalaj"
                        ],
                        "br": [
                            "staen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "estany",
                            "peltre"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9521"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\uc11d"
                        ],
                        "kw": [
                            "sten"
                        ],
                        "co": [
                            "stagnu"
                        ],
                        "hr": [
                            "kositar",
                            "kalaj"
                        ],
                        "da": [
                            "tin"
                        ],
                        "es": [
                            "esta\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "stano"
                        ],
                        "et": [
                            "tina"
                        ],
                        "fo": [
                            "tin"
                        ],
                        "fi": [
                            "tina"
                        ],
                        "fy": [
                            "tin"
                        ],
                        "ga": [
                            "pi\u00fatar"
                        ],
                        "gl": [
                            "esta\u00f1o"
                        ],
                        "cy": [
                            "t\u00f9n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d9\u10d0\u10da\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c3\u03c3\u03af\u03c4\u03b5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d3\u05d9\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "stano"
                        ],
                        "id": [
                            "timah"
                        ],
                        "ia": [
                            "stanno"
                        ],
                        "is": [
                            "tin"
                        ],
                        "it": [
                            "stagno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30ba",
                            "\u932b"
                        ],
                        "csb": [
                            "c\u00ebna"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u0430\u0439\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "stannum",
                            "stagnum"
                        ],
                        "lv": [
                            "alva"
                        ],
                        "lt": [
                            "alavas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Z\u00ebnn"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430j"
                        ],
                        "ms": [
                            "stanum",
                            "timah"
                        ],
                        "mt": [
                            "stann"
                        ],
                        "gv": [
                            "stainney"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u0430\u0433\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "tin"
                        ],
                        "no": [
                            "tinn"
                        ],
                        "oc": [
                            "estam"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430\u0439"
                        ],
                        "pl": [
                            "cyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "estanho"
                        ],
                        "ro": [
                            "staniu",
                            "vas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e",
                            "\u0441\u0442\u0430\u043d\u043d\u0443\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0430\u043b\u0430j"
                        ],
                        "sk": [
                            "c\u00edn"
                        ],
                        "sl": [
                            "kositer"
                        ],
                        "sv": [
                            "tenn"
                        ],
                        "tg": [
                            "kalagi"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1ta"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043a\u043a\u0443\u0440\u0433\u0430\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "c\u00edn"
                        ],
                        "tr": [
                            "kalay"
                        ],
                        "tk": [
                            "gala\u00fdy"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043e\u043b\u043e\u0432\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "thi\u1ebfc"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilithini",
                            "ithini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tain": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tains": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00fcchse"
                        ],
                        "en": [
                            "tin"
                        ],
                        "eu": [
                            "eztainu"
                        ],
                        "es": [
                            "esta\u00f1o"
                        ],
                        "io": [
                            "stano"
                        ],
                        "pt": [
                            "lata"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Table de march\u00e9 (2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stall",
                            "table"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0636\u0645"
                        ],
                        "eo": [
                            "vendotablo",
                            "eksponbudo"
                        ],
                        "it": [
                            "banco"
                        ],
                        "nl": [
                            "kraam"
                        ],
                        "pl": [
                            "stragan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tal": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9taler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Exposer en vente, ...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstellen",
                            "auslegen"
                        ],
                        "en": [
                            "put up for sale",
                            "display"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0631\u0636 \u0644\u0644\u0628\u064a\u0639"
                        ],
                        "co": [
                            "spone"
                        ],
                        "da": [
                            "udstille"
                        ],
                        "es": [
                            "exponer"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitstallen"
                        ],
                        "pt": [
                            "expor"
                        ],
                        "wa": [
                            "h\u00e5yner"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mettre \u00e0 plat sur..., une chose ou plusieurs choses de m\u00eame nature\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausbreiten",
                            "aufdecken"
                        ],
                        "en": [
                            "spread out",
                            "lay out",
                            "lay something out flat"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0633\u0637",
                            "\u0645\u062f"
                        ],
                        "co": [
                            "spalm\u00e0",
                            "spampan\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "vigte sig af"
                        ],
                        "es": [
                            "extender",
                            "aplastar"
                        ],
                        "it": [
                            "spalmare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043c\u0430\u0437\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) (Familier) \u00c9tendre sur le sol, en parlant de personnes\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lay out"
                        ],
                        "co": [
                            "stende"
                        ],
                        "es": [
                            "tumbarse"
                        ],
                        "pt": [
                            "estender"
                        ],
                        "wa": [
                            "st\u00e5rer",
                            "stinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Montrer avec ostentation\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lay out",
                            "parade"
                        ],
                        "co": [
                            "ustent\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "ostentar"
                        ],
                        "pt": [
                            "ostentar"
                        ],
                        "wa": [
                            "h\u00e5yner"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "smeer"
                        ],
                        "ca": [
                            "ungir",
                            "untar"
                        ],
                        "da": [
                            "prale med",
                            "udfolde",
                            "udbrede",
                            "ligge fladt ned",
                            "ligge udstrakt",
                            "str\u00e6kke sig",
                            "stille til skue",
                            "af",
                            "v\u00e6re stillest\u00e5ende"
                        ],
                        "es": [
                            "untar",
                            "engrasar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dmiri"
                        ],
                        "fo": [
                            "smyrja",
                            "mutra"
                        ],
                        "fi": [
                            "voidella"
                        ],
                        "io": [
                            "estalar"
                        ],
                        "nl": [
                            "smeren",
                            "besmeren",
                            "doorsmeren"
                        ],
                        "no": [
                            "sm\u00f8re"
                        ],
                        "pt": [
                            "lambuzar",
                            "rebocar",
                            "ungir",
                            "untar",
                            "besuntar",
                            "friccionar",
                            "lubrificar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9talon": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cheval m\u00e2le",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "hings",
                            "stalhings"
                        ],
                        "de": [
                            "Besch\u00e4ler",
                            "Deckhengst",
                            "Hengst"
                        ],
                        "en": [
                            "stallion",
                            "stud"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0635\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "gara\u00f1o"
                        ],
                        "co": [
                            "stallone"
                        ],
                        "da": [
                            "hingst",
                            "avlshingst"
                        ],
                        "es": [
                            "semental",
                            "gara\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "vir\u0109evalo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ori"
                        ],
                        "fy": [
                            "hynst"
                        ],
                        "hu": [
                            "apam\u00e9n"
                        ],
                        "io": [
                            "kavalulo"
                        ],
                        "it": [
                            "stallone"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u0493\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0439\u0433\u044b\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "hengst"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogier",
                            "rumak",
                            "wierzchowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "garanh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "arm\u0103sar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u0440\u0435\u0431\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "hingst"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0439\u0433\u044b\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159ebec"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayg\u0131r"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fdgyr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9talon": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9talons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "r\u00e9f\u00e9rence de mesure",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "standard"
                        ],
                        "es": [
                            "patr\u00f3n",
                            "gara\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "campione"
                        ],
                        "pt": [
                            "padr\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9talon": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9talons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9talonnage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kalibrierung",
                            "Kalibration"
                        ],
                        "en": [
                            "calibration"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad50\uc815"
                        ],
                        "it": [
                            "taratura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6821\u6b63",
                            "\u30ad\u30e3\u30ea\u30d6\u30ec\u30fc\u30b7\u30e7\u30f3",
                            "\u8f03\u6b63"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9talonnage": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9talonnages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tambot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Achtersteven",
                            "Hintersteven"
                        ],
                        "en": [
                            "sternpost"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0646"
                        ],
                        "nds": [
                            "Achtersteven"
                        ],
                        "eu": [
                            "korasta"
                        ],
                        "br": [
                            "stambod",
                            "tambod"
                        ],
                        "ca": [
                            "roda de popa",
                            "codast"
                        ],
                        "es": [
                            "roda de popa",
                            "codaste"
                        ],
                        "et": [
                            "ahtrit\u00e4\u00e4v"
                        ],
                        "fi": [
                            "per\u00e4vannas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1",
                            "\u03c0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c4\u03b1\u03bc\u03bf"
                        ],
                        "is": [
                            "afturstefni"
                        ],
                        "it": [
                            "dritto di poppa",
                            "ruota di poppa",
                            "dritto del timone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8239\u5c3e\u6750"
                        ],
                        "nl": [
                            "achtersteven"
                        ],
                        "no": [
                            "akterstevn",
                            "bakstevn",
                            "bakstamn"
                        ],
                        "ro": [
                            "etambou"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0445\u0442\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "akterst\u00e4v"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131\u00e7 bodoslama"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0445\u0442\u0435\u0440\u0448\u0442\u0435\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "vo": [
                            "p\u00f6dastev"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tambot": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tambots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verzinnen",
                            "belegen"
                        ],
                        "en": [
                            "tin"
                        ],
                        "ca": [
                            "estanyar"
                        ],
                        "es": [
                            "esta\u00f1ar"
                        ],
                        "fi": [
                            "tinata"
                        ],
                        "oc": [
                            "estamar"
                        ],
                        "pt": [
                            "estanhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "cositori"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tamine": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staubblatt",
                            "Staubgef\u00e4\u00df",
                            "Stamen"
                        ],
                        "en": [
                            "stamen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u062f\u0627\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "estam"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96c4\u854a"
                        ],
                        "es": [
                            "estambre"
                        ],
                        "eo": [
                            "stameno"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00e1\u00f0beri"
                        ],
                        "fi": [
                            "hede"
                        ],
                        "gl": [
                            "estame"
                        ],
                        "io": [
                            "stamino"
                        ],
                        "it": [
                            "stame"
                        ],
                        "nl": [
                            "meeldraad"
                        ],
                        "oc": [
                            "estamina"
                        ],
                        "pl": [
                            "pr\u0119cik"
                        ],
                        "pt": [
                            "estame"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044b\u0447\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "tissu pour tamiser",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "m\u00ebsall\u00eb djathi"
                        ],
                        "de": [
                            "Mulltuch",
                            "Seihtuch",
                            "K\u00e4setuch"
                        ],
                        "en": [
                            "cheesecloth"
                        ],
                        "da": [
                            "ostel\u00e6rred"
                        ],
                        "es": [
                            "estame\u00f1a",
                            "tamiz"
                        ],
                        "it": [
                            "stamigna"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaasdoek"
                        ],
                        "oc": [
                            "estamina",
                            "estami"
                        ],
                        "pl": [
                            "etamina"
                        ],
                        "pt": [
                            "morim"
                        ],
                        "ro": [
                            "stamb\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "ostduk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tamine": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tamines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tanche": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui ne laisse pas passer les liquides ou les gaz\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wasserdicht",
                            "luftdicht",
                            "dicht",
                            "versiegelt",
                            "wasserundurchl\u00e4ssig"
                        ],
                        "en": [
                            "sealed",
                            "watertight",
                            "airtight"
                        ],
                        "da": [
                            "t\u00e6t"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvoimuna"
                        ],
                        "id": [
                            "kedap"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterbestendig"
                        ],
                        "oc": [
                            "estanc"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczelny"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00e4t"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui r\u00e9siste \u00e0 l\u2019immersion\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wasserdicht",
                            "wasserundurchl\u00e4ssig"
                        ],
                        "en": [
                            "waterproof"
                        ],
                        "da": [
                            "vandt\u00e6t"
                        ],
                        "it": [
                            "impermeabile"
                        ],
                        "nl": [
                            "waterdicht"
                        ],
                        "oc": [
                            "estanc"
                        ],
                        "pl": [
                            "wodoodporny"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattent\u00e4t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tanche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tanches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tancher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abdichten"
                        ],
                        "en": [
                            "stanch",
                            "staunch",
                            "make watertight",
                            "quench"
                        ],
                        "br": [
                            "stanka\u00f1"
                        ],
                        "da": [
                            "standse",
                            "stoppe",
                            "t\u00e6tne"
                        ],
                        "io": [
                            "estanchar"
                        ],
                        "oc": [
                            "estancar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tan\u00e7on": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce technique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "St\u00fctze",
                            "Abst\u00fctzung",
                            "Strebe"
                        ],
                        "en": [
                            "stanchion",
                            "shore"
                        ],
                        "eu": [
                            "eskora"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u652f\u67f1"
                        ],
                        "nl": [
                            "stut",
                            "schoor",
                            "stansoen",
                            "bouwsteun"
                        ],
                        "pt": [
                            "viga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Charruage\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shpat\u00ebz"
                        ],
                        "de": [
                            "Griess\u00e4ule",
                            "Brustst\u00fcck",
                            "Grieser"
                        ],
                        "en": [
                            "standard",
                            "sheth"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0631\u0632\u062d",
                            "\u0645\u0633\u0645\u0627\u0643"
                        ],
                        "it": [
                            "raccordo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tan\u00e7on": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tan\u00e7ons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tang": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grand amas d\u2019eau retenu par une chauss\u00e9e",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dam"
                        ],
                        "de": [
                            "Teich",
                            "T\u00fcmpel",
                            "Weiher"
                        ],
                        "en": [
                            "pond"
                        ],
                        "ang": [
                            "mere"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0643\u0629",
                            "\u0642\u0644\u062a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "stank"
                        ],
                        "ca": [
                            "estany"
                        ],
                        "shy": [
                            "tala"
                        ],
                        "hr": [
                            "bara",
                            "zaton"
                        ],
                        "da": [
                            "dam"
                        ],
                        "es": [
                            "estanque",
                            "lago"
                        ],
                        "eo": [
                            "lageto"
                        ],
                        "fo": [
                            "tj\u00f8rn"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiver"
                        ],
                        "gd": [
                            "linne",
                            "lochan"
                        ],
                        "ga": [
                            "linn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03bc\u03bd\u03bf\u03cd\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "lageto"
                        ],
                        "id": [
                            "lubuk",
                            "telaga",
                            "aussi terlaga"
                        ],
                        "it": [
                            "stagno"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u012b\u0137is"
                        ],
                        "mg": [
                            "dobo",
                            "kamory"
                        ],
                        "nl": [
                            "kolk",
                            "vijver",
                            "waterplas",
                            "plas"
                        ],
                        "no": [
                            "tjern",
                            "tjern"
                        ],
                        "oc": [
                            "estanh"
                        ],
                        "pl": [
                            "staw"
                        ],
                        "pt": [
                            "lago"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0443\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "damm"
                        ],
                        "tl": [
                            "l\u00e1naw"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00f6let"
                        ],
                        "vi": [
                            "ao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tang": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tangs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tape": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Etappe",
                            "Phase",
                            "Stufe"
                        ],
                        "en": [
                            "staple",
                            "step"
                        ],
                        "es": [
                            "etapa",
                            "parada",
                            "paso"
                        ],
                        "io": [
                            "etapo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0430\u043f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tape": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tapes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tarra": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ETA",
                            "of ETA"
                        ],
                        "eu": [
                            "etarra"
                        ],
                        "es": [
                            "etarra"
                        ],
                        "gl": [
                            "etarra"
                        ],
                        "pt": [
                            "etarra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tarra": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tarras": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Mitglied",
                            "Angeh\u00f6riger"
                        ],
                        "en": [
                            "member of ETA",
                            "ETA member"
                        ],
                        "eu": [
                            "etarra"
                        ],
                        "es": [
                            "etarra"
                        ],
                        "gl": [
                            "etarra"
                        ],
                        "pt": [
                            "etarra"
                        ],
                        "sv": [
                            "etalainen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tarra": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tarras": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Disposition dans laquelle se trouve quelqu\u2019un, quelque chose",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "staat",
                            "situasie",
                            "toestand"
                        ],
                        "de": [
                            "Zustand",
                            "Stand"
                        ],
                        "en": [
                            "state",
                            "condition",
                            "status",
                            "standing",
                            "estate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u0644"
                        ],
                        "az": [
                            "hal"
                        ],
                        "ca": [
                            "estat"
                        ],
                        "hr": [
                            "dr\u017eava",
                            "zemlja"
                        ],
                        "da": [
                            "stat",
                            "tilstand"
                        ],
                        "es": [
                            "estado"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtato",
                            "stato"
                        ],
                        "fo": [
                            "st\u00f8\u00f0a",
                            "skil"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtio",
                            "tila"
                        ],
                        "fy": [
                            "steat"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1llam",
                            "\u00e1llapot"
                        ],
                        "io": [
                            "stando",
                            "stato"
                        ],
                        "it": [
                            "stato"
                        ],
                        "la": [
                            "status"
                        ],
                        "nl": [
                            "staat",
                            "constellatie",
                            "gesteldheid",
                            "situatie",
                            "stand",
                            "toestand"
                        ],
                        "no": [
                            "tilstand"
                        ],
                        "oc": [
                            "estat"
                        ],
                        "pl": [
                            "stan"
                        ],
                        "pt": [
                            "estado",
                            "situa\u00e7\u00e3o",
                            "f\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "stare",
                            "stat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e5nd"
                        ],
                        "cs": [
                            "stav"
                        ],
                        "wa": [
                            "estance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tat": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9tat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "staat"
                        ],
                        "sq": [
                            "shtet"
                        ],
                        "de": [
                            "Staat"
                        ],
                        "en": [
                            "state"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0644\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "Est\u00e1u"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u00f6vl\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "estatu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "riez",
                            "stad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "estat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\uac00",
                            "\uc8fc"
                        ],
                        "hr": [
                            "dr\u017eava"
                        ],
                        "da": [
                            "stat"
                        ],
                        "es": [
                            "estado"
                        ],
                        "eo": [
                            "lando",
                            "\u015dtato"
                        ],
                        "et": [
                            "riik"
                        ],
                        "fi": [
                            "valtio"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10ec\u10d8\u10e4\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1llam"
                        ],
                        "io": [
                            "stato"
                        ],
                        "id": [
                            "negara"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00edki"
                        ],
                        "it": [
                            "stato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u5bb6",
                            "\u5dde"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043c\u043b\u0435\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u043b\u0435\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "la": [
                            "respublica",
                            "civitas"
                        ],
                        "lv": [
                            "valsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "valstyb\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "negara"
                        ],
                        "nl": [
                            "staat"
                        ],
                        "no": [
                            "stat"
                        ],
                        "oc": [
                            "estat"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u0144stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "estado"
                        ],
                        "ro": [
                            "stat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161t\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "dr\u017eava"
                        ],
                        "sv": [
                            "stat"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0434\u04d9\u04af\u043b\u04d9\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1t"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e10"
                        ],
                        "tr": [
                            "devlet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "nh\u00e0 n\u01b0\u1edbc",
                            "qu\u1ed1c gia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9tat": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9tats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9tat-nation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shteti komb"
                        ],
                        "de": [
                            "Nationalstaat"
                        ],
                        "en": [
                            "nation state"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0566\u0563 \u057a\u0565\u057f\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "milli d\u00f6vl\u0259t"
                        ],
                        "eu": [
                            "estatu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u044b\u044f\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u0437\u044f\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0434\u044a\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "estat naci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c11\u65cf\u570b\u5bb6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uad6d\ubbfc \uad6d\uac00"
                        ],
                        "hr": [
                            "nacionalna dr\u017eava"
                        ],
                        "da": [
                            "nationalstat"
                        ],
                        "es": [
                            "naci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtato"
                        ],
                        "et": [
                            "rahvusriik"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansallisvaltio"
                        ],
                        "gl": [
                            "naci\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10d8\u10e1 \u10e1\u10d0\u10ee\u10d4\u10da\u10db\u10ec\u10d8\u10e4\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03cc \u03ba\u03c1\u03ac\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "nemzet\u00e1llam"
                        ],
                        "id": [
                            "bangsa"
                        ],
                        "it": [
                            "nazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56fd\u6c11\u56fd\u5bb6"
                        ],
                        "lv": [
                            "nacion\u0101la valsts"
                        ],
                        "lt": [
                            "tautos valstyb\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "negara bangsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "natiestaat"
                        ],
                        "no": [
                            "nasjonalstat"
                        ],
                        "pl": [
                            "pa\u0144stwo narodowe"
                        ],
                        "pt": [
                            "na\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "stat na\u021bional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u043d\u0430 \u0434\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00e1rodn\u00fd \u0161t\u00e1t"
                        ],
                        "sl": [
                            "nacionalna dr\u017eava"
                        ],
                        "sv": [
                            "nationalstat"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1rodn\u00ed st\u00e1t"
                        ],
                        "tr": [
                            "ulus devlet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0446\u0456\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430 \u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u0432\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ed1c gia d\u00e2n t\u1ed9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9tat-nation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9tats-nations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "state"
                        ],
                        "ca": [
                            "estatal"
                        ],
                        "es": [
                            "estatal"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtata"
                        ],
                        "gl": [
                            "estatal"
                        ],
                        "it": [
                            "statale"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u043c\u043b\u0435\u043a\u0435\u0442\u0442\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043c\u0430\u043c\u043b\u0435\u043a\u0435\u0442\u0442\u0438\u043a"
                        ],
                        "pt": [
                            "estatal"
                        ],
                        "ro": [
                            "statal"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161t\u00e1tny"
                        ],
                        "cs": [
                            "st\u00e1tn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tatiser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire passer sous la responsabilit\u00e9 de l\u2019\u00c9tat\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verstaatlichen"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0430\u0442\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "estatalizar",
                            "estatificar",
                            "estatizar"
                        ],
                        "it": [
                            "statalizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "estatizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tats-unien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "amerikanisch"
                        ],
                        "en": [
                            "United Statesian",
                            "Usanian",
                            "Usonian",
                            "ian",
                            "US American",
                            "United Stater"
                        ],
                        "an": [
                            "estatounitense"
                        ],
                        "br": [
                            "stadunanat"
                        ],
                        "ca": [
                            "estatunidenc"
                        ],
                        "da": [
                            "amerikansk",
                            "nordamerikansk"
                        ],
                        "es": [
                            "estadounidense",
                            "estadunidense"
                        ],
                        "eo": [
                            "usona"
                        ],
                        "fi": [
                            "yhdysvaltalainen"
                        ],
                        "gl": [
                            "estadounidense"
                        ],
                        "ia": [
                            "statounitese"
                        ],
                        "it": [
                            "statunitense"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7c73\u56fd\u5e02\u6c11"
                        ],
                        "oc": [
                            "unidenc"
                        ],
                        "pt": [
                            "unidense",
                            "estadunidense",
                            "estadounidense"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tats-unien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tats-uniens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tats-unienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tats-uniennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00c9tats-Unien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Amerikaner"
                        ],
                        "en": [
                            "American",
                            "United Stater"
                        ],
                        "br": [
                            "Stadunanad"
                        ],
                        "es": [
                            "estadounidense"
                        ],
                        "eo": [
                            "usonano",
                            "usonani\u0109o",
                            "usonanino"
                        ],
                        "gl": [
                            "estadounidense"
                        ],
                        "io": [
                            "Usano",
                            "Usanulo",
                            "Usanino"
                        ],
                        "it": [
                            "statunitense"
                        ],
                        "avk": [
                            "amerikatanarasokeemik",
                            "amerikatanarasokeemikye"
                        ],
                        "pt": [
                            "estadounidense"
                        ],
                        "vo": [
                            "Lamerik\u00e4nan",
                            "Lamerik\u00e4nan",
                            "Lamerik\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9tats-Unien": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9tats-Uniens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument servant \u00e0 tenir les objets.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schraubstock"
                        ],
                        "en": [
                            "vice",
                            "vise"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0644\u0632\u0645",
                            "\u0645\u0644\u0632\u0645\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "taol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u842c\u529b"
                        ],
                        "co": [
                            "morsu"
                        ],
                        "es": [
                            "tornillo de banco",
                            "morsa"
                        ],
                        "eo": [
                            "vajco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ad\u03b3\u03ba\u03b5\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "mordilo"
                        ],
                        "id": [
                            "ragum"
                        ],
                        "it": [
                            "morsa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e07\u529b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bankschroef"
                        ],
                        "pt": [
                            "morsa",
                            "torno de bancada"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0438\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "tr": [
                            "mengene"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tau": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9taux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tayer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "prop up"
                        ],
                        "ca": [
                            "estintolar",
                            "apuntalar"
                        ],
                        "es": [
                            "apuntalar"
                        ],
                        "io": [
                            "apogar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondersteunen"
                        ],
                        "oc": [
                            "estantar"
                        ],
                        "pt": [
                            "escorar",
                            "apoiar",
                            "sustentar"
                        ],
                        "ro": [
                            "sus\u021bine"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "etc.": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ensovoorts"
                        ],
                        "sq": [
                            "e t\u00eb tjera"
                        ],
                        "de": [
                            "und so weiter"
                        ],
                        "en": [
                            "et cetera",
                            "and so forth",
                            "and so on",
                            "yada yada"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0644\u062e"
                        ],
                        "an": [
                            "ezetra"
                        ],
                        "eu": [
                            "eta abar"
                        ],
                        "br": [
                            "hag all"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438 \u0442\u0430\u043a\u0430 \u043d\u0430\u0442\u0430\u0442\u044a\u043a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b49",
                            "\u7b49\u7b49",
                            "\u7b49\u7b49\u7b49",
                            "\u7b49\u7b49\u7b49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub4f1",
                            "\ub4f1\ub4f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "i tak da\u01c9e"
                        ],
                        "da": [
                            "og s\u00e5 videre"
                        ],
                        "eo": [
                            "ktp",
                            "kaj tiel plu"
                        ],
                        "fi": [
                            "ym",
                            "ynn\u00e4 muuta"
                        ],
                        "fy": [
                            "ensafuorthinne"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03c4\u03bb",
                            "\u03ba\u03b1\u03b9 \u03c4\u03b1 \u03bb\u03bf\u03b9\u03c0\u03ac"
                        ],
                        "id": [
                            "dll",
                            "lain",
                            "dan lain\u00b2"
                        ],
                        "is": [
                            "og svo framvegis"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b49",
                            "\u7b49\u3005"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442",
                            "\u0442\u0430\u0493\u044b\u0441\u044b\u043d \u0442\u0430\u0493\u044b"
                        ],
                        "ln": [
                            "b\u00f4ng\u00f3 na b\u00f4ng\u00f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "enzovoort"
                        ],
                        "no": [
                            "og s\u00e5 videre"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u06cb\u06d5 \u06be\u0627\u0643\u0627\u0632\u0627\u0644\u0627\u0631",
                            "\u0642\u0627\u062a\u0627\u0631\u0644\u0649\u0642\u0644\u0627\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648 \u063a\u06cc\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "i tak dalej",
                            "i tak podobnie"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219i a\u0219a mai departe"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438 \u0442\u0430\u043a \u0434\u0430\u043b\u0435\u0435",
                            "\u0438 \u0442\u043e\u043c\u0443 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u043e\u0435"
                        ],
                        "so": [
                            "iwm",
                            "iyo waxii lamid ah"
                        ],
                        "sv": [
                            "och s\u00e5 vidare"
                        ],
                        "tr": [
                            "benzeri"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9t\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Saison chaude de l\u2019ann\u00e9e",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "somer"
                        ],
                        "sq": [
                            "ver\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sommer",
                            "Hochsommer"
                        ],
                        "en": [
                            "summer"
                        ],
                        "ang": [
                            "sumor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641"
                        ],
                        "ast": [
                            "branu"
                        ],
                        "az": [
                            "yay"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1v"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u044f\u0442\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "estiu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u590f\u5929",
                            "\u590f\u5b63",
                            "\u590f",
                            "\u6691\u671f",
                            "\u590f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\ub984"
                        ],
                        "kw": [
                            "haf"
                        ],
                        "hr": [
                            "ljeto"
                        ],
                        "da": [
                            "sommer"
                        ],
                        "es": [
                            "verano"
                        ],
                        "eo": [
                            "somero"
                        ],
                        "fo": [
                            "summar"
                        ],
                        "fi": [
                            "kes\u00e4",
                            "suvi"
                        ],
                        "fy": [
                            "simmer"
                        ],
                        "gd": [
                            "samhradh"
                        ],
                        "gl": [
                            "ver\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "haf"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d0\u10e4\u10ee\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03bb\u03bf\u03ba\u03b1\u03af\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "somero"
                        ],
                        "id": [
                            "musim panas"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1405\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "sumar"
                        ],
                        "it": [
                            "estate"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u590f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "hav\u00een"
                        ],
                        "la": [
                            "aestas"
                        ],
                        "lt": [
                            "vasara"
                        ],
                        "lb": [
                            "Summer"
                        ],
                        "mg": [
                            "fahavaratra"
                        ],
                        "gv": [
                            "sourey"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0437\u0443\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "zomer",
                            "zomertijd"
                        ],
                        "no": [
                            "sommer",
                            "sommar",
                            "sumar"
                        ],
                        "oc": [
                            "estiu"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u064a\u0627\u0632"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u0628\u0633\u062a\u0627\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "lato"
                        ],
                        "pt": [
                            "ver\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "var\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0442\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "leto"
                        ],
                        "sl": [
                            "poletje"
                        ],
                        "sv": [
                            "sommar"
                        ],
                        "tl": [
                            "ar\u00e1w"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u04d9\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e9to"
                        ],
                        "tn": [
                            "selemo"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaz"
                        ],
                        "tk": [
                            "tomus"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f9a h\u00e8",
                            "h\u00e8",
                            "m\u00f9a h\u1ea1",
                            "h\u1ea1"
                        ],
                        "wa": [
                            "est\u00e9"
                        ],
                        "zu": [
                            "ihlobo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9t\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9t\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9teignoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit ustensile creux en forme de c\u00f4ne, qui sert \u00e0 \u00e9teindre les cierges, les bougies.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ersticker",
                            "L\u00f6schh\u00fctchen"
                        ],
                        "en": [
                            "snuffer",
                            "candle snuffer",
                            "candlesnuffer",
                            "extinguisher"
                        ],
                        "es": [
                            "apagavelas",
                            "matacandelas"
                        ],
                        "io": [
                            "extingilo"
                        ],
                        "it": [
                            "spegnitoio"
                        ],
                        "nl": [
                            "kaarsendover"
                        ],
                        "pl": [
                            "gasid\u0142o",
                            "ga\u015bnik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9teignoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9teignoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9teindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire cesser le feu",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blus",
                            "doodmaak"
                        ],
                        "de": [
                            "l\u00f6schen",
                            "ausl\u00f6schen",
                            "ausmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "extinguish",
                            "put out"
                        ],
                        "az": [
                            "s\u00f6nd\u00fcrm\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "lazha\u00f1",
                            "mouga\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0433\u0430\u0441\u044f\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "extingir",
                            "apagar"
                        ],
                        "hr": [
                            "utrnuti"
                        ],
                        "da": [
                            "slukke",
                            "udslukke"
                        ],
                        "es": [
                            "apagar",
                            "extinguir"
                        ],
                        "eo": [
                            "estingi"
                        ],
                        "fo": [
                            "sl\u00f8kkja"
                        ],
                        "fi": [
                            "sammuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "d\u00f4vje",
                            "dw\u00easte"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b2\u03ae\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "extingar"
                        ],
                        "id": [
                            "memadamkan",
                            "mematikan"
                        ],
                        "is": [
                            "sl\u00f6kkva"
                        ],
                        "it": [
                            "spengere",
                            "estinguere"
                        ],
                        "ku": [
                            "temirandin",
                            "tefandin",
                            "vemirandin",
                            "re\u015f kirin",
                            "veku\u015ftin"
                        ],
                        "la": [
                            "exstinguo"
                        ],
                        "nl": [
                            "doven",
                            "uitdoven",
                            "blussen",
                            "uitblussen"
                        ],
                        "no": [
                            "slukke"
                        ],
                        "oc": [
                            "est\u00e9nher",
                            "amor\u00e7ar",
                            "atudar",
                            "estupar"
                        ],
                        "pl": [
                            "st\u0142umi\u0107",
                            "ugasi\u0107",
                            "zgasi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "apagar",
                            "extinguir",
                            "desligar"
                        ],
                        "ro": [
                            "stinge"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0430\u0441\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0442\u0443\u0448\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "sl\u00e4cka"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuzima"
                        ],
                        "cs": [
                            "hasit"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6nd\u00fcrmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire cesser une chose qui rappelle le feu ou ses attributs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausschalten",
                            "abschalten",
                            "abstellen",
                            "ausmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "stub",
                            "snuff out",
                            "put out",
                            "turn off"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b2\u03ae\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "memadamkan",
                            "mematikan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u043d\u0434\u0456\u0440\u0443",
                            "\u04e9\u0448\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitdoen"
                        ],
                        "no": [
                            "slokke",
                            "skru av",
                            "sl\u00e5 av"
                        ],
                        "pt": [
                            "desligar"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tendard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Standarte",
                            "Banner",
                            "Fahne"
                        ],
                        "en": [
                            "standard",
                            "banner"
                        ],
                        "eu": [
                            "zutoihal"
                        ],
                        "ca": [
                            "estendard",
                            "senyera"
                        ],
                        "da": [
                            "fane"
                        ],
                        "es": [
                            "estandarte",
                            "bandera"
                        ],
                        "eo": [
                            "standardo"
                        ],
                        "fo": [
                            "merki",
                            "flagg"
                        ],
                        "io": [
                            "standardo"
                        ],
                        "id": [
                            "panji"
                        ],
                        "ia": [
                            "standardo",
                            "insignia"
                        ],
                        "it": [
                            "stendardo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6226\u65d7"
                        ],
                        "la": [
                            "labarum"
                        ],
                        "nl": [
                            "standaard",
                            "banier",
                            "veldteken",
                            "vaandel",
                            "vendel",
                            "wimpel",
                            "vaan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0631\u0686\u0645",
                            "\u062f\u0631\u0641\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "sztandar"
                        ],
                        "pt": [
                            "estandarte",
                            "bandeira",
                            "pend\u00e3o",
                            "l\u00e1baro",
                            "pavilh\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "steag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043d\u0430\u043c\u044f",
                            "\u0441\u0442\u044f\u0433"
                        ],
                        "sv": [
                            "standar"
                        ],
                        "cs": [
                            "standarta",
                            "prapor"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tendard": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tendards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tendoir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "W\u00e4scheleine"
                        ],
                        "en": [
                            "clothes line",
                            "ou washing line",
                            "clotheshorse",
                            "ou drying rack"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u667e\u8863\u7aff",
                            "\u667e\u8863\u67b6"
                        ],
                        "co": [
                            "stinditoghju"
                        ],
                        "id": [
                            "jemuran"
                        ],
                        "oc": [
                            "estendedor"
                        ],
                        "pl": [
                            "suszak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tendoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tendoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire qu\u2019une chose acqui\u00e8re ou plus de surface ou plus de volume\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verteilen",
                            "ausbreiten",
                            "schmieren",
                            "ausspannen"
                        ],
                        "en": [
                            "smear",
                            "spread",
                            "spread out"
                        ],
                        "da": [
                            "udstr\u00e6kke",
                            "sprede ud",
                            "sprede"
                        ],
                        "es": [
                            "extender"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03ba\u03c4\u03b5\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "stendere",
                            "distendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanlengen",
                            "uitspreiden"
                        ],
                        "wa": [
                            "stinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbertragen"
                        ],
                        "en": [
                            "extend"
                        ],
                        "da": [
                            "udvide",
                            "for\u00f8ge"
                        ],
                        "id": [
                            "memperluas",
                            "melebarkan"
                        ],
                        "it": [
                            "estendere"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbreiden"
                        ],
                        "pt": [
                            "ampliar"
                        ],
                        "wa": [
                            "stinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9ployer en long et en large\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lay out",
                            "spread"
                        ],
                        "id": [
                            "menebarkan",
                            "menggelar"
                        ],
                        "it": [
                            "distendere",
                            "dispiegare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitstrekken"
                        ],
                        "wa": [
                            "stinde"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "smeer",
                            "afwikkel"
                        ],
                        "de": [
                            "schmieren",
                            "betten",
                            "ausbreiten",
                            "ausrecken",
                            "strecken",
                            "ausstrecken",
                            "erstrecken",
                            "aufspannen",
                            "ausspannen",
                            "auslegen",
                            "auswerfen",
                            "aufh\u00e4ngen",
                            "recken",
                            "ausdehnen",
                            "dehnen",
                            "erweitern",
                            "verd\u00fcnnen",
                            "verw\u00e4ssern",
                            "diluieren"
                        ],
                        "ca": [
                            "ajaure",
                            "estendre",
                            "estirar",
                            "ampliar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub110\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00f8re",
                            "sprede"
                        ],
                        "es": [
                            "extender",
                            "estirar",
                            "desenvolver",
                            "tender"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dmiri",
                            "sterni",
                            "pligrandigi",
                            "malvolvi",
                            "etendi",
                            "dilui"
                        ],
                        "fo": [
                            "smyrja",
                            "mutra",
                            "brei\u00f0a",
                            "vaksa um",
                            "\u00f8kja",
                            "toyggja",
                            "r\u00e6tta \u00fat"
                        ],
                        "fi": [
                            "voidella",
                            "levitt\u00e4\u00e4",
                            "ojentaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "fergrutsje",
                            "\u00f4fwuolje"
                        ],
                        "hu": [
                            "nagy\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "extensar"
                        ],
                        "it": [
                            "ingrandire"
                        ],
                        "nl": [
                            "smeren",
                            "besmeren",
                            "doorsmeren",
                            "spreiden",
                            "ontvouwen",
                            "uitspreiden",
                            "uitbouwen",
                            "uitbreiden",
                            "vergroten",
                            "afwikkelen",
                            "ontrollen",
                            "uitrollen",
                            "ophouden",
                            "rekken",
                            "strekken",
                            "uitbreiden",
                            "uitsteken",
                            "uitstrekken",
                            "verdunnen",
                            "versnijden",
                            "verwateren"
                        ],
                        "no": [
                            "sm\u00f8re"
                        ],
                        "oc": [
                            "estendre"
                        ],
                        "pt": [
                            "lambuzar",
                            "rebocar",
                            "ungir",
                            "untar",
                            "besuntar",
                            "friccionar",
                            "lubrificar",
                            "deitar",
                            "desenvolver",
                            "estender",
                            "expor",
                            "fazer cair",
                            "aumentar",
                            "desenovelar",
                            "desenrolar",
                            "desdobrar",
                            "estender",
                            "espraiar",
                            "estirar",
                            "diluir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rstora"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tendu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitgestrek"
                        ],
                        "de": [
                            "ausgedehnt",
                            "ger\u00e4umig",
                            "weit",
                            "umfassend",
                            "umfangreich",
                            "ausgedehnt",
                            "weit"
                        ],
                        "en": [
                            "extensive",
                            "extended",
                            "vast",
                            "wide",
                            "broad"
                        ],
                        "ca": [
                            "vast"
                        ],
                        "da": [
                            "rummelig",
                            "udvidet"
                        ],
                        "es": [
                            "vasto",
                            "amplio"
                        ],
                        "eo": [
                            "vasta",
                            "ampleksa"
                        ],
                        "fo": [
                            "v\u00ed\u00f0ur",
                            "r\u00famur"
                        ],
                        "fi": [
                            "avara"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9les",
                            "terjedelmes"
                        ],
                        "io": [
                            "ampla"
                        ],
                        "ia": [
                            "extense",
                            "vaste",
                            "ample"
                        ],
                        "is": [
                            "r\u00famg\u00f3\u00f0ur",
                            "v\u00ed\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "esteso",
                            "ampio",
                            "vasto"
                        ],
                        "la": [
                            "amplus",
                            "latus",
                            "amplus",
                            "capax"
                        ],
                        "nl": [
                            "breedvoerig",
                            "groot",
                            "royaal",
                            "ruim",
                            "uitgebreid",
                            "uitgestrekt",
                            "wijd"
                        ],
                        "no": [
                            "romslig",
                            "vid"
                        ],
                        "pt": [
                            "extenso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0448\u0438\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "rymlig",
                            "vid",
                            "omf\u00e5ngsrik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tendu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tendus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tendue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tendues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ternel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ewig"
                        ],
                        "de": [
                            "ewig",
                            "immer w\u00e4hrend"
                        ],
                        "en": [
                            "eternal",
                            "everlasting",
                            "perpetual",
                            "unending",
                            "ageless"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0644\u062f",
                            "\u062f\u0627\u0626\u0645",
                            "\u0628\u0627\u0642\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259b\u0259di"
                        ],
                        "br": [
                            "peurbad",
                            "peurbadel",
                            "peurbadus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c38\u6052"
                        ],
                        "es": [
                            "eterno"
                        ],
                        "eo": [
                            "eterna"
                        ],
                        "fi": [
                            "i\u00e4inen"
                        ],
                        "gl": [
                            "eterno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03ce\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6r\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "eterna"
                        ],
                        "id": [
                            "baka",
                            "abadi"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e6finlegur"
                        ],
                        "it": [
                            "eterno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c38\u9060"
                        ],
                        "ku": [
                            "ebed\u00ee",
                            "herher\u00ee",
                            "hetahetay\u00ee",
                            "b\u00eadaw\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "aeternalis",
                            "aeternus"
                        ],
                        "ms": [
                            "abadi"
                        ],
                        "mg": [
                            "mandrakizay",
                            "rahatrizay"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u04e9\u043d\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "eeuwig"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "eterno",
                            "imperec\u00edvel",
                            "perene",
                            "perp\u00e9tuo"
                        ],
                        "ro": [
                            "etern"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "evig",
                            "o\u00e4ndlig",
                            "st\u00e4ndig",
                            "efterh\u00e4ngsen"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011b\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ternel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9ternels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9ternelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ternelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ternellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eternally",
                            "endlessly",
                            "everlastingly"
                        ],
                        "es": [
                            "eternamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "eterne"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikuisesti"
                        ],
                        "gl": [
                            "eternamente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c9\u03bd\u03af\u03c9\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "eternamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "eternalament"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiecznie"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9ternit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9tat de ce qui est \u00e9ternel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ewigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "eternity"
                        ],
                        "az": [
                            "\u0259b\u0259diyy\u0259t"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0432\u0435\u0447\u043d\u0430\u0441\u044c\u0446\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "peurbadelezh"
                        ],
                        "es": [
                            "eternidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "eterneco"
                        ],
                        "fi": [
                            "i\u00e4isyys"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03c9\u03bd\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6r\u00f6k\u00f6ss\u00e9g",
                            "\u00f6r\u00f6kk\u00e9val\u00f3s\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "eterneso"
                        ],
                        "it": [
                            "eternit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c38\u9060"
                        ],
                        "nl": [
                            "eeuwigheid"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0628\u062f\u06cc\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "wieczno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "eternidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "eternitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "ve\u010dnos\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011b\u010dnost"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Temps fort long",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eternity"
                        ],
                        "br": [
                            "peurbadelezh"
                        ],
                        "fi": [
                            "i\u00e4isyys"
                        ],
                        "nl": [
                            "eeuwigheid"
                        ],
                        "ro": [
                            "eternitate"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ternit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ternit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ternuement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Niesen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0637\u0627\u0633"
                        ],
                        "en": [
                            "sneeze"
                        ],
                        "az": [
                            "asq\u0131r\u0131q"
                        ],
                        "ca": [
                            "esternut"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7ac\ucc44\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "estornudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "terno"
                        ],
                        "fi": [
                            "aivastus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03ac\u03c1\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "starnuto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304f\u3057\u3083\u307f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0448\u043a\u0456\u0440\u0456\u043a"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u04af\u0447\u043a\u04af\u0440\u04af\u043a"
                        ],
                        "oc": [
                            "esternut",
                            "esternudament"
                        ],
                        "pt": [
                            "espirro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0445",
                            "\u0447\u0438\u0445\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "tk": [
                            "asgyrma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0445\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ternuement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ternuements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ternuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "niesen"
                        ],
                        "en": [
                            "to sneeze"
                        ],
                        "az": [
                            "asq\u0131rmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "strevial"
                        ],
                        "ca": [
                            "esternudar"
                        ],
                        "co": [
                            "strarnut\u00e0",
                            "starnut\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "nyse"
                        ],
                        "es": [
                            "estornudar"
                        ],
                        "eo": [
                            "terni"
                        ],
                        "fo": [
                            "nj\u00f3sa"
                        ],
                        "fi": [
                            "aivastaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "esbirrar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c4\u03b1\u03c1\u03bd\u03af\u03b6\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "sternutar"
                        ],
                        "id": [
                            "bersin",
                            "bangkis"
                        ],
                        "is": [
                            "hnerra"
                        ],
                        "it": [
                            "starnutire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304f\u3057\u3083\u307f\u3092\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0448\u043a\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u04af\u0447\u043a\u04af\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "niezen"
                        ],
                        "no": [
                            "nyse"
                        ],
                        "oc": [
                            "esternudar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kicha\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "espirrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a str\u0103nuta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u0445\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0447\u0438\u0445\u043d\u0443\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "nysa"
                        ],
                        "tl": [
                            "magbah\u00edng"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04e9\u0447\u043a\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u00fdchat",
                            "k\u00fdchnout"
                        ],
                        "tr": [
                            "aks\u0131rmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "asgyrmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0445\u0430\u0442\u0438",
                            "\u0442\u0438"
                        ],
                        "wa": [
                            "sprogn\u00ee",
                            "stierni",
                            "stiernouwer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9thane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethan",
                            "\u00c4than"
                        ],
                        "en": [
                            "ethane"
                        ],
                        "es": [
                            "etano"
                        ],
                        "it": [
                            "etano"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30bf\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "ethan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thane": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9thanes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9thanethiol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethanthiol",
                            "Ethylmercaptan"
                        ],
                        "en": [
                            "ethanethiol",
                            "ethyl mercaptan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u062b\u0627\u0646\u062b\u064a\u0648\u0644"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e59\u786b\u9187"
                        ],
                        "fi": [
                            "etaanitioli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03bf\u03b8\u03b5\u03b9\u03cc\u03bb\u03b7",
                            "\u03b1\u03b9\u03b8\u03c5\u03bb\u03bf\u03bc\u03b5\u03c1\u03ba\u03b1\u03c0\u03c4\u03ac\u03bd\u03b7",
                            "\u03c5\u03b4\u03c1\u03bf\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1\u03b9\u03b8\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf",
                            "\u03b8\u03b5\u03b9\u03b1\u03c0\u03c1\u03bf\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05ea\u05d0\u05e0\u05ea\u05d9\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "et\u00e1ntiol"
                        ],
                        "it": [
                            "etantiolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30bf\u30f3\u30c1\u30aa\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "ethaanthiol",
                            "ethylmercaptaan"
                        ],
                        "no": [
                            "etantiol"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0627\u0646\u062a\u06cc\u0648\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "etanotiol"
                        ],
                        "pt": [
                            "etanotiol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0430\u043d\u0442\u0438\u043e\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "etylmerkaptan",
                            "etantiol"
                        ],
                        "cs": [
                            "ethylmerkaptan",
                            "ethylhydrogensulfid",
                            "thioethanol",
                            "ethylthiol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u043b\u043c\u0435\u0440\u043a\u0430\u043f\u0442\u0430\u043d",
                            "\u0435\u0442\u0430\u043d\u0442\u0456\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9thanol": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "etanol"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00c4thanol"
                        ],
                        "en": [
                            "ethanol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u062b\u0627\u0646\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "etanol"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8\u09b2"
                        ],
                        "bs": [
                            "etanol"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "etanol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e59\u9187"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ud0c4\uc62c"
                        ],
                        "hr": [
                            "etanol"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6tanol"
                        ],
                        "es": [
                            "etanol"
                        ],
                        "eo": [
                            "etanolo"
                        ],
                        "et": [
                            "etanool"
                        ],
                        "fi": [
                            "etanoli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b8\u03b1\u03bd\u03cc\u03bb\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05ea\u05e0\u05d5\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "etanol"
                        ],
                        "io": [
                            "etanolo"
                        ],
                        "id": [
                            "etanol"
                        ],
                        "it": [
                            "etanolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30bf\u30ce\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "ethanol"
                        ],
                        "lv": [
                            "etanols"
                        ],
                        "lt": [
                            "etanolis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ethanol"
                        ],
                        "ms": [
                            "etanol"
                        ],
                        "nl": [
                            "ethanol"
                        ],
                        "no": [
                            "etanol",
                            "etanol"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0627\u0646\u0648\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "etanol"
                        ],
                        "pt": [
                            "etanol"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "etanol"
                        ],
                        "sv": [
                            "etanol"
                        ],
                        "cs": [
                            "ethanol"
                        ],
                        "tr": [
                            "etanol"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0442\u0430\u043d\u043e\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "etanol"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thanol": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9thanols": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ther": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4ther",
                            "Aether",
                            "Aither",
                            "Ether"
                        ],
                        "en": [
                            "ether",
                            "aether",
                            "\u00e6ther"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\ud14c\ub974"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e6ter"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9ter"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03b8\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "etere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30fc\u30c6\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "ether"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0444\u0438\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00e9ter"
                        ],
                        "tr": [
                            "eter",
                            "esir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ther": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9thers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Ethernet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "sq": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "de": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "en": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u062b\u0631\u0646\u062a"
                        ],
                        "eu": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "bs": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "br": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0415\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ee5\u592a\u7f51"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub354\ub137"
                        ],
                        "hr": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "da": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "es": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "eo": [
                            "Eterreto"
                        ],
                        "fi": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "gl": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "el": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "he": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "hu": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "id": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "it": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30fc\u30b5\u30cd\u30c3\u30c8"
                        ],
                        "ku": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "lv": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "lt": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "lb": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0415\u0442\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "nl": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "no": [
                            "Ethernet",
                            "Ethernet"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u062a\u0631\u0646\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "pt": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "sk": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "sl": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "sv": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "cs": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "Ethernet kart\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "Ethernet"
                        ],
                        "vi": [
                            "Ethernet"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9thiopien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Ethiopian"
                        ],
                        "es": [
                            "et\u00edope"
                        ],
                        "ga": [
                            "Aet\u00f3pach"
                        ],
                        "it": [
                            "etiopico",
                            "etiope"
                        ],
                        "sk": [
                            "eti\u00f3psky"
                        ],
                        "sv": [
                            "etiopisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thiopien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9thiopiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9thiopienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9thiopiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Ethiopian"
                        ],
                        "es": [
                            "et\u00edope"
                        ],
                        "it": [
                            "etiopico"
                        ],
                        "ro": [
                            "etiopian"
                        ],
                        "scn": [
                            "eti\u00f2picu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00c9thiopien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Ethiopian"
                        ],
                        "es": [
                            "et\u00edope"
                        ],
                        "eo": [
                            "etiopo",
                            "etiopi\u0109o",
                            "etiopino"
                        ],
                        "ga": [
                            "Aet\u00f3pach"
                        ],
                        "it": [
                            "etiope"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30c1\u30aa\u30d4\u30a2\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "Aethiops"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0444\u0438\u043e\u043f"
                        ],
                        "sv": [
                            "etiopier"
                        ],
                        "vo": [
                            "L\u00e4tiop\u00e4nan",
                            "L\u00e4tiop\u00e4nan",
                            "L\u00e4tiop\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00c9thiopien": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00c9thiopiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9thique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ethique"
                        ],
                        "en": [
                            "ethical"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8tic"
                        ],
                        "da": [
                            "etisk"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "etika"
                        ],
                        "fi": [
                            "sive\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "etico"
                        ],
                        "oc": [
                            "etic"
                        ],
                        "pl": [
                            "etyczny"
                        ],
                        "ro": [
                            "etic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "etisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9thiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethik"
                        ],
                        "en": [
                            "ethic",
                            "ethics"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8tica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f26\u7406\u5b66"
                        ],
                        "da": [
                            "etik"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9tica"
                        ],
                        "eo": [
                            "etiko"
                        ],
                        "et": [
                            "eetika"
                        ],
                        "fi": [
                            "etiikka"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e9tica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03b8\u03b9\u03ba\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d9\u05dc\u05d5\u05e1\u05d5\u05e4\u05d9\u05d4 \u05e9\u05dc \u05d4\u05de\u05d5\u05e1\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "etiko"
                        ],
                        "it": [
                            "etica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u502b\u7406"
                        ],
                        "nl": [
                            "ethiek"
                        ],
                        "oc": [
                            "etica"
                        ],
                        "pl": [
                            "etyka"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9tica"
                        ],
                        "ro": [
                            "etic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "etika"
                        ],
                        "sv": [
                            "etik"
                        ],
                        "tl": [
                            "Etika"
                        ],
                        "cs": [
                            "etika"
                        ],
                        "tr": [
                            "etik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thique": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9thiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9thiquement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ethisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ethically"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8ticament"
                        ],
                        "ia": [
                            "ethicamente"
                        ],
                        "it": [
                            "eticamente"
                        ],
                        "pl": [
                            "etycznie"
                        ],
                        "pt": [
                            "eticamente"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ethnie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ethnic group"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8tnia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u79cd"
                        ],
                        "da": [
                            "etnisk gruppe"
                        ],
                        "es": [
                            "etnia"
                        ],
                        "io": [
                            "rasala grupo"
                        ],
                        "it": [
                            "etnia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0442"
                        ],
                        "mg": [
                            "foko"
                        ],
                        "nl": [
                            "etnie"
                        ],
                        "pl": [
                            "etnos",
                            "grupa etniczna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ethnisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ethnic"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8tnic"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9tnico"
                        ],
                        "io": [
                            "rasala"
                        ],
                        "it": [
                            "etnico"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b\u0442\u0442\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "etnisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "etnic"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e9tnico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "etnisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ethniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnobiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ethnobiology"
                        ],
                        "da": [
                            "etnobiologi"
                        ],
                        "it": [
                            "etnobiologia"
                        ],
                        "no": [
                            "etnobiologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "etnobiologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnobiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnobiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnobotanique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethnobotanik"
                        ],
                        "en": [
                            "ethnobotany"
                        ],
                        "br": [
                            "kenellouzawouriezh"
                        ],
                        "es": [
                            "etnobot\u00e1nica"
                        ],
                        "it": [
                            "etnobotanica"
                        ],
                        "pl": [
                            "etnobotanika"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnobotanique": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnobotaniques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnocide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethnozid"
                        ],
                        "en": [
                            "ethnocide"
                        ],
                        "ca": [
                            "etnocidi"
                        ],
                        "es": [
                            "etnocidio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03ba\u03c4\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03ba\u03c4\u03bf\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u00e9pirt\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "etnocidio"
                        ],
                        "nl": [
                            "etnocide"
                        ],
                        "pt": [
                            "etnoc\u00eddio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnocide": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnocides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}