{
    "ethnogen\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethnogenese"
                        ],
                        "en": [
                            "ethnogenesis"
                        ],
                        "eu": [
                            "etnogenesi"
                        ],
                        "es": [
                            "etnog\u00e9nesis"
                        ],
                        "it": [
                            "etnogenesi"
                        ],
                        "pl": [
                            "etnogeneza"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnogen\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnogen\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ethnography"
                        ],
                        "br": [
                            "tudouriezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u79cd\u5fd7"
                        ],
                        "it": [
                            "etnografia"
                        ],
                        "pl": [
                            "etnografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043d\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1rodopis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnographique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ethnographic"
                        ],
                        "ast": [
                            "etnogr\u00e1ficu",
                            "etnogr\u00e1fica"
                        ],
                        "br": [
                            "tudouriel"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4eba\u79cd\u5fd7\u7684"
                        ],
                        "io": [
                            "etnografiala"
                        ],
                        "it": [
                            "etnografico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnographique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ethnographiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnolinguistique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ethnolinguistics",
                            "cultural linguistics"
                        ],
                        "br": [
                            "kenelyezhoniezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c11\u65cf\u8bed\u8a00\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubbfc\uc871\uc5b8\uc5b4\ud559"
                        ],
                        "it": [
                            "etnolinguistica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c11\u65cf\u8a00\u8a9e\u5b66"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnolinguistique": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnolinguistiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethnologie",
                            "V\u00f6lkerkunde"
                        ],
                        "en": [
                            "ethnology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0623\u0639\u0631\u0627\u0642",
                            "\u0627\u062b\u0646\u0648\u0644\u0648\u062c\u064a\u0627"
                        ],
                        "an": [
                            "etnoloch\u00eda"
                        ],
                        "eu": [
                            "etnologia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u0442\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "bs": [
                            "etnologija"
                        ],
                        "br": [
                            "tudoniezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "etnologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c11\u65cf\u5b66"
                        ],
                        "hr": [
                            "etnologija"
                        ],
                        "da": [
                            "etnologi"
                        ],
                        "es": [
                            "etnolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "etnologio"
                        ],
                        "et": [
                            "etnoloogia"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansatiede"
                        ],
                        "ga": [
                            "eitneola\u00edocht"
                        ],
                        "cy": [
                            "ethnoleg"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10d7\u10dc\u10dd\u10da\u10dd\u10d2\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "tekochaukahakuaaty"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05ea\u05e0\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "io": [
                            "etnologio"
                        ],
                        "id": [
                            "etnologi"
                        ],
                        "it": [
                            "etnologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c11\u65cf\u5b66"
                        ],
                        "kn": [
                            "\u0cb0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044d\u0442\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "lt": [
                            "etnologija"
                        ],
                        "lb": [
                            "ethnologie"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0442\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "etnologi"
                        ],
                        "nl": [
                            "etnologie"
                        ],
                        "no": [
                            "etnologi"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u062a\u0648\u06a9\u0645\u067e\u0648\u0647\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "etnologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "etnologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "etnologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u0442\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "etnol\u00f3gia"
                        ],
                        "sl": [
                            "etnologija"
                        ],
                        "sv": [
                            "etnologi"
                        ],
                        "tl": [
                            "etnolohiya"
                        ],
                        "cs": [
                            "etnologie"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e17\u0e22\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "budunbilim"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0442\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u00e2n t\u1ed9c h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnologue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethnologe",
                            "Ethnologin"
                        ],
                        "en": [
                            "ethnologist"
                        ],
                        "br": [
                            "etnologour",
                            "tudoniour"
                        ],
                        "ca": [
                            "etn\u00f2leg",
                            "etn\u00f2loga"
                        ],
                        "es": [
                            "etn\u00f3logo",
                            "etn\u00f3loga"
                        ],
                        "io": [
                            "etnologiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "etnologo",
                            "etnologa"
                        ],
                        "nl": [
                            "etnoloog",
                            "etnologe"
                        ],
                        "ro": [
                            "etnolog",
                            "etnolog\u0103"
                        ],
                        "sl": [
                            "etnolog",
                            "etnologinja"
                        ],
                        "cs": [
                            "etnolog",
                            "etnolo\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnologue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ethnologues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ethnomusicologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ethnomusicology"
                        ],
                        "br": [
                            "kenelgerzoniezh"
                        ],
                        "es": [
                            "etnomusicolog\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03bd\u03bf\u03bc\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "etnomusicologia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ethnomusicologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "ethnomusicologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9thologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethologie"
                        ],
                        "en": [
                            "ethology"
                        ],
                        "br": [
                            "etologiezh",
                            "milrealoniezh"
                        ],
                        "eo": [
                            "etologio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b7\u03b8\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "etologio"
                        ],
                        "it": [
                            "etologia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u52d5\u7269\u884c\u52d5\u5b66",
                            "\u30a8\u30bd\u30ed\u30b8\u30fc"
                        ],
                        "nl": [
                            "ethologie"
                        ],
                        "ro": [
                            "etologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u1eadp t\u00ednh h\u1ecdc",
                            "phong t\u1ee5c h\u1ecdc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9thologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9thos": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethos"
                        ],
                        "en": [
                            "ethos"
                        ],
                        "ca": [
                            "ethos"
                        ],
                        "es": [
                            "ethos"
                        ],
                        "id": [
                            "etos"
                        ],
                        "it": [
                            "ethos"
                        ],
                        "oc": [
                            "ethos"
                        ],
                        "pl": [
                            "etos"
                        ],
                        "ro": [
                            "etos"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9thyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chimie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethylgruppe"
                        ],
                        "en": [
                            "ethyl"
                        ],
                        "es": [
                            "etilo"
                        ],
                        "it": [
                            "etile"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thyle": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9thyles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9thyl\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ethen",
                            "Ethylen",
                            "\u00c4then",
                            "\u00c4thylen",
                            "Elaylgas",
                            "Etherin",
                            "Acetan"
                        ],
                        "en": [
                            "ethylene",
                            "ethene"
                        ],
                        "es": [
                            "etileno",
                            "eteno"
                        ],
                        "it": [
                            "etene",
                            "etilene",
                            "gas di olefina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043b\u0435\u043d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thyl\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9thyl\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9thylmorphine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mol\u00e9cule opiac\u00e9e",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ethylmorphine",
                            "ethyl morphine",
                            "codethyline",
                            "dionine",
                            "ol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u064a\u062b\u064a\u0644 \u0645\u0648\u0631\u0641\u064a\u0646"
                        ],
                        "fi": [
                            "etyylimorfiini",
                            "oli"
                        ],
                        "hu": [
                            "etilmorfin"
                        ],
                        "no": [
                            "etylmorfin"
                        ],
                        "pl": [
                            "etylomorfina",
                            "dionina",
                            "etylomorfina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043b\u043c\u043e\u0440\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "etylmorfin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9thylotest": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Alcotest",
                            "Alkoholtest"
                        ],
                        "en": [
                            "alcohol test",
                            "alcoholtest",
                            "breathalyzer"
                        ],
                        "fi": [
                            "alkometri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03ba\u03bf\u03c4\u03ad\u03c3\u03c4"
                        ],
                        "it": [
                            "etilometro"
                        ],
                        "pt": [
                            "baf\u00f4metro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u0442\u0435\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0430\u043b\u043a\u043e\u043c\u0435\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "alkoholm\u00e4tare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9thylotest": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9thylotests": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tincelant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sparkling",
                            "scintillating",
                            "twinkling"
                        ],
                        "es": [
                            "brillante"
                        ],
                        "io": [
                            "cintilifanta"
                        ],
                        "ia": [
                            "scintillante"
                        ],
                        "it": [
                            "scintillante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tincelant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tincelants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tincelante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tincelantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tinceler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Briller, jeter des \u00e9clats de lumi\u00e8re.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "glitzern",
                            "funkeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to glitter",
                            "to sparkle"
                        ],
                        "eo": [
                            "sparki",
                            "fajreri"
                        ],
                        "fi": [
                            "kimaltaa",
                            "kiilua",
                            "tuikkia"
                        ],
                        "io": [
                            "cintilifar"
                        ],
                        "nl": [
                            "sprankelen",
                            "zinderen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0440\u043a\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0441\u043a\u0440\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tincelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parcelle incandescente d\u2019un feu.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funke"
                        ],
                        "en": [
                            "spark"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0131\u011f\u0131lc\u0131m"
                        ],
                        "eu": [
                            "txinparta",
                            "inar"
                        ],
                        "ca": [
                            "espurna",
                            "guspira"
                        ],
                        "es": [
                            "chispa",
                            "chispazo",
                            "pavesa"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4kene",
                            "kipin\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c0\u03b9\u03bd\u03b8\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "scintilla"
                        ],
                        "nl": [
                            "vonk"
                        ],
                        "oc": [
                            "beluga"
                        ],
                        "pt": [
                            "fa\u00edsca"
                        ],
                        "ro": [
                            "sc\u00eenteia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Trait de feu qui jaillit des corps \u00e9lectris\u00e9s.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funke"
                        ],
                        "en": [
                            "spark"
                        ],
                        "es": [
                            "chispa",
                            "chispazo"
                        ],
                        "fi": [
                            "s\u00e4kene"
                        ],
                        "oc": [
                            "beluga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "xix\u00eb"
                        ],
                        "da": [
                            "gnist"
                        ],
                        "es": [
                            "chispa",
                            "chispa el\u00e9ctrica"
                        ],
                        "eo": [
                            "sparko"
                        ],
                        "fo": [
                            "neisti",
                            "ravmagnsneisti"
                        ],
                        "fy": [
                            "fonk"
                        ],
                        "gd": [
                            "sradag"
                        ],
                        "io": [
                            "cintilo"
                        ],
                        "nl": [
                            "elektrische vonk",
                            "sprank",
                            "vonk"
                        ],
                        "no": [
                            "gnist"
                        ],
                        "pt": [
                            "centelha"
                        ],
                        "ro": [
                            "sc\u00e2nteia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tincelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tincelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tioler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verk\u00fcmmern"
                        ],
                        "en": [
                            "to etiolate",
                            "fade away"
                        ],
                        "ca": [
                            "se",
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "it": [
                            "appassire",
                            "languire"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen verkommeren",
                            "doen verbleken",
                            "verstompen",
                            "verzwakken",
                            "achteruit gaan",
                            "verkommeren",
                            "verwelken"
                        ],
                        "oc": [
                            "marcir",
                            "passir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tiologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00c4tiologie"
                        ],
                        "en": [
                            "aetiology",
                            "etiology"
                        ],
                        "ca": [
                            "etiologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75c5\u539f\u5b66"
                        ],
                        "es": [
                            "etiolog\u00eda"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d8\u05d9\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "etiol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "etiologio"
                        ],
                        "it": [
                            "etiologia",
                            "eziologia"
                        ],
                        "lt": [
                            "etiologija"
                        ],
                        "nl": [
                            "etiologie"
                        ],
                        "no": [
                            "etiologi",
                            "etiologi"
                        ],
                        "pl": [
                            "etiologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "etiologia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "etiologi"
                        ],
                        "tr": [
                            "etiyoloji"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tiologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tiologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tiologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00e4tiologisch"
                        ],
                        "en": [
                            "etiological"
                        ],
                        "ca": [
                            "etiol\u00f2gic",
                            "etiol\u00f2gica"
                        ],
                        "es": [
                            "etiol\u00f3gico"
                        ],
                        "it": [
                            "eziologico",
                            "etiologico"
                        ],
                        "oc": [
                            "etiologic"
                        ],
                        "sv": [
                            "etiologisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tiologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tiologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Extr\u00eamement maigre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "gaunt"
                        ],
                        "es": [
                            "etico"
                        ],
                        "it": [
                            "etico"
                        ],
                        "nl": [
                            "graatmager"
                        ],
                        "tr": [
                            "ar\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tiquette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "identification d'un produit, d'une personne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "label",
                            "sticker"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "etiqueta"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimilappu",
                            "etiketti"
                        ],
                        "io": [
                            "etiketo"
                        ],
                        "id": [
                            "etiket"
                        ],
                        "it": [
                            "etichette"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u672d",
                            "\u30e9\u30d9\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "etiket"
                        ],
                        "pl": [
                            "etykietka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0440\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "etiketa",
                            "n\u00e1lepka",
                            "\u0161t\u00edtek"
                        ],
                        "tr": [
                            "etiket"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tiquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tiquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "protocole officiel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umgangsformen"
                        ],
                        "en": [
                            "etiquette"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "etiqueta"
                        ],
                        "et": [
                            "etikett"
                        ],
                        "fi": [
                            "etiketti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b8\u03b9\u03bc\u03bf\u03c4\u03c5\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "ceremonio"
                        ],
                        "id": [
                            "etiket"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u793c\u5100\u4f5c\u6cd5"
                        ],
                        "nl": [
                            "etiquette"
                        ],
                        "pl": [
                            "etykieta"
                        ],
                        "pt": [
                            "etiqueta \u00e0 mesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043a\u0435\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "etikettregler"
                        ],
                        "cs": [
                            "etiketa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tiquette": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tiquettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tirement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strecken",
                            "Ausstrecken",
                            "Ausdehnung"
                        ],
                        "en": [
                            "stretching",
                            "stretch"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00e6k\u00f8velse",
                            "forl\u00e6ngelse"
                        ],
                        "es": [
                            "estiramiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "stre\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "venyttely"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u30ec\u30c3\u30c1"
                        ],
                        "nl": [
                            "stretching",
                            "rekken",
                            "strekken"
                        ],
                        "pt": [
                            "alongamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tirement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tirements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tirer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dehnen",
                            "ziehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to stretch"
                        ],
                        "ca": [
                            "estirar"
                        ],
                        "es": [
                            "estirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "etendi"
                        ],
                        "fi": [
                            "venytell\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "stirare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u044e"
                        ],
                        "oc": [
                            "estirar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a intinde",
                            "a alungi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u0442\u044f\u0433\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "protahovat",
                            "natahovat",
                            "roztahovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9toffe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Textile) Tissu de soie, de laine, de coton, etc., dont on fait des habits, dont on recouvre des meubles, etc.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "material",
                            "textile",
                            "cloth"
                        ],
                        "ca": [
                            "drap",
                            "roba",
                            "teixit",
                            "tela"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dtofo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kangas"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043a\u0430\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stoff",
                            "Zeug"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac10"
                        ],
                        "es": [
                            "tela",
                            "tejido",
                            "pa\u00f1o"
                        ],
                        "fo": [
                            "tilfar",
                            "kl\u00e6dnatilfar"
                        ],
                        "gl": [
                            "tea",
                            "tecido",
                            "pano"
                        ],
                        "io": [
                            "stofo"
                        ],
                        "nl": [
                            "stof",
                            "weefsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "materia\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "estofo",
                            "fazenda",
                            "pano",
                            "tecido",
                            "corpo",
                            "subst\u00e2ncia"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguo"
                        ],
                        "cs": [
                            "l\u00e1tka"
                        ],
                        "wa": [
                            "stofe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9toffe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9toffes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9toile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Corps c\u00e9leste brillant",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ster"
                        ],
                        "sq": [
                            "yll"
                        ],
                        "de": [
                            "Stern"
                        ],
                        "en": [
                            "star"
                        ],
                        "ang": [
                            "steorra",
                            "tungol"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u062c\u0645",
                            "\u0646\u062c\u0645\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u057d\u057f\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "ulduz"
                        ],
                        "nds": [
                            "steern"
                        ],
                        "eu": [
                            "izar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "sterenn",
                            "steredenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "estel",
                            "estrella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u661f",
                            "\u661f\u661f"
                        ],
                        "si": [
                            "\u0dc0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcc4"
                        ],
                        "kw": [
                            "steren"
                        ],
                        "hr": [
                            "zvezda",
                            "zvijezda"
                        ],
                        "da": [
                            "stjerne"
                        ],
                        "es": [
                            "estrella"
                        ],
                        "eo": [
                            "stelo"
                        ],
                        "et": [
                            "t\u00e4ht"
                        ],
                        "fo": [
                            "stj\u00f8rna"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hti"
                        ],
                        "fy": [
                            "stjer"
                        ],
                        "gd": [
                            "reul"
                        ],
                        "ga": [
                            "r\u00e9alta"
                        ],
                        "cy": [
                            "serenn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e0\u10e1\u10d9\u10d5\u10da\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf",
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b1\u03c2",
                            "\u03b1\u03c3\u03c4\u03ad\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d5\u05db\u05d1"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillag"
                        ],
                        "io": [
                            "stelo"
                        ],
                        "id": [
                            "bintang"
                        ],
                        "ia": [
                            "stella"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405\u14ea\u14d7\u1546\u140a\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "stjarna"
                        ],
                        "it": [
                            "stella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u661f",
                            "\u6052\u661f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "yenyeli"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u044b\u043b\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "st\u00ear"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e94\u0eb2\u0ea7"
                        ],
                        "la": [
                            "aster",
                            "astrum",
                            "sidus",
                            "stella"
                        ],
                        "lv": [
                            "zvaigzne"
                        ],
                        "ln": [
                            "monzoto"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017evaig\u017ed\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0455\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "bintang"
                        ],
                        "mg": [
                            "kintana"
                        ],
                        "mt": [
                            "ni\u0121ma"
                        ],
                        "mi": [
                            "whet\u016b"
                        ],
                        "nl": [
                            "ster"
                        ],
                        "no": [
                            "stjerne"
                        ],
                        "oc": [
                            "est\u00e8la",
                            "estela"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062a\u0627\u0631\u0627"
                        ],
                        "uz": [
                            "yulduz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u062a\u0627\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwiazda"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrela",
                            "astro",
                            "estrelho"
                        ],
                        "qu": [
                            "chaska"
                        ],
                        "ro": [
                            "stea"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0432\u0438\u0458\u0435\u0437\u0434\u0430",
                            "\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hviezda"
                        ],
                        "sl": [
                            "zvezda"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4rna"
                        ],
                        "sw": [
                            "nyota"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0441\u0438\u0442\u043e\u0440\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "bitu\u00edn",
                            "tal\u00e0"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0439\u043e\u043b\u0434\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u011bzda"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e32\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131ld\u0131z"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdyldyz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0456\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u00f4i sao",
                            "sao"
                        ],
                        "wa": [
                            "sitoele"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e9\u05d8\u05e2\u05e8\u05df"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Forme g\u00e9om\u00e9trique compos\u00e9e de branches",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stern"
                        ],
                        "en": [
                            "star"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrella"
                        ],
                        "es": [
                            "estrella"
                        ],
                        "eo": [
                            "stelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4hti"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e0\u10e1\u10d9\u10d5\u10da\u10d0\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "csillag"
                        ],
                        "io": [
                            "stelo"
                        ],
                        "id": [
                            "bintang"
                        ],
                        "it": [
                            "stella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u661f\u5f62"
                        ],
                        "pl": [
                            "gwiazda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hviezda"
                        ],
                        "sv": [
                            "stj\u00e4rna"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u011bzda"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9toile": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9toiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9toil\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est parsem\u00e9 d\u2019\u00e9toiles.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "starry"
                        ],
                        "az": [
                            "ulduzlu"
                        ],
                        "br": [
                            "stergannek"
                        ],
                        "eo": [
                            "stelplena"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bd\u03b1\u03c3\u03c4\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "stellate"
                        ],
                        "it": [
                            "stellato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04b1\u043b\u0434\u044b\u0437\u0434\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "hv\u011bzdnat\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9toil\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9toil\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9toil\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9toil\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9toiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parsemer d\u2019\u00e9toiles.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sprinkle with stars"
                        ],
                        "it": [
                            "stellare"
                        ],
                        "la": [
                            "stello"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobrir de estrelas"
                        ],
                        "cs": [
                            "pos\u00edt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Stola",
                            "Umh\u00e4ngetuch",
                            "Umhangtuch"
                        ],
                        "en": [
                            "stole"
                        ],
                        "br": [
                            "stol"
                        ],
                        "ca": [
                            "estola"
                        ],
                        "es": [
                            "estola"
                        ],
                        "io": [
                            "stolo"
                        ],
                        "it": [
                            "stola"
                        ],
                        "nl": [
                            "stola"
                        ],
                        "oc": [
                            "estola"
                        ],
                        "pl": [
                            "stu\u0142a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0430\u043d\u0442\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u00f3la"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tole": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9toles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tonnamment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "amazingly",
                            "surprisingly"
                        ],
                        "br": [
                            "eston"
                        ],
                        "oc": [
                            "estonantament"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e5nansv\u00e4rt"
                        ],
                        "wa": [
                            "sbaranmint",
                            "droldimint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tonnant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui \u00e9tonne, qui surprend.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erstaunlich",
                            "verwunderlich"
                        ],
                        "en": [
                            "surprising",
                            "stunning",
                            "astonishing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u062c\u064a\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "eston",
                            "estonus",
                            "souezhus"
                        ],
                        "io": [
                            "astonanta"
                        ],
                        "la": [
                            "mirabilis"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbazend",
                            "wonderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "susprenent",
                            "estonant"
                        ],
                        "pt": [
                            "surpreendente",
                            "extraordin\u00e1rio",
                            "impressionante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e5nande"
                        ],
                        "wa": [
                            "saizixhant",
                            "sbarant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tonnant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tonnants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tonnante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tonnantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tonnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erstaunen",
                            "Verwunderung"
                        ],
                        "en": [
                            "astonishment"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259\u0259cc\u00fcb",
                            "heyr\u0259t"
                        ],
                        "br": [
                            "eston",
                            "souezh"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60ca\u559c"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03ac\u03c0\u03bb\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "astono"
                        ],
                        "it": [
                            "sorpresa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9a5a\u304d"
                        ],
                        "oc": [
                            "estonament"
                        ],
                        "pl": [
                            "niespodzianka",
                            "zaskoczenie"
                        ],
                        "wa": [
                            "sbarmint",
                            "ewaermint"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tonnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tonnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verbaas"
                        ],
                        "de": [
                            "erstaunen"
                        ],
                        "en": [
                            "astonish",
                            "amaze",
                            "stagger",
                            "stun"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259\u0259cc\u00fcbl\u0259ndirm\u0259k"
                        ],
                        "hr": [
                            "za\u010duditi"
                        ],
                        "es": [
                            "asombrar",
                            "admirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "mirigi"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferbaze"
                        ],
                        "io": [
                            "astonar"
                        ],
                        "it": [
                            "sbalordire"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevreemden",
                            "verbazen",
                            "verwonderen"
                        ],
                        "pl": [
                            "zadziwia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "admirar",
                            "atordoar",
                            "estontear"
                        ],
                        "ro": [
                            "a uimi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u0438\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rv\u00e5na"
                        ],
                        "cs": [
                            "divit",
                            "p\u0159ekvapit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "s\u2019\u00e9tonner",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "staunen"
                        ],
                        "da": [
                            "undres"
                        ],
                        "pt": [
                            "se",
                            "se",
                            "se"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0434\u0438\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0443\u0434\u0438\u0432\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sw": [
                            "kustaajabia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9touffant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "benoud",
                            "benouend"
                        ],
                        "de": [
                            "erstickend",
                            "schw\u00fcl",
                            "stickig"
                        ],
                        "en": [
                            "oppressive",
                            "sultry",
                            "airless",
                            "stiffling",
                            "stuffy"
                        ],
                        "az": [
                            "bo\u011fanaq"
                        ],
                        "br": [
                            "tagus"
                        ],
                        "ca": [
                            "sufocant"
                        ],
                        "da": [
                            "kv\u00e6lende"
                        ],
                        "es": [
                            "oprimido",
                            "sofocante"
                        ],
                        "eo": [
                            "aermanka",
                            "sufoka"
                        ],
                        "io": [
                            "sufokanta"
                        ],
                        "it": [
                            "soffocante"
                        ],
                        "nl": [
                            "benauwd",
                            "broeierig",
                            "drukkend",
                            "verstikkend",
                            "zwoel"
                        ],
                        "pt": [
                            "sufocante",
                            "abafado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0448\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9touffant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9touffants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9touffante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9touffantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9touffer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire mourir en arr\u00eatant la respiration",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "onderdruk"
                        ],
                        "de": [
                            "erdrosseln",
                            "ersticken",
                            "erw\u00fcrgen",
                            "ausl\u00f6schen"
                        ],
                        "en": [
                            "to suppress"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056d\u0565\u0572\u0564\u0565\u056c"
                        ],
                        "br": [
                            "mouga\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "acubar",
                            "ofegar",
                            "sufocar",
                            "afogar"
                        ],
                        "da": [
                            "undertrykke",
                            "kv\u00e6le"
                        ],
                        "es": [
                            "sofocar",
                            "ahogar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sufoki"
                        ],
                        "fo": [
                            "k\u00f8va",
                            "kvala"
                        ],
                        "fi": [
                            "tukehduttaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bd\u03af\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "sufokar"
                        ],
                        "it": [
                            "soffocare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04b1\u043d\u0448\u044b\u0493\u0443",
                            "\u0442\u04b1\u043d\u0448\u044b\u049b\u0442\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "fetisandin",
                            "xeniqandin"
                        ],
                        "nl": [
                            "neerslaan",
                            "onderdrukken",
                            "smoren",
                            "verkroppen",
                            "verstikken"
                        ],
                        "pt": [
                            "abafar",
                            "estrangular",
                            "sufocar",
                            "asfixiar",
                            "esganar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0434\u0443\u0448\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "tr": [
                            "bo\u011fmak",
                            "nefesini kesmek",
                            "bunaltmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "stofer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9toupe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Werg",
                            "Hede"
                        ],
                        "en": [
                            "oakum",
                            "tow",
                            "hards"
                        ],
                        "br": [
                            "stoub"
                        ],
                        "co": [
                            "stoppa"
                        ],
                        "da": [
                            "bl\u00e5r"
                        ],
                        "es": [
                            "estopa"
                        ],
                        "fi": [
                            "rive"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03bf\u03c5\u03c0\u03af"
                        ],
                        "it": [
                            "capecchio"
                        ],
                        "nl": [
                            "werk",
                            "hede"
                        ],
                        "pl": [
                            "paku\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "estopa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043b\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0447\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "bl\u00e5nor"
                        ],
                        "cs": [
                            "koudel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9toupe": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9toupes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tourderie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "mindedness"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpripensa\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03ba\u03b5\u03c8\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "senreflektajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ondoordachte daad"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tourderie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tourderies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tourdi": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui agit sans r\u00e9flexion.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "un\u00fcberlegt",
                            "hirnlos",
                            "leichtsinnig"
                        ],
                        "en": [
                            "rash"
                        ],
                        "br": [
                            "avelek",
                            "avelet"
                        ],
                        "da": [
                            "uvidende"
                        ],
                        "es": [
                            "descuidado"
                        ],
                        "eo": [
                            "senpripensa",
                            "sencerba",
                            "neatenta"
                        ],
                        "io": [
                            "senreflekta"
                        ],
                        "it": [
                            "distratto",
                            "sbadato",
                            "sventato"
                        ],
                        "nl": [
                            "aalwaardig",
                            "aalwarig",
                            "gedachteloos",
                            "onbedachtzaam",
                            "onnadenkend",
                            "hersenloos",
                            "achteloos"
                        ],
                        "pl": [
                            "bezmy\u015blny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0431\u0440\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sw": [
                            "pumbaa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tourdi": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tourdis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9tourdie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tourdies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tourdir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "daze",
                            "stun",
                            "dumbfound",
                            "tire",
                            "wear out"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e",
                            "\u0635\u0639\u0642",
                            "\u0627\u0630\u0647\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "atordir"
                        ],
                        "da": [
                            "bed\u00f8ve",
                            "lamme"
                        ],
                        "es": [
                            "aturdir"
                        ],
                        "eo": [
                            "svenbati"
                        ],
                        "it": [
                            "stordire"
                        ],
                        "pt": [
                            "atordoar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u043b\u0443\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tourdissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet ou proc\u00e9d\u00e9 destin\u00e9 \u00e0 \u00e9tourdir.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bet\u00e4ubung"
                        ],
                        "en": [
                            "stunning"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0437\u0430\u0448\u0435\u043c\u0435\u0442\u044f\u0432\u0430\u043d\u0435"
                        ],
                        "es": [
                            "aturdimiento"
                        ],
                        "et": [
                            "uimastamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "tainnuttamisella"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e1b\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "stordimento"
                        ],
                        "lv": [
                            "apdullin\u0101\u0161ana"
                        ],
                        "lt": [
                            "svaiginimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedwelmen"
                        ],
                        "pl": [
                            "og\u0142uszanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "atordoamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "asomare"
                        ],
                        "sk": [
                            "omr\u00e1\u010denie"
                        ],
                        "sl": [
                            "omamljanje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tourdissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tourdissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tourneau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sturnus"
                        ],
                        "sq": [
                            "gargulli"
                        ],
                        "de": [
                            "Star"
                        ],
                        "en": [
                            "starling"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0631\u0632\u0648\u0631",
                            "\u0632\u0631\u0632\u0631"
                        ],
                        "nds": [
                            "Spree"
                        ],
                        "eu": [
                            "arabazozo",
                            "txori"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0448\u043f\u0430\u043a"
                        ],
                        "bs": [
                            "\u010dvorak"
                        ],
                        "br": [
                            "dred",
                            "tred"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "estornell"
                        ],
                        "co": [
                            "sturnellu"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dvorak"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6r"
                        ],
                        "es": [
                            "estornino"
                        ],
                        "eo": [
                            "sturno"
                        ],
                        "et": [
                            "kuldnokk"
                        ],
                        "fo": [
                            "stari"
                        ],
                        "fi": [
                            "kottarainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "protter"
                        ],
                        "gd": [
                            "druid"
                        ],
                        "ga": [
                            "druid"
                        ],
                        "gl": [
                            "estorni\u00f1o"
                        ],
                        "cy": [
                            "drudwen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b1\u03c1\u03cc\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "hsb": [
                            "\u0161k\u00f3rc"
                        ],
                        "hu": [
                            "sereg\u00e9ly"
                        ],
                        "io": [
                            "sturno"
                        ],
                        "is": [
                            "stari"
                        ],
                        "it": [
                            "storno"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u0493\u0430\u0439"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0447\u044b\u0439\u044b\u0440\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "sturnus"
                        ],
                        "lv": [
                            "m\u0101jas strazds"
                        ],
                        "lt": [
                            "varn\u0117nas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043a\u043e\u043b\u043e\u0432\u0440\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "mt": [
                            "sturnell"
                        ],
                        "nl": [
                            "spreeuw"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00e6r"
                        ],
                        "oc": [
                            "estorn\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpak"
                        ],
                        "pt": [
                            "estorninho"
                        ],
                        "ro": [
                            "graur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0447\u0432\u043e\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161korec"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161korec"
                        ],
                        "sv": [
                            "stare"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0441\u044b\u0435\u0440\u0447\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161pa\u010dek"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131\u011fyrc\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "sar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u043f\u0430\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tourneau": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tourneaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9trange": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est en dehors de l\u2019ordre, de l\u2019usage commun\u00a0; qui est singulier, extraordinaire.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eienaardig"
                        ],
                        "de": [
                            "seltsam",
                            "sonderbar",
                            "merkw\u00fcrdig",
                            "befremdend",
                            "kurios",
                            "wunderlich"
                        ],
                        "en": [
                            "strange",
                            "odd",
                            "peculiar",
                            "curious",
                            "eccentric",
                            "weird",
                            "queer"
                        ],
                        "az": [
                            "q\u0259rib\u0259"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrany"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u597d\u5947",
                            "\u5947\u602a",
                            "\u53e4\u602a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud638\uae30",
                            "\uae30\uad34"
                        ],
                        "da": [
                            "gal",
                            "s\u00e6r",
                            "tosset",
                            "underlig"
                        ],
                        "es": [
                            "extra\u00f1o",
                            "raro"
                        ],
                        "eo": [
                            "stranga"
                        ],
                        "fo": [
                            "serur",
                            "egin",
                            "l\u00f8gin"
                        ],
                        "fi": [
                            "kummallinen"
                        ],
                        "fy": [
                            "frjemd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03be\u03b5\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "stranja"
                        ],
                        "is": [
                            "skr\u00fdtinn",
                            "vitlaus"
                        ],
                        "it": [
                            "strano",
                            "bizzaro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u597d\u5947",
                            "\u5947\u602a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0456\u0440\u0442\u04af\u0440\u043b\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "eigenaardig",
                            "gek",
                            "raar",
                            "vreemd",
                            "vreemdsoortig",
                            "wonderlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "gal",
                            "rar",
                            "spr\u00f8"
                        ],
                        "oc": [
                            "estranh"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziwny"
                        ],
                        "pt": [
                            "estranho",
                            "esquisito",
                            "exc\u00eantrico",
                            "caprichoso",
                            "singular",
                            "original"
                        ],
                        "ro": [
                            "ciudat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u0447\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0432\u0435\u0440\u0445\u044a\u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u0433\u0430\u0434\u043e\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "egendomlig",
                            "m\u00e4rkv\u00e4rdig"
                        ],
                        "tr": [
                            "acayip"
                        ],
                        "vi": [
                            "k\u1ef3 qu\u00e1i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9trange": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tranges": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9trangement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "strangely"
                        ],
                        "ca": [
                            "estranyament"
                        ],
                        "es": [
                            "extra\u00f1amente"
                        ],
                        "it": [
                            "stranamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "vreemd"
                        ],
                        "oc": [
                            "estranhament"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tranger": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui vient de l\u2019ext\u00e9rieur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fremd"
                        ],
                        "en": [
                            "stranger",
                            "extraneous"
                        ],
                        "da": [
                            "fremmed"
                        ],
                        "eo": [
                            "fremda"
                        ],
                        "gl": [
                            "estranxeiro"
                        ],
                        "io": [
                            "stranjera"
                        ],
                        "it": [
                            "estraneo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u0442\u0435\u043d",
                            "\u0431\u04e9\u0433\u0434\u0435"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u0631\u062f\u06cc\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "obcy"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4mling"
                        ],
                        "cs": [
                            "ciz\u00ed",
                            "cizineck\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est d'une autre nation, qui vient d\u2019un autre pays.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausl\u00e4ndisch",
                            "Fremdsprache"
                        ],
                        "en": [
                            "alien",
                            "foreign"
                        ],
                        "az": [
                            "xarici"
                        ],
                        "br": [
                            "estra\u00f1jour",
                            "estren"
                        ],
                        "ca": [
                            "estranger"
                        ],
                        "es": [
                            "extranjero",
                            "forastero"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterlanda"
                        ],
                        "ga": [
                            "eachtrannach"
                        ],
                        "gl": [
                            "estranxeiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03b4\u03b1\u03c0\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "exterlanda"
                        ],
                        "id": [
                            "asing"
                        ],
                        "it": [
                            "straniero"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0442",
                            "\u0448\u0435\u0442\u0435\u043b\u0434\u0456\u043a"
                        ],
                        "mt": [
                            "aljeni"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenlands"
                        ],
                        "pl": [
                            "zagraniczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrangeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103in"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anderstalig",
                            "vreemd"
                        ],
                        "sq": [
                            "huaj"
                        ],
                        "en": [
                            "indifferent",
                            "outside",
                            "stranger",
                            "foreign"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6lfremede"
                        ],
                        "ca": [
                            "ali\u00e8",
                            "estranger",
                            "estrany",
                            "foraster"
                        ],
                        "da": [
                            "fremmed"
                        ],
                        "es": [
                            "extranjero",
                            "forastero",
                            "extra\u00f1o"
                        ],
                        "fo": [
                            "fremmandur"
                        ],
                        "fi": [
                            "vieras"
                        ],
                        "fy": [
                            "frjemd"
                        ],
                        "id": [
                            "asing"
                        ],
                        "la": [
                            "advena",
                            "allophylus",
                            "hospitus"
                        ],
                        "ms": [
                            "asing"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenlands",
                            "onwennig",
                            "vreemd"
                        ],
                        "no": [
                            "fremmed"
                        ],
                        "pt": [
                            "alien\u00edgena",
                            "estrangeiro",
                            "estranho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u0440\u0443\u0431\u0435\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0447\u0443\u0436\u0434\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4mmande"
                        ],
                        "sw": [
                            "a kigeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tranger": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9trangers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9trang\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9trang\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne en provenance d\u2019une ville, d\u2019une r\u00e9gion ou d\u2019un pays diff\u00e9rent",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fremder",
                            "Ausl\u00e4nder"
                        ],
                        "en": [
                            "foreigner",
                            "stranger"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzerritar",
                            "arrotz"
                        ],
                        "br": [
                            "diavaeziad",
                            "estra\u00f1jour",
                            "estren"
                        ],
                        "ca": [
                            "foraster",
                            "estranger"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u56fd\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ubc29\uc778"
                        ],
                        "es": [
                            "forastero",
                            "extranjero"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterlandano",
                            "alilandulo"
                        ],
                        "ga": [
                            "eachtrannach"
                        ],
                        "gl": [
                            "estranxeiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03b4\u03b1\u03c0\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5916\u56fd\u4eba"
                        ],
                        "la": [
                            "aliegenus"
                        ],
                        "ln": [
                            "mob\u00fatu",
                            "mopaya",
                            "mo\u00fata"
                        ],
                        "mg": [
                            "vahiny"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenlander",
                            "vreemdeling"
                        ],
                        "pl": [
                            "obcy",
                            "obcokrajowiec",
                            "cudzoziemiec",
                            "etran\u017cer"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u0446",
                            "\u0447\u0443\u0436\u0435\u0437\u0435\u043c\u0435\u0446",
                            "\u0438\u043d\u043e\u0437\u0435\u043c\u0435\u0446",
                            "\u043d\u0435\u0437\u0434\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizinec"
                        ],
                        "tr": [
                            "ecnebi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personne qui n\u2019appartient pas \u00e0 une famille, un groupe social\u2026",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outsider",
                            "alien"
                        ],
                        "ca": [
                            "ali\u00e8",
                            "estrany"
                        ],
                        "es": [
                            "ajeno",
                            "extra\u00f1o"
                        ],
                        "gl": [
                            "alleo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3088\u305d\u8005"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0436\u043e\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "anderlander"
                        ],
                        "da": [
                            "udl\u00e6nding"
                        ],
                        "es": [
                            "extranjero"
                        ],
                        "fy": [
                            "b\u00fbtenlanner",
                            "\u00fatlanner"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fatlendingur"
                        ],
                        "it": [
                            "forestiere"
                        ],
                        "la": [
                            "advena",
                            "barbarus"
                        ],
                        "ms": [
                            "orang asing"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenlander"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrangeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103in"
                        ],
                        "sv": [
                            "fr\u00e4mmande",
                            "utl\u00e4nning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tranger": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9trangers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des villes et des pays diff\u00e9rents de celui du locuteur.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausland",
                            "Fremde"
                        ],
                        "en": [
                            "abroad"
                        ],
                        "eu": [
                            "atzerri"
                        ],
                        "br": [
                            "vro"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulkomaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "estranxeiro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0435\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenland"
                        ],
                        "pl": [
                            "obczyzna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9trang\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausl\u00e4nderin"
                        ],
                        "br": [
                            "estra\u00f1jourez"
                        ],
                        "it": [
                            "straniera"
                        ],
                        "mg": [
                            "vahiny"
                        ],
                        "pl": [
                            "cudzoziemka"
                        ],
                        "cs": [
                            "cizinka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9trang\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9trang\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tranget\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Caract\u00e8re d\u2019\u00eatre \u00e9trange",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "strangeness",
                            "oddness"
                        ],
                        "br": [
                            "iskister",
                            "iskisted"
                        ],
                        "eo": [
                            "strangeco"
                        ],
                        "ga": [
                            "aduaine",
                            "aeracht\u00falacht"
                        ],
                        "io": [
                            "stranjeso"
                        ],
                        "it": [
                            "stranezza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5947\u5999\u3055"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tranget\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tranget\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tranglement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strangulierung"
                        ],
                        "en": [
                            "strangulation",
                            "strangling"
                        ],
                        "br": [
                            "tag"
                        ],
                        "da": [
                            "kv\u00e6lning"
                        ],
                        "io": [
                            "strangulo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tranglement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tranglements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9trangler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Serrer \u00e0 la gorge de mani\u00e8re \u00e0 faire perdre la respiration ou m\u00eame la vie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "w\u00fcrgen",
                            "erdrosseln",
                            "drosseln"
                        ],
                        "en": [
                            "strangle"
                        ],
                        "da": [
                            "kv\u00e6le",
                            "strangulere"
                        ],
                        "eo": [
                            "strangoli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03b3\u03b3\u03b1\u03bb\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuristaa"
                        ],
                        "io": [
                            "strangular"
                        ],
                        "it": [
                            "strangolare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u043b\u0493\u044b\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "strangulare"
                        ],
                        "nl": [
                            "wurgen"
                        ],
                        "no": [
                            "kvele"
                        ],
                        "pt": [
                            "asfixiar",
                            "estrangular"
                        ],
                        "sv": [
                            "strypa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9trave": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vordersteven",
                            "Vorsteven"
                        ],
                        "en": [
                            "stem"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0624\u062c\u0624"
                        ],
                        "br": [
                            "staon"
                        ],
                        "ca": [
                            "roda de proa"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00e6vn",
                            "bov"
                        ],
                        "es": [
                            "roda de proa"
                        ],
                        "et": [
                            "v\u00f6\u00f6rit\u00e4\u00e4v"
                        ],
                        "fo": [
                            "stevni"
                        ],
                        "fi": [
                            "stevkeulavannas",
                            "kokkapuu",
                            "steevi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b5\u03af\u03c1\u03b1"
                        ],
                        "is": [
                            "stefni"
                        ],
                        "it": [
                            "dritto di prua",
                            "ruota di prua"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorsteven"
                        ],
                        "no": [
                            "stevn",
                            "stamn",
                            "framstamn"
                        ],
                        "oc": [
                            "estrava"
                        ],
                        "ro": [
                            "etrav\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u0448\u0442\u0435\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rst\u00e4v",
                            "st\u00e4v",
                            "st\u00e6f"
                        ],
                        "tr": [
                            "bodoslama",
                            "ba\u015f bodoslama"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u0448\u0442\u0435\u0432\u0435\u043d\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9trave": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9traves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00eatre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Copule",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "wees",
                            "is"
                        ],
                        "sq": [
                            "jam"
                        ],
                        "de": [
                            "sein"
                        ],
                        "en": [
                            "be"
                        ],
                        "ang": [
                            "beon",
                            "wesan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0627\u0646",
                            "\u064a\u0643\u0648\u0646"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056c\u056b\u0576\u0565\u056c"
                        ],
                        "az": [
                            "im\u0259k",
                            "olmaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "da",
                            "izan"
                        ],
                        "bs": [
                            "biti"
                        ],
                        "br": [
                            "beza\u00f1",
                            "bout"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "ser",
                            "\u00e9sser",
                            "estar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u662f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc774\ub2e4",
                            "\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "biti"
                        ],
                        "da": [
                            "v\u00e6re"
                        ],
                        "es": [
                            "ser",
                            "estar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esti"
                        ],
                        "et": [
                            "olema"
                        ],
                        "fo": [
                            "vera"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla"
                        ],
                        "fy": [
                            "syn",
                            "w\u00eaze"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00ed"
                        ],
                        "cy": [
                            "bod"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10dd\u10e4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "lenni"
                        ],
                        "io": [
                            "esar"
                        ],
                        "id": [
                            "ada"
                        ],
                        "ia": [
                            "esser",
                            "ser"
                        ],
                        "ie": [
                            "esser"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1405"
                        ],
                        "is": [
                            "vera"
                        ],
                        "it": [
                            "essere",
                            "stare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3060",
                            "\u3067\u3059"
                        ],
                        "ku": [
                            "b\u00fbn"
                        ],
                        "la": [
                            "sum"
                        ],
                        "lv": [
                            "b\u016bt"
                        ],
                        "lt": [
                            "b\u016bti"
                        ],
                        "lb": [
                            "sinn"
                        ],
                        "mt": [
                            "kien"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijn"
                        ],
                        "no": [
                            "v\u00e6re"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e8sser",
                            "\u00e8stre",
                            "estar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0648\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "by\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "intransitif ser",
                            "existir",
                            "estar",
                            "copular ser",
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "a fi",
                            "a sta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "\u00e8ssiri"
                        ],
                        "sk": [
                            "by\u0165"
                        ],
                        "sl": [
                            "biti"
                        ],
                        "sv": [
                            "vara"
                        ],
                        "sw": [
                            "kuwa"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u00fdt"
                        ],
                        "tr": [
                            "olmak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e0"
                        ],
                        "vo": [
                            "bin\u00f6n"
                        ],
                        "wa": [
                            "esse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Se trouver dans une location, une situation",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sein"
                        ],
                        "en": [
                            "be"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u062f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc788\ub2e4"
                        ],
                        "ie": [
                            "trovar se"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u308b",
                            "\u3042\u308b"
                        ],
                        "sv": [
                            "vara",
                            "finnas"
                        ],
                        "wa": [
                            "esse"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Auxiliaire passif",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sein"
                        ],
                        "en": [
                            "be"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u88ab"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub418\ub2e4",
                            "\ubc1b\ub2e4",
                            "\ub2f9\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3055\u308c\u308b",
                            "\u308c\u308b",
                            "\u3089\u308c\u308b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wesen"
                        ],
                        "en": [
                            "existence",
                            "being"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u0648\u062f",
                            "\u0643\u0627\u0626\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259xluq"
                        ],
                        "ca": [
                            "ser",
                            "\u00e9sser"
                        ],
                        "es": [
                            "ser"
                        ],
                        "eo": [
                            "esta\u0135o",
                            "estulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "oleva",
                            "olio",
                            "io",
                            "i\u00f6"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03af\u03bd\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e9t"
                        ],
                        "io": [
                            "existo"
                        ],
                        "it": [
                            "essere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u751f\u7269",
                            "\u5b58\u5728"
                        ],
                        "nl": [
                            "wezen"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e9sser"
                        ],
                        "pl": [
                            "byt"
                        ],
                        "pt": [
                            "ser",
                            "estar"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4sen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9treindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Resserrer, serrer.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "embrace",
                            "hug"
                        ],
                        "br": [
                            "starda\u00f1",
                            "strizha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "estr\u00e8nyer"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0109irka\u016dbraki"
                        ],
                        "fi": [
                            "syleill\u00e4"
                        ],
                        "pt": [
                            "abra\u00e7ar",
                            "apertar"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u00e2nge"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9treinte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Umarmung"
                        ],
                        "en": [
                            "embrace",
                            "hug"
                        ],
                        "es": [
                            "abrazo"
                        ],
                        "fi": [
                            "halaus",
                            "hali"
                        ],
                        "io": [
                            "embraco"
                        ],
                        "it": [
                            "abbraccio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0448\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0443\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "omarming"
                        ],
                        "pt": [
                            "abra\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u044f\u0442\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0431\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "objatie"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u043e\u043b\u0430\u0447",
                            "\u043a\u043e\u0447\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "objet\u00ed"
                        ],
                        "tk": [
                            "gujak"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9treinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9treintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9trier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1 - Appui du cavalier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steigb\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "stirrup"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0643\u0627\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "estribu"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u044d\u043c\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "stleug"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrep"
                        ],
                        "co": [
                            "staffa"
                        ],
                        "es": [
                            "estribo"
                        ],
                        "eo": [
                            "piedingo"
                        ],
                        "io": [
                            "estribo"
                        ],
                        "it": [
                            "staffa"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u0437\u0435\u04a3\u0433\u0456"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04af\u0437\u04e9\u04a3\u0433\u04af"
                        ],
                        "la": [
                            "stapes"
                        ],
                        "pl": [
                            "strzemi\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "estribo"
                        ],
                        "ro": [
                            "scar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d",
                            "stremen"
                        ],
                        "sk": [
                            "strme\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "streme"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u04e9\u0437\u04d9\u04a3\u0433\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u0159men"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00fczengi"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fcze\u0148\u0148i"
                        ],
                        "wa": [
                            "str\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "5 - Os de l\u2019oreille interne",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Steigb\u00fcgel"
                        ],
                        "en": [
                            "stirrup",
                            "stapes"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrep"
                        ],
                        "es": [
                            "estribo"
                        ],
                        "io": [
                            "estribo"
                        ],
                        "no": [
                            "stigb\u00f8yle"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "str\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9trier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9triers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9trille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "brosse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Striegel"
                        ],
                        "en": [
                            "currycomb",
                            "curry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u062c\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "orrazi",
                            "karatoxa"
                        ],
                        "br": [
                            "skrivell"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0441\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "estr\u00edjol",
                            "rascador"
                        ],
                        "da": [
                            "strigle"
                        ],
                        "es": [
                            "almohaza"
                        ],
                        "fi": [
                            "suka"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgrafell"
                        ],
                        "it": [
                            "striglia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Strigel"
                        ],
                        "nl": [
                            "roskam"
                        ],
                        "no": [
                            "strigle"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0634\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "zgrzeb\u0142o"
                        ],
                        "ro": [
                            "tesala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u010desalo"
                        ],
                        "sv": [
                            "ryktskrapa"
                        ],
                        "cs": [
                            "h\u0159eblo"
                        ],
                        "tr": [
                            "ka\u015fa\u011f\u0131"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043a\u0440\u0435\u0431\u043d\u0438\u0446\u044f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "crabe",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Necora puber"
                        ],
                        "de": [
                            "Samtkrabbe",
                            "Teufelskrabbe",
                            "Wollige Schwimmkrabbe"
                        ],
                        "en": [
                            "velvet crab",
                            "devil crab"
                        ],
                        "ast": [
                            "andarica",
                            "pia\u00f1a"
                        ],
                        "eu": [
                            "nekora",
                            "txamarra"
                        ],
                        "br": [
                            "silio\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "cranc vermell",
                            "cranc roig"
                        ],
                        "es": [
                            "n\u00e9cora"
                        ],
                        "ga": [
                            "luaineach\u00e1n"
                        ],
                        "gl": [
                            "n\u00e9cora",
                            "navalleira"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00e1rsonyr\u00e1k"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluwelen zwemkrab"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00f8yelskrabbe"
                        ],
                        "pt": [
                            "navalheira"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7alpara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9trille": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9trilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9triller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Frotter, nettoyer avec l\u2019\u00e9trille.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "striegeln"
                        ],
                        "en": [
                            "groom",
                            "currycomb"
                        ],
                        "br": [
                            "skrivella\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "estrijolar"
                        ],
                        "eo": [
                            "strigli"
                        ],
                        "oc": [
                            "estrilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u021bes\u0103la"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrapa",
                            "rykta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9troit": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "De petite largeur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eng",
                            "schmal",
                            "knapp"
                        ],
                        "en": [
                            "narrow",
                            "strait",
                            "slim"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u064a\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "dar"
                        ],
                        "eu": [
                            "estu",
                            "hertsi",
                            "hersi"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "enk"
                        ],
                        "ca": [
                            "estret"
                        ],
                        "es": [
                            "estrecho"
                        ],
                        "eo": [
                            "mallar\u011da"
                        ],
                        "gl": [
                            "estreito"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d8\u10ec\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "id": [
                            "sempit",
                            "picik"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14a5\u146d\u1466\u1450\u1585",
                            "\u14a5\u146d\u152a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "stretto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "eng",
                            "nauw",
                            "smal"
                        ],
                        "oc": [
                            "estrech",
                            "estreit"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105ski"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eengust"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5ng",
                            "sn\u00e4v",
                            "smal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fazk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "dar"
                        ],
                        "tk": [
                            "dar",
                            "insiz"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) (Familier) Qualifie une personne dont les vues, les id\u00e9es ont peu d\u2019\u00e9tendue\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "engstirnig",
                            "beschr\u00e4nkt"
                        ],
                        "en": [
                            "minded",
                            "witted",
                            "minded",
                            "minded",
                            "parochial",
                            "bigoted",
                            "insular",
                            "contracted"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "eo": [
                            "mensbarita"
                        ],
                        "id": [
                            "picik"
                        ],
                        "nl": [
                            "bekrompen"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5ng"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Restreint\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beschr\u00e4nkt",
                            "limitiert",
                            "eingegrenzt"
                        ],
                        "en": [
                            "restricted"
                        ],
                        "nl": [
                            "beperkt"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4ra"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6zel"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Intime\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "innig",
                            "intim",
                            "tiefgehend"
                        ],
                        "en": [
                            "intimate",
                            "profound",
                            "deep",
                            "close",
                            "sincere"
                        ],
                        "eo": [
                            "intima"
                        ],
                        "nl": [
                            "innig",
                            "eng"
                        ],
                        "sv": [
                            "innerlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "samimi",
                            "\u00f6zel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9troit": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9troits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9troite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9troites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9troitement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "in a cramped",
                            "closely",
                            "strictly",
                            "narrowly",
                            "tightly"
                        ],
                        "eu": [
                            "estuki"
                        ],
                        "es": [
                            "estrechamente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b5\u03bd\u03ac"
                        ],
                        "it": [
                            "strettamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "eng"
                        ],
                        "oc": [
                            "estrechamen"
                        ],
                        "pt": [
                            "proximamente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u0441\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u011bsn\u011b",
                            "\u00fazce"
                        ],
                        "wa": [
                            "sitreutmain"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9troitesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Enge",
                            "Knappheit"
                        ],
                        "en": [
                            "closeness"
                        ],
                        "br": [
                            "enkter"
                        ],
                        "es": [
                            "estrechez"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c4\u03b5\u03bd\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "streteso",
                            "strikteso"
                        ],
                        "id": [
                            "keciutan"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u0434\u044b\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5nghet"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0430\u0440\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "tk": [
                            "darlyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9troitesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9troitesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aa"
                        ],
                        "en": [
                            "turd",
                            "scat"
                        ],
                        "it": [
                            "stronzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "drol",
                            "stront"
                        ],
                        "ro": [
                            "c\u0103cat",
                            "c\u0103ca\u021bi",
                            "c\u0103caturi"
                        ],
                        "wa": [
                            "stron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tron": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9trons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Au pluriel) Instruction scolaire.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Studium"
                        ],
                        "fi": [
                            "opinto"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u043a\u0443\u0443"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043a\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011frenim"
                        ],
                        "tk": [
                            "okuw"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcro",
                            "Et\u00fcde",
                            "Forschung",
                            "Kanzlei",
                            "Lernen",
                            "Praxis",
                            "Studie",
                            "Studienzeit",
                            "Studium"
                        ],
                        "en": [
                            "study",
                            "study",
                            "etude",
                            "attention"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0631\u0627\u0633\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "estudi"
                        ],
                        "es": [
                            "estudio"
                        ],
                        "eo": [
                            "studado"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkielma",
                            "etydi",
                            "lukusali",
                            "ty\u00f6huone"
                        ],
                        "io": [
                            "studio"
                        ],
                        "it": [
                            "studio"
                        ],
                        "nl": [
                            "studie"
                        ],
                        "oc": [
                            "estudi"
                        ],
                        "pt": [
                            "estudo"
                        ],
                        "ro": [
                            "studiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043a\u0430\u0431\u0438\u043d\u0435\u0442",
                            "\u044d\u0442\u044e\u0434",
                            "\u0443\u0447\u0451\u0431\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "sit\u00fbd",
                            "s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tude": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tudiant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne \u00e9tudiant \u00e0 l\u2019universit\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "student"
                        ],
                        "sq": [
                            "student"
                        ],
                        "de": [
                            "Student",
                            "Studierende"
                        ],
                        "en": [
                            "student",
                            "academic",
                            "scholar",
                            "undergraduate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0627\u0644\u0628"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259l\u0259b\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikasle",
                            "ikaska"
                        ],
                        "ca": [
                            "estudiant"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u751f"
                        ],
                        "da": [
                            "student"
                        ],
                        "es": [
                            "estudiante",
                            "alumno"
                        ],
                        "eo": [
                            "akademiulo",
                            "studento"
                        ],
                        "fi": [
                            "opiskelija"
                        ],
                        "fy": [
                            "studint"
                        ],
                        "cy": [
                            "myfyriwr"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "di\u00e1k"
                        ],
                        "io": [
                            "studento"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u14d5\u14d0\u14c2\u140a\u1546\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "studente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u5b66\u751f",
                            "\u5b66\u751f",
                            "\u7559\u5b66\u751f"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015fagirt",
                            "suxte",
                            "qutab\u00ee",
                            "xwendekar",
                            "telebe",
                            "f\u00earber",
                            "h\u00eenber"
                        ],
                        "ln": [
                            "moy\u00e9koli"
                        ],
                        "ms": [
                            "pelajar"
                        ],
                        "nl": [
                            "student"
                        ],
                        "no": [
                            "student",
                            "student"
                        ],
                        "oc": [
                            "estudiant"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0646\u0634\u062c\u0648",
                            "\u062f\u0627\u0646\u0634 \u0622\u0645\u0648\u0632",
                            "\u0645\u062d\u0635\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "student"
                        ],
                        "pt": [
                            "acad\u00eamico",
                            "estudante",
                            "universit\u00e1rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "student"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161tudent"
                        ],
                        "sv": [
                            "student"
                        ],
                        "cs": [
                            "student",
                            "studentka"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e19"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011frenci"
                        ],
                        "vi": [
                            "sinh vi\u00ean"
                        ],
                        "zu": [
                            "isitshudeni"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tudiant": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tudiants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tudiante": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme qui \u00e9tudie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Studentin",
                            "Studierende"
                        ],
                        "en": [
                            "student",
                            "studentess"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "es": [
                            "estudiante"
                        ],
                        "eo": [
                            "studentino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "mahasiswi"
                        ],
                        "it": [
                            "studentessa",
                            "studente"
                        ],
                        "nl": [
                            "studente"
                        ],
                        "oc": [
                            "estudianta"
                        ],
                        "pt": [
                            "estudante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0443\u0434\u0435\u043d\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161tudentka"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u0161tudentka"
                        ],
                        "cs": [
                            "studentka"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1eef sinh vi\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tudiante": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tudiantes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tudier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019appliquer \u00e0 acqu\u00e9rir des connaissances ou des capacit\u00e9s dans un domaine d\u00e9termin\u00e9",
                    "translations": {
                        "az": [
                            "oxumaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "ikasi"
                        ],
                        "es": [
                            "estudiar"
                        ],
                        "id": [
                            "mempelajari"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u4e60"
                        ],
                        "pt": [
                            "estudar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "studera"
                        ],
                        "tr": [
                            "okumak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire ses \u00e9tudes, suivre des cours",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "studieren"
                        ],
                        "en": [
                            "study"
                        ],
                        "es": [
                            "estudiar"
                        ],
                        "id": [
                            "kuliah"
                        ],
                        "it": [
                            "studiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u049b\u0443"
                        ],
                        "mg": [
                            "miantra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b66\u4e60"
                        ],
                        "nl": [
                            "studeren"
                        ],
                        "no": [
                            "studere"
                        ],
                        "pl": [
                            "uczy\u0107 si\u0119"
                        ],
                        "pt": [
                            "estudar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "studera"
                        ],
                        "cs": [
                            "studovat"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019exercer, s\u2019appliquer \u00e0 apprendre une science, un art, \u00e0 comprendre un auteur, \u00e0 conna\u00eetre toutes les circonstances d\u2019une affaire, les causes d\u2019un ph\u00e9nom\u00e8ne...",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "study"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6yr\u0259nm\u0259k",
                            "ara\u015fd\u0131rmaq"
                        ],
                        "no": [
                            "studere"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "studera"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6\u011frenmek",
                            "okumak"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "studeer"
                        ],
                        "de": [
                            "studieren"
                        ],
                        "en": [
                            "study"
                        ],
                        "br": [
                            "studial",
                            "studia\u00f1",
                            "studii\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "estudiar"
                        ],
                        "da": [
                            "studere"
                        ],
                        "es": [
                            "estudiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "studi"
                        ],
                        "fo": [
                            "lesa",
                            "studera",
                            "granska",
                            "kanna"
                        ],
                        "fi": [
                            "opiskella"
                        ],
                        "fy": [
                            "studearje"
                        ],
                        "io": [
                            "studiar"
                        ],
                        "it": [
                            "sviscerare",
                            "studiare"
                        ],
                        "ms": [
                            "mempelajari"
                        ],
                        "nl": [
                            "studeren",
                            "bestuderen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0631\u0633 \u062e\u0648\u0627\u0646\u062f\u0646",
                            "\u062a\u062d\u0635\u06cc\u0644 \u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "studiowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "estudar",
                            "preparar"
                        ],
                        "ro": [
                            "studia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0443\u0447\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "studera"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1ral"
                        ],
                        "zu": [
                            "funda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9tui": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "contenant",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Etui"
                        ],
                        "en": [
                            "case",
                            "etui"
                        ],
                        "az": [
                            "futlyar"
                        ],
                        "eu": [
                            "estutxe"
                        ],
                        "da": [
                            "etui"
                        ],
                        "es": [
                            "estuche"
                        ],
                        "io": [
                            "etuyo"
                        ],
                        "it": [
                            "astuccio"
                        ],
                        "pt": [
                            "estojo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u043b\u044f\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "pouzdro",
                            "etui"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tui": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tuis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tuve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwitzkasten"
                        ],
                        "en": [
                            "sauna",
                            "steam bath",
                            "autoclave"
                        ],
                        "ca": [
                            "estufa",
                            "sauna",
                            "autoclau"
                        ],
                        "es": [
                            "estufa"
                        ],
                        "eo": [
                            "vaporbanejo"
                        ],
                        "io": [
                            "stuvo"
                        ],
                        "it": [
                            "stufa"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoof"
                        ],
                        "oc": [
                            "estuba"
                        ],
                        "sr": [
                            "sauna"
                        ],
                        "wa": [
                            "sito\u00fbf"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tuve": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tuves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tymologie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Science qui \u00e9tudie l\u2019origine des mots",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Etymologie",
                            "Herkunft"
                        ],
                        "en": [
                            "etymology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "etimologia"
                        ],
                        "br": [
                            "etimologiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "etimologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bed\u6e90\u5b66"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\uc6d0\ud559"
                        ],
                        "co": [
                            "etimulugia"
                        ],
                        "es": [
                            "etimolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "etimologio"
                        ],
                        "fy": [
                            "etymology"
                        ],
                        "gl": [
                            "etimolox\u00eda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c4\u03c5\u03bc\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d8\u05d9\u05de\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "etimol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "etimologio"
                        ],
                        "is": [
                            "or\u00f0sifjafr\u00e6\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "etimologia"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "la": [
                            "verb\u014drum not\u0101ti\u014d"
                        ],
                        "lb": [
                            "Etymologie"
                        ],
                        "mg": [
                            "etim\u00f4l\u00f4jia",
                            "etimolojia"
                        ],
                        "nl": [
                            "etymologie"
                        ],
                        "oc": [
                            "etimologia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "etymologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "etimologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "etimologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "scn": [
                            "etimolugg\u00eca"
                        ],
                        "sk": [
                            "etymol\u00f3gia"
                        ],
                        "sv": [
                            "etymologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "etymologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "etimoloji"
                        ],
                        "vo": [
                            "t\u00fcmologan"
                        ],
                        "wa": [
                            "etimolodjince"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Origine d\u2019un mot",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Etymologie"
                        ],
                        "en": [
                            "etymology"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0644\u0645 \u0627\u0644\u0627\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "etimologia"
                        ],
                        "br": [
                            "etimologiezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "Etimologia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bed\u6e90"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\uc6d0"
                        ],
                        "co": [
                            "etimulugia"
                        ],
                        "es": [
                            "etimolog\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "etimologio",
                            "vortodeveno",
                            "vortdeveno",
                            "etimo"
                        ],
                        "fy": [
                            "etymology"
                        ],
                        "gl": [
                            "etimolox\u00eda"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d8\u05d9\u05de\u05d5\u05dc\u05d5\u05d2\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "etimol\u00f3gia"
                        ],
                        "io": [
                            "etimologio"
                        ],
                        "it": [
                            "etimologia"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04e9\u0437 \u0442\u04e9\u0440\u043a\u0456\u043d\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "verb\u014drum not\u0101ti\u014d"
                        ],
                        "mg": [
                            "etimolojia",
                            "etim\u00f4l\u00f4jia"
                        ],
                        "nl": [
                            "etymologie"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0634\u062a\u0642\u0627\u0642"
                        ],
                        "pl": [
                            "etymologia"
                        ],
                        "pt": [
                            "etimologia"
                        ],
                        "ro": [
                            "etimologie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"
                        ],
                        "scn": [
                            "etimolugg\u00eca"
                        ],
                        "sv": [
                            "etymologi"
                        ],
                        "cs": [
                            "etymologie"
                        ],
                        "tr": [
                            "etimoloji"
                        ],
                        "vo": [
                            "t\u00fcmologan"
                        ],
                        "wa": [
                            "etimolodjeye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tymologie": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tymologies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tymologique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "etymological"
                        ],
                        "ca": [
                            "etimol\u00f2gic",
                            "etimol\u00f2gica"
                        ],
                        "it": [
                            "etimologico"
                        ],
                        "oc": [
                            "etimologic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "etymologisk"
                        ],
                        "wa": [
                            "etimolodjike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tymologique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tymologiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tymologiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne qui recherche l\u2019origine des mots",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "etymologist"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5b4\uc6d0\ud559\uc790",
                            "\u8a9e\u6e90\u5b78\u8005"
                        ],
                        "io": [
                            "etimologiisto"
                        ],
                        "it": [
                            "etimologista",
                            "etimologo",
                            "etimologa"
                        ],
                        "oc": [
                            "etimologista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0442\u0438\u043c\u043e\u043b\u043e\u0433"
                        ],
                        "sk": [
                            "etymol\u00f3g",
                            "etymologi\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "etymolog"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tymologiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9tymologistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9tymon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grundform",
                            "Ausgangsform",
                            "Urform",
                            "Etymon"
                        ],
                        "en": [
                            "etymon"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9timo"
                        ],
                        "eo": [
                            "etimo"
                        ],
                        "it": [
                            "etimo"
                        ],
                        "la": [
                            "etymon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9tymon": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9tymons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eucalyptus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eucalyptus"
                        ],
                        "de": [
                            "Eukalyptus",
                            "Eukalyptusbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "eucalyptus"
                        ],
                        "ca": [
                            "eucaliptus",
                            "febrer",
                            "arbre de la salut"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uce7c\ub9bd\ud22c\uc2a4"
                        ],
                        "co": [
                            "ucalitu"
                        ],
                        "es": [
                            "eucalipto"
                        ],
                        "gl": [
                            "eucalipto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03ba\u03ac\u03bb\u03c5\u03c0\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "eucalipto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30fc\u30ab\u30ea"
                        ],
                        "la": [
                            "eucalyptus"
                        ],
                        "pl": [
                            "eukaliptus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u043a\u0430\u043b\u0438\u043f\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "eukalyptus"
                        ],
                        "cs": [
                            "blahovi\u010dn\u00edk",
                            "eukalyptus",
                            "eukalypt"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ea1ch \u0111\u00e0n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "eucaryote": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Eucaryota"
                        ],
                        "de": [
                            "Eukaryot"
                        ],
                        "en": [
                            "eukaryote"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0649",
                            "\u0648\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "eucariota"
                        ],
                        "es": [
                            "eucarionte",
                            "eucariota"
                        ],
                        "oc": [
                            "eucari\u00f2ta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eucaryote": [
                    "Singulier"
                ],
                "eucaryotes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eucharistie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Eucharist"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5723\u9910\u793c",
                            "\u5723\u9910"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc131\ucc2c"
                        ],
                        "eo": [
                            "komunio"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehtoollinen",
                            "eukaristia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d6\u10d8\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "eukaristio"
                        ],
                        "it": [
                            "eucaristia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8056\u9910"
                        ],
                        "ln": [
                            "ukar\u00edstiya"
                        ],
                        "pl": [
                            "eucharystia"
                        ],
                        "sv": [
                            "nattvard"
                        ],
                        "sw": [
                            "ekaristi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eucharistie": [
                    "Singulier"
                ],
                "eucharisties": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eucharistique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eucharistic"
                        ],
                        "es": [
                            "eucar\u00edstico"
                        ],
                        "io": [
                            "eukaristiala"
                        ],
                        "it": [
                            "eucaristico"
                        ],
                        "pl": [
                            "eucharystyczny"
                        ],
                        "cs": [
                            "eucharistick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eucharistique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "eucharistiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "euclase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Euklas"
                        ],
                        "en": [
                            "euclase"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0643\u0644\u0627\u0632"
                        ],
                        "az": [
                            "evklaz"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u045e\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "ca": [
                            "euclasa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u84dd\u67f1\u77f3"
                        ],
                        "es": [
                            "euclasa"
                        ],
                        "hu": [
                            "eukl\u00e1sz"
                        ],
                        "it": [
                            "euclasio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30fc\u30af\u30ec\u30fc\u30b9"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044d\u0432\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "lt": [
                            "euklazas"
                        ],
                        "nl": [
                            "euklaas"
                        ],
                        "no": [
                            "euklas"
                        ],
                        "uz": [
                            "evklaz"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0648\u06a9\u0644\u0627\u0632"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "euklas"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0432\u043a\u043b\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euclase": [
                    "Singulier"
                ],
                "euclases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eucologe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "livre de pri\u00e8res",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gebetbuch"
                        ],
                        "en": [
                            "prayer book",
                            "euchologion"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c7\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "pl": [
                            "modlitewnik"
                        ],
                        "cs": [
                            "euchologium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eucologe": [
                    "Singulier"
                ],
                "eucologes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eudialyte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eudialyt"
                        ],
                        "en": [
                            "eudialyte"
                        ],
                        "es": [
                            "eudialyta",
                            "eudialita",
                            "eudyalita"
                        ],
                        "it": [
                            "eudialite"
                        ],
                        "nl": [
                            "eudialyt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eudialyte": [
                    "Singulier"
                ],
                "eudialytes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eug\u00e9nisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eugenik"
                        ],
                        "en": [
                            "eugenics"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f18\u751f\u5b66"
                        ],
                        "da": [
                            "eugenik"
                        ],
                        "es": [
                            "eugenesia"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dgeniko"
                        ],
                        "fi": [
                            "eugeniikka"
                        ],
                        "gl": [
                            "euxenesia"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d0\u05d5\u05d2\u05e0\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "eugenetica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u512a\u751f\u5b66"
                        ],
                        "lt": [
                            "eugenika"
                        ],
                        "nl": [
                            "eugenetica"
                        ],
                        "no": [
                            "eugenikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "eugenika"
                        ],
                        "pt": [
                            "eugenia"
                        ],
                        "ro": [
                            "eugenism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0433\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "eugenika"
                        ],
                        "sv": [
                            "rashygien",
                            "eugenik"
                        ],
                        "cs": [
                            "eugenika"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6jenik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eug\u00e9nisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "eug\u00e9nismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "euh": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marque du doute",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "uh",
                            "er",
                            "um",
                            "erm"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u90a3\u4e2a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uadf8",
                            "\uc800"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u306e",
                            "\u305d\u306e",
                            "\u3048\u3048\u3068"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00f2u",
                            "e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "eumolpe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Bromius obscurus"
                        ],
                        "de": [
                            "Rebenfallk\u00e4fer"
                        ],
                        "en": [
                            "brown and black beetle"
                        ],
                        "nl": [
                            "bastaardwederikkever"
                        ],
                        "no": [
                            "geiteramsbladbille"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u0434\u0443\u0447\u043a\u0430 \u0447\u0451\u0440\u043d\u0430\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eumolpe": [
                    "Singulier"
                ],
                "eumolpes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eunuque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "gardien des harems",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eunuch"
                        ],
                        "en": [
                            "eunuch"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0576\u0565\u0580\u0584\u056b\u0576\u056b"
                        ],
                        "ca": [
                            "eunuc"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud658\uad00"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dnuko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03bd\u03bf\u03cd\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eunuko"
                        ],
                        "it": [
                            "eunuco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ba6\u5b98"
                        ],
                        "pl": [
                            "eunuch"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u043d\u0443\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eunuque": [
                    "Singulier"
                ],
                "eunuques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "euph\u00e9mique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "euphemistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "euphemistic"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dfemisma"
                        ],
                        "it": [
                            "eufemistico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a49\u66f2\u7684"
                        ],
                        "sv": [
                            "eufemistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euph\u00e9mique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "euph\u00e9miques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "euph\u00e9misme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Adoucissement d\u2019id\u00e9es d\u00e9sagr\u00e9ables",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Euphemismus"
                        ],
                        "en": [
                            "euphemism"
                        ],
                        "br": [
                            "harvad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u0444\u0435\u043c\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u59d4\u5a49"
                        ],
                        "da": [
                            "eufemisme"
                        ],
                        "eo": [
                            "evitvorto",
                            "e\u016dfemismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c6\u03b7\u03bc\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eufemismo"
                        ],
                        "id": [
                            "eufemisme"
                        ],
                        "is": [
                            "veigrunaror\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "eufemismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a49\u66f2\u6cd5"
                        ],
                        "nl": [
                            "eufemisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "eufemisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "eufemizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "eufemismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "eufemism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u0444\u0435\u043c\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "eufemism"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0432\u0444\u0435\u043c\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euph\u00e9misme": [
                    "Singulier"
                ],
                "euph\u00e9mismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "euphonie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "euphony"
                        ],
                        "eo": [
                            "belsoneco",
                            "bonsoneco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c6\u03c9\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "eufonio"
                        ],
                        "it": [
                            "eufonia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euphonie": [
                    "Singulier"
                ],
                "euphonies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "euphonique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "euphonic"
                        ],
                        "ca": [
                            "euf\u00f2nic"
                        ],
                        "es": [
                            "euf\u00f3nico"
                        ],
                        "it": [
                            "eufonico"
                        ],
                        "pt": [
                            "euf\u00f3nico"
                        ],
                        "sv": [
                            "eufonisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euphonique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "euphoniques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "euphonium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Euphonium"
                        ],
                        "en": [
                            "euphonium"
                        ],
                        "eu": [
                            "eufonio",
                            "bonbardino"
                        ],
                        "ca": [
                            "bombard\u00ed"
                        ],
                        "da": [
                            "euphonium"
                        ],
                        "es": [
                            "bombardino"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dfono"
                        ],
                        "hu": [
                            "euf\u00f3nium"
                        ],
                        "it": [
                            "eufonio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30fc\u30d5\u30a9\u30cb\u30a2\u30e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "euphonium",
                            "eufonium"
                        ],
                        "no": [
                            "eufonium",
                            "eufonium"
                        ],
                        "uz": [
                            "eufonium"
                        ],
                        "pl": [
                            "eufonium"
                        ],
                        "pt": [
                            "euf\u00f3nio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0443\u0444\u043e\u043d\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "sl": [
                            "evfonij"
                        ],
                        "sv": [
                            "eufonium"
                        ],
                        "cs": [
                            "eufonium"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e21"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euphonium": [
                    "Singulier"
                ],
                "euphoniums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "euphorbe": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Euphorbia"
                        ],
                        "de": [
                            "Wolfsmilch"
                        ],
                        "en": [
                            "spurge"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0628\u064a\u0648\u0646",
                            "\u0648\u0639",
                            "\u064a\u062a\u0648\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "co": [
                            "lattone",
                            "lattificciu"
                        ],
                        "es": [
                            "euforbio",
                            "lechetrezna"
                        ],
                        "et": [
                            "piimalill"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyr\u00e4kki"
                        ],
                        "hu": [
                            "kutyatej"
                        ],
                        "it": [
                            "euforbia"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043c\u043b\u0435\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "wolfsmelk"
                        ],
                        "pl": [
                            "wilczomlecz"
                        ],
                        "ro": [
                            "aior"
                        ],
                        "sv": [
                            "t\u00f6relsl\u00e4ktet"
                        ],
                        "cs": [
                            "pry\u0161ec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euphorbe": [
                    "Singulier"
                ],
                "euphorbes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "euphorie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Euphorie"
                        ],
                        "en": [
                            "euphoria"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0628\u062a\u0647\u0627\u062c"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u0575\u0586\u0578\u0580\u056b\u0561"
                        ],
                        "az": [
                            "eyforiya"
                        ],
                        "eu": [
                            "euforia"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u0439\u0444\u0430\u0440\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0443\u0444\u043e\u0440\u0438\u044f\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "euf\u00f2ria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b23\u5feb"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub2e4\ud589\uac10"
                        ],
                        "hr": [
                            "euforija"
                        ],
                        "da": [
                            "eufori"
                        ],
                        "es": [
                            "euforia"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dforio"
                        ],
                        "et": [
                            "eufooria"
                        ],
                        "fi": [
                            "euforia"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10d8\u10e4\u10dd\u10e0\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c6\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d5\u05e4\u05d5\u05e8\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "euf\u00f3ria"
                        ],
                        "io": [
                            "euforio"
                        ],
                        "id": [
                            "euforia"
                        ],
                        "it": [
                            "euforia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u591a\u5e78\u611f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u044d\u0439\u0444\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "lv": [
                            "eiforija"
                        ],
                        "lt": [
                            "euforija"
                        ],
                        "ms": [
                            "euforia"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d2f"
                        ],
                        "nl": [
                            "euforie"
                        ],
                        "no": [
                            "eufori"
                        ],
                        "uz": [
                            "eyforiya"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0633\u0631\u062e\u0648\u0634\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "euforia"
                        ],
                        "pt": [
                            "euforia"
                        ],
                        "ro": [
                            "euforie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0439\u0444\u043e\u0440\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u044d\u0443\u0444\u043e\u0440\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "euforija"
                        ],
                        "scn": [
                            "sdilliriu"
                        ],
                        "sk": [
                            "euf\u00f3ria"
                        ],
                        "sv": [
                            "eufori"
                        ],
                        "cs": [
                            "euforie"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6fori"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0439\u0444\u043e\u0440\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u01b0ng ph\u1ea5n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euphorie": [
                    "Singulier"
                ],
                "euphories": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "euphraise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Euphrasia"
                        ],
                        "de": [
                            "Augentrost"
                        ],
                        "en": [
                            "eyebright"
                        ],
                        "es": [
                            "ojo brillante"
                        ],
                        "nl": [
                            "ogentroost"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwietlik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euphraise": [
                    "Singulier"
                ],
                "euphraises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Euphrosyne": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Euphrosyne"
                        ],
                        "en": [
                            "Euphrosyne"
                        ],
                        "es": [
                            "Eufr\u00f3sine"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0395\u03c5\u03c6\u03c1\u03bf\u03c3\u03cd\u03bd\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "Eufrosine"
                        ],
                        "pl": [
                            "Eufrozyna"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u042d\u0432\u0444\u0440\u043e\u0441\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "Eufrosyn\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "eurasiatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Eurasian"
                        ],
                        "es": [
                            "euras\u00e1tico",
                            "euroasi\u00e1tico"
                        ],
                        "gl": [
                            "eurasi\u00e1tico"
                        ],
                        "it": [
                            "eurasiatico"
                        ],
                        "sv": [
                            "eurasisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eurasiatique": [
                    "Singulier"
                ],
                "eurasiatiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eur\u00eaka": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heureka"
                        ],
                        "en": [
                            "eureka"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0648\u0631\u064a\u0643\u0627"
                        ],
                        "br": [
                            "eureka"
                        ],
                        "ca": [
                            "eureka"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c24\u91cc\u5361"
                        ],
                        "co": [
                            "eureka"
                        ],
                        "da": [
                            "heureka"
                        ],
                        "es": [
                            "eureka"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dreka"
                        ],
                        "fi": [
                            "heureka"
                        ],
                        "gl": [
                            "eureka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03c1\u03b7\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05d5\u05e8\u05d9\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "heur\u00e9ka"
                        ],
                        "id": [
                            "eureka"
                        ],
                        "it": [
                            "eureka"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30a6\u30ec\u30ab"
                        ],
                        "nl": [
                            "eureka"
                        ],
                        "pl": [
                            "eureka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u0440\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "heureka"
                        ],
                        "sl": [
                            "heureka"
                        ],
                        "sv": [
                            "heureka"
                        ],
                        "cs": [
                            "heur\u00e9ka"
                        ],
                        "vi": [
                            "eureka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "euro": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Monnaie europ\u00e9enne",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "euro"
                        ],
                        "sq": [
                            "euro"
                        ],
                        "de": [
                            "Euro"
                        ],
                        "en": [
                            "euro"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0648\u0631\u0648"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0582\u0580\u0585"
                        ],
                        "az": [
                            "avro"
                        ],
                        "eu": [
                            "euro"
                        ],
                        "br": [
                            "euro"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "euro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u5143"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub85c"
                        ],
                        "da": [
                            "euro"
                        ],
                        "es": [
                            "euro"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dro"
                        ],
                        "et": [
                            "euro"
                        ],
                        "fi": [
                            "euro"
                        ],
                        "fy": [
                            "euro"
                        ],
                        "ga": [
                            "euro"
                        ],
                        "cy": [
                            "ewro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10d5\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03ce"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05e8\u05d5"
                        ],
                        "hu": [
                            "eur\u00f3"
                        ],
                        "is": [
                            "evra"
                        ],
                        "it": [
                            "euro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30fc\u30ed"
                        ],
                        "la": [
                            "euro"
                        ],
                        "lv": [
                            "eira"
                        ],
                        "lt": [
                            "euras"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "euro"
                        ],
                        "no": [
                            "euro"
                        ],
                        "oc": [
                            "\u00e8uro"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u064a\u0648\u0631\u0648"
                        ],
                        "pl": [
                            "euro"
                        ],
                        "pt": [
                            "euro"
                        ],
                        "ro": [
                            "euro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "euro"
                        ],
                        "sl": [
                            "evro"
                        ],
                        "tl": [
                            "euro"
                        ],
                        "cs": [
                            "euro"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e42\u0e23"
                        ],
                        "tr": [
                            "avro"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0454\u0432\u0440\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "euro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euro": [
                    "Singulier"
                ],
                "euros": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eurobarom\u00e8tre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eurobarometer"
                        ],
                        "en": [
                            "Eurobarometer"
                        ],
                        "es": [
                            "eurobar\u00f3metro"
                        ],
                        "it": [
                            "eurobarometro"
                        ],
                        "cs": [
                            "eurobarometr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eurobarom\u00e8tre": [
                    "Singulier"
                ],
                "eurobarom\u00e8tres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eurocentrisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eurozentrismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Eurocentrism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u6d32\u4e2d\u5fc3\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "es": [
                            "eurocentrismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "eurocentrismo"
                        ],
                        "it": [
                            "eurocentrismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4e2d\u5fc3\u4e3b\u7fa9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eurocentrisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "eurocentrismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eurocommunisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Eurocommunism"
                        ],
                        "es": [
                            "eurocomunismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "eurocomunismo"
                        ],
                        "it": [
                            "eurocomunismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eurocommunisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "eurocommunismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eurod\u00e9put\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abgeordneter",
                            "Abgeordnete",
                            "Europaabgeordneter",
                            "Europaabgeordnete"
                        ],
                        "en": [
                            "MEP",
                            "Eurodeputy",
                            "Euro MP"
                        ],
                        "ca": [
                            "eurodiputat"
                        ],
                        "es": [
                            "eurodiputado",
                            "eurodiputada",
                            "europarlamentario",
                            "europarlamentaria"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03b2\u03bf\u03c5\u03bb\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "eurodeputato",
                            "europarlamentare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u0434\u0435\u043f\u0443\u0442\u0430\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "evroposlanec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eurod\u00e9put\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "eurod\u00e9put\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "europ\u00e9anisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Europeanisation",
                            "Europeanization"
                        ],
                        "gl": [
                            "europeizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "europeizzazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "europeizacja"
                        ],
                        "sv": [
                            "europeisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "europ\u00e9anisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "europ\u00e9anisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "europ\u00e9aniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Europeanize",
                            "Europeanise"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0438\u0437\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "gl": [
                            "europeizar"
                        ],
                        "it": [
                            "europeanizzare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "europeisera"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u00e2u ho\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "europ\u00e9en": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "d\u2019Europe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "europ\u00e4isch"
                        ],
                        "en": [
                            "European"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a"
                        ],
                        "az": [
                            "avropal\u0131"
                        ],
                        "br": [
                            "europat"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "europeu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u6d32\u7684"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub7fd\uc758"
                        ],
                        "hr": [
                            "europski"
                        ],
                        "da": [
                            "europ\u00e6isk"
                        ],
                        "es": [
                            "europeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dropa"
                        ],
                        "et": [
                            "euroopa"
                        ],
                        "fi": [
                            "eurooppalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "eur\u00f3pai"
                        ],
                        "it": [
                            "europeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u306e",
                            "\u6b27\u5dde\u306e"
                        ],
                        "lv": [
                            "eiropie\u0161u",
                            "eiropeisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "europieti\u0161kas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "mt": [
                            "ewropew"
                        ],
                        "nl": [
                            "Europees"
                        ],
                        "no": [
                            "europeisk",
                            "europeisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "europ\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "europejski"
                        ],
                        "pt": [
                            "europeu"
                        ],
                        "ro": [
                            "european"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "eur\u00f3psky"
                        ],
                        "sl": [
                            "evropski"
                        ],
                        "sv": [
                            "europeisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "evropsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "Avrupal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "europ\u00e9en": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "europ\u00e9ens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "europ\u00e9enne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "europ\u00e9ennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Europ\u00e9en": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Europ\u00e4er",
                            "Europ\u00e4erin"
                        ],
                        "en": [
                            "European"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a",
                            "\u0623\u0648\u0631\u0648\u0628\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "avropal\u0131"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "europeu"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b27\u6d32\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub7fd \uc0ac\ub78c"
                        ],
                        "da": [
                            "europ\u00e6er"
                        ],
                        "es": [
                            "europeo"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dropano",
                            "e\u016dropani\u0109o",
                            "e\u016dropanino"
                        ],
                        "et": [
                            "eurooplane"
                        ],
                        "fi": [
                            "eurooppalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u0395\u03c5\u03c1\u03c9\u03c0\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "eur\u00f3pai"
                        ],
                        "it": [
                            "europeo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e8\u30fc\u30ed\u30c3\u30d1\u4eba",
                            "\u6b27\u5dde\u4eba"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1784"
                        ],
                        "la": [
                            "Europaeus",
                            "Europensis"
                        ],
                        "lv": [
                            "eiropietis",
                            "eiropiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "europietis",
                            "europiet\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0415\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0435\u0446"
                        ],
                        "nl": [
                            "Europeaan"
                        ],
                        "no": [
                            "europeer",
                            "europear"
                        ],
                        "oc": [
                            "europ\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "Europejczyk",
                            "Europejka"
                        ],
                        "pt": [
                            "europeu"
                        ],
                        "ro": [
                            "european",
                            "european\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0435\u0446",
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Europ\u00e1n",
                            "Europ\u00e1nka"
                        ],
                        "sl": [
                            "Evropejec",
                            "Evropejka"
                        ],
                        "sv": [
                            "europ\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "Evropan",
                            "Evropanka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Avrupal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Yuropan",
                            "Yuropan",
                            "Yuropan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Europ\u00e9en": [
                    "Singulier"
                ],
                "Europ\u00e9ens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "europessimisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Europessimismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Europessimism",
                            "pessimism"
                        ],
                        "es": [
                            "europesimismo"
                        ],
                        "it": [
                            "europessimismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Eurosclerose"
                        ],
                        "pt": [
                            "europessimismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "europessimisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "europessimismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}