{
    "europium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Europium"
                        ],
                        "en": [
                            "europium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub85c\ud4f8"
                        ],
                        "da": [
                            "europium"
                        ],
                        "es": [
                            "europio"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dropio"
                        ],
                        "et": [
                            "euroopium"
                        ],
                        "fi": [
                            "europium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "eur\u00f3pium"
                        ],
                        "it": [
                            "europio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30a6\u30ed\u30d4\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "eiropijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "europis"
                        ],
                        "mt": [
                            "europju"
                        ],
                        "gv": [
                            "oarpium"
                        ],
                        "nl": [
                            "europium"
                        ],
                        "pl": [
                            "europ"
                        ],
                        "pt": [
                            "eur\u00f3pio"
                        ],
                        "ro": [
                            "europiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "eur\u00f3pium"
                        ],
                        "sl": [
                            "evropij"
                        ],
                        "sv": [
                            "europium"
                        ],
                        "cs": [
                            "europium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "eurosceptique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Euroskeptiker",
                            "Euroskeptikerin"
                        ],
                        "es": [
                            "euroesc\u00e9ptico",
                            "euroesc\u00e9ptica"
                        ],
                        "gl": [
                            "euroesc\u00e9ptico",
                            "euroesc\u00e9ptica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c3\u03ba\u03b5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "euroscettico",
                            "euroscettica"
                        ],
                        "nl": [
                            "euroscepticus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eurosceptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "eurosceptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "eustyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eustyle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0641\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u057e\u057d\u057f\u056b\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0435\u045e\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "hr": [
                            "eustil"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9ustilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dstilo"
                        ],
                        "it": [
                            "\u00e8ustilo"
                        ],
                        "pt": [
                            "eustilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "eustil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0432\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "euthanasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sterbehilfe",
                            "Euthanasie"
                        ],
                        "en": [
                            "euthanasia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b89\u6a02\u6b7b"
                        ],
                        "es": [
                            "eutanasia"
                        ],
                        "io": [
                            "eutanazio"
                        ],
                        "it": [
                            "eutanasia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b89\u697d\u6b7b"
                        ],
                        "nl": [
                            "euthanasie"
                        ],
                        "pt": [
                            "eutan\u00e1sia"
                        ],
                        "sv": [
                            "eutanasi"
                        ],
                        "cs": [
                            "eutanazie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euthanasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "euthanasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eux": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ata"
                        ],
                        "en": [
                            "them"
                        ],
                        "eo": [
                            "ili"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "ln": [
                            "bang\u00f3"
                        ],
                        "sw": [
                            "wao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vanescent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verg\u00e4nglich"
                        ],
                        "en": [
                            "evanescent",
                            "fading"
                        ],
                        "es": [
                            "evanescente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03c5\u03b3\u03b1\u03bb\u03ad\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "forpasanta"
                        ],
                        "it": [
                            "evanescente"
                        ],
                        "oc": [
                            "evanescent",
                            "fugid\u00eds"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vanescent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9vanescents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9vanescente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9vanescentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vang\u00e9lique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "evangelisch"
                        ],
                        "en": [
                            "evangelical"
                        ],
                        "br": [
                            "avielek"
                        ],
                        "ca": [
                            "evang\u00e8lic",
                            "evang\u00e8lica"
                        ],
                        "eo": [
                            "evangeliisma",
                            "evangeliista"
                        ],
                        "io": [
                            "evangeliala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vang\u00e9lique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9vang\u00e9liques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vang\u00e9liste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "evangelist"
                        ],
                        "eu": [
                            "ebanjelari"
                        ],
                        "br": [
                            "avielour"
                        ],
                        "ca": [
                            "evangelista"
                        ],
                        "es": [
                            "evangelista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "evangelista"
                        ],
                        "wa": [
                            "evandjil\u00ee",
                            "evandjelisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vang\u00e9liste": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vang\u00e9listes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vangile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Evangelium"
                        ],
                        "en": [
                            "gospel"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrion",
                            "Berri On",
                            "ebanjelio"
                        ],
                        "br": [
                            "aviel"
                        ],
                        "ca": [
                            "evangeli"
                        ],
                        "es": [
                            "evangelio"
                        ],
                        "eo": [
                            "evangelio"
                        ],
                        "fi": [
                            "evankeliumi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "evangelio"
                        ],
                        "it": [
                            "vangelo"
                        ],
                        "la": [
                            "evangelium"
                        ],
                        "nl": [
                            "evangelie"
                        ],
                        "no": [
                            "evangelium"
                        ],
                        "ro": [
                            "evanghelie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "evangelium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vangile": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vangiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9veill\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a cess\u00e9 de dormir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wach"
                        ],
                        "en": [
                            "awake"
                        ],
                        "eu": [
                            "erne",
                            "ernai",
                            "esna"
                        ],
                        "es": [
                            "despierto"
                        ],
                        "nl": [
                            "wakker"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219tept"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "bd\u00edc\u00ed",
                            "probuzen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9veill\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9veill\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9veill\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9veill\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ventuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "etwaig",
                            "eventuell",
                            "allf\u00e4llig"
                        ],
                        "en": [
                            "potential",
                            "possible",
                            "prospective"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u062a\u0645\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "eventual"
                        ],
                        "es": [
                            "eventual"
                        ],
                        "eo": [
                            "eventuala"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahdollinen"
                        ],
                        "io": [
                            "eventuala"
                        ],
                        "it": [
                            "eventuale"
                        ],
                        "nl": [
                            "eventueel",
                            "gebeurlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "eventual"
                        ],
                        "pt": [
                            "eventual",
                            "contingente"
                        ],
                        "ro": [
                            "eventual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ventuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9ventuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9ventuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ventuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9v\u00eaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chef d'une \u00e9glise chr\u00e9tienne.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "biskop"
                        ],
                        "sq": [
                            "epishkopi"
                        ],
                        "de": [
                            "Bischof",
                            "Bisch\u00f6fin"
                        ],
                        "en": [
                            "bishop",
                            "bishopess"
                        ],
                        "ang": [
                            "biscop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0642\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u057a\u056b\u057d\u056f\u0578\u057a\u0578\u057d"
                        ],
                        "eu": [
                            "gotzain"
                        ],
                        "br": [
                            "eskob"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f",
                            "\u0432\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bisbe"
                        ],
                        "da": [
                            "biskop"
                        ],
                        "es": [
                            "obispo",
                            "obispa"
                        ],
                        "eo": [
                            "episkopo",
                            "episkopino"
                        ],
                        "et": [
                            "piiskop"
                        ],
                        "fo": [
                            "biskupur"
                        ],
                        "fi": [
                            "piispa"
                        ],
                        "fy": [
                            "biskop"
                        ],
                        "cy": [
                            "esgob"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10de\u10d8\u10e1\u10d9\u10dd\u10de\u10dd\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00fcsp\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "episkopo"
                        ],
                        "id": [
                            "uskup"
                        ],
                        "is": [
                            "biskup"
                        ],
                        "it": [
                            "vescovo",
                            "vescova"
                        ],
                        "lv": [
                            "b\u012bskaps"
                        ],
                        "lt": [
                            "vyskupas"
                        ],
                        "nl": [
                            "bisschop"
                        ],
                        "no": [
                            "biskop",
                            "bisp"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0642\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "biskup"
                        ],
                        "pt": [
                            "bispo",
                            "bispa"
                        ],
                        "ro": [
                            "episcop",
                            "episcop\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u0440\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "biskop"
                        ],
                        "sw": [
                            "askofu"
                        ],
                        "cs": [
                            "biskup"
                        ],
                        "tr": [
                            "piskopos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9v\u00eaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9v\u00eaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vident": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anschaulich",
                            "augenscheinlich",
                            "ersichtlich",
                            "evident",
                            "offenbar",
                            "offenkundig",
                            "einleuchtend",
                            "klar",
                            "deutlich",
                            "handgreiflich"
                        ],
                        "en": [
                            "evident",
                            "clear",
                            "obvious"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u015fkar"
                        ],
                        "br": [
                            "anat"
                        ],
                        "ca": [
                            "evident"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5benbar"
                        ],
                        "es": [
                            "evidente"
                        ],
                        "eo": [
                            "evidenta"
                        ],
                        "fo": [
                            "ey\u00f0s\u00e6ddur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmeinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "evidenta"
                        ],
                        "id": [
                            "gamblang"
                        ],
                        "it": [
                            "chiaro",
                            "evidente",
                            "palese"
                        ],
                        "la": [
                            "manifestus"
                        ],
                        "ms": [
                            "terbukti"
                        ],
                        "nl": [
                            "evident",
                            "vanzelfsprekend",
                            "voor de hand liggend",
                            "duidelijk",
                            "kennelijk",
                            "klaarblijkelijk",
                            "uitgesproken",
                            "apert"
                        ],
                        "pt": [
                            "evidente",
                            "inequ\u00edvoco",
                            "manifesto",
                            "\u00f3bvio",
                            "patente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u044f\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5taglig",
                            "uppenbar"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015fik\u00e2r",
                            "belirgin",
                            "belli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vident": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9vidents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9vidente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9videntes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9volutionniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "evolutionary"
                        ],
                        "es": [
                            "evolucionista"
                        ],
                        "fi": [
                            "kehitysopillinen"
                        ],
                        "it": [
                            "evoluzionistico"
                        ],
                        "pl": [
                            "ewolucjonistyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9volutionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9volutionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exacandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exacandela"
                        ],
                        "en": [
                            "exacandela"
                        ],
                        "es": [
                            "exacandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "exacandela"
                        ],
                        "it": [
                            "exacandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exacandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "exacandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exaction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exaction"
                        ],
                        "br": [
                            "targemed"
                        ],
                        "io": [
                            "extorso"
                        ],
                        "nl": [
                            "afpersing",
                            "aanslag"
                        ],
                        "oc": [
                            "exaccion",
                            "destrecha"
                        ],
                        "pt": [
                            "exa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exaction": [
                    "Singulier"
                ],
                "exactions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exactitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exactitude"
                        ],
                        "eu": [
                            "zehaztasun"
                        ],
                        "eo": [
                            "akureco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03af\u03b2\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "exakteso"
                        ],
                        "it": [
                            "esattezza"
                        ],
                        "oc": [
                            "exactitud"
                        ],
                        "ro": [
                            "exactitate",
                            "exactitudine"
                        ],
                        "sv": [
                            "noggrannhet",
                            "punktlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exactitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "exactitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exafarad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exafarad"
                        ],
                        "en": [
                            "exafarad"
                        ],
                        "es": [
                            "exafaradio"
                        ],
                        "it": [
                            "exafarad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exafarad": [
                    "Singulier"
                ],
                "exafarads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exahenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exahenry"
                        ],
                        "en": [
                            "exahenry"
                        ],
                        "es": [
                            "exahenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "exahenry",
                            "exahenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "exahenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exahenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "exahenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exahertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exahertz"
                        ],
                        "en": [
                            "exahertz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u827e\u8d6b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d1\uc0ac\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "exahercio",
                            "exahertz",
                            "exahertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "exahertz"
                        ],
                        "it": [
                            "exahertz"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30d8\u30eb\u30c4"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exaltation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645",
                            "\u0639\u0644\u0648",
                            "\u062d\u0645\u0627\u0633"
                        ],
                        "en": [
                            "exaltation"
                        ],
                        "hr": [
                            "egzaltacija",
                            "zanos",
                            "ushit"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03be\u03b1\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "exalteso"
                        ],
                        "it": [
                            "esaltazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "exaltacion",
                            "enaurament"
                        ],
                        "pt": [
                            "exalta\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exaltation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exaltations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exalumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exalumen"
                        ],
                        "en": [
                            "exalumen"
                        ],
                        "es": [
                            "exalumen"
                        ],
                        "it": [
                            "exalumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exalumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "exalumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exalux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exalux"
                        ],
                        "en": [
                            "exalux"
                        ],
                        "es": [
                            "exalux"
                        ],
                        "it": [
                            "exalux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "examen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Observation attentive",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "examination"
                        ],
                        "eu": [
                            "etsamina",
                            "azterketa"
                        ],
                        "br": [
                            "enklask"
                        ],
                        "es": [
                            "examen"
                        ],
                        "io": [
                            "exameno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u691c\u67fb"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzoek"
                        ],
                        "oc": [
                            "exam\u00e8n"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy\u0161et\u0159en\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Constatation des aptitudes",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "provim",
                            "provimi"
                        ],
                        "de": [
                            "Test",
                            "Examen",
                            "Pr\u00fcfung"
                        ],
                        "en": [
                            "exam",
                            "examination",
                            "test"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0645\u062a\u062d\u0627\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8003\u8bd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\ud5d8",
                            "\ud14c\uc2a4\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "examen",
                            "test"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkinto",
                            "testi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "vizsga"
                        ],
                        "it": [
                            "esame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a66\u9a13",
                            "\u30c6\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0442\u0438\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "examen",
                            "test"
                        ],
                        "oc": [
                            "exam\u00e8n"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0632\u0645\u0627\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzamin",
                            "sprawdzian"
                        ],
                        "pt": [
                            "exame",
                            "teste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "examen",
                            "prov",
                            "tentamen",
                            "tenta",
                            "dugga"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkou\u0161ka"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c37"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e2d\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131nav",
                            "test"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "examen": [
                    "Singulier"
                ],
                "examens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "examiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ondersoek"
                        ],
                        "de": [
                            "forschen",
                            "ausforschen",
                            "erforschen",
                            "unterforschen",
                            "untersuchen",
                            "examinieren",
                            "inspizieren",
                            "nachsehen",
                            "pr\u00fcfen",
                            "\u00fcberpr\u00fcfen",
                            "nachpr\u00fcfen",
                            "betrachten",
                            "beschauen",
                            "mustern",
                            "besichtigen",
                            "durchgehen",
                            "durchsehen",
                            "begutachten",
                            "vergleichen"
                        ],
                        "en": [
                            "examine",
                            "peruse",
                            "study",
                            "question",
                            "scrutinize"
                        ],
                        "br": [
                            "burutella\u00f1",
                            "burutelli\u00f1",
                            "burutellat"
                        ],
                        "ca": [
                            "examinar",
                            "explorar",
                            "indagar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68c0\u67e5",
                            "\u8c03\u67e5"
                        ],
                        "da": [
                            "unders\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "explorar",
                            "examinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esplori",
                            "ekzameni"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanna",
                            "rannsaka",
                            "hoyra",
                            "hyggja eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03c4\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "examenar"
                        ],
                        "id": [
                            "bahas",
                            "membahas"
                        ],
                        "it": [
                            "esaminare"
                        ],
                        "ms": [
                            "uji",
                            "menguji"
                        ],
                        "nl": [
                            "exploreren",
                            "nagaan",
                            "onderzoeken",
                            "uitvissen",
                            "uitzoeken",
                            "vorsen",
                            "examineren",
                            "nakijken",
                            "nauwkeurig onderzoeken"
                        ],
                        "no": [
                            "besiktige"
                        ],
                        "oc": [
                            "examinar",
                            "estudiar",
                            "escrutinhar",
                            "espepissar",
                            "espepidar"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzaminowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "buscar",
                            "escavar",
                            "explorar",
                            "investigar",
                            "pesquisar",
                            "ensaiar",
                            "examinar",
                            "inspecionar",
                            "revistar"
                        ],
                        "ro": [
                            "explora",
                            "cerceta",
                            "examina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bepr\u00f6va",
                            "unders\u00f6ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ara\u015ft\u0131rmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "hlola"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Observer avec attention, avec r\u00e9flexion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich besehen",
                            "untersuchen",
                            "durchgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "consider",
                            "examine"
                        ],
                        "eu": [
                            "aztertu"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzoeken"
                        ],
                        "pt": [
                            "examinar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exanewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exanewton"
                        ],
                        "en": [
                            "exanewton"
                        ],
                        "es": [
                            "exanewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "exanewton"
                        ],
                        "it": [
                            "exanewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exanewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "exanewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exapascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exapascal"
                        ],
                        "en": [
                            "exapascal"
                        ],
                        "es": [
                            "exapascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "exapascal"
                        ],
                        "it": [
                            "exapascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exapascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "exapascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exasiemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exasiemens"
                        ],
                        "en": [
                            "exasiemens"
                        ],
                        "es": [
                            "exasiemens",
                            "exasi\u00e9mens"
                        ],
                        "it": [
                            "exasiemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exaucer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erh\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "grant",
                            "fulfil",
                            "answer"
                        ],
                        "es": [
                            "conceder"
                        ],
                        "eo": [
                            "ela\u016ddi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c3\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c9",
                            "\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "exaucar"
                        ],
                        "it": [
                            "esaudire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f6\u3048\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervullen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "excavation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgrabung"
                        ],
                        "en": [
                            "excavation"
                        ],
                        "ca": [
                            "excavaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "excavaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivamisty\u00f6"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgraving"
                        ],
                        "pt": [
                            "escava\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "excavation"
                        ],
                        "ca": [
                            "excavaci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "escavazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgraving"
                        ],
                        "pt": [
                            "escava\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excavation": [
                    "Singulier"
                ],
                "excavations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excellent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exzellent",
                            "hervorragend",
                            "trefflich",
                            "ausgezeichnet",
                            "vorz\u00fcglich"
                        ],
                        "en": [
                            "excellent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0645\u062a\u0627\u0632"
                        ],
                        "eu": [
                            "bikain"
                        ],
                        "ca": [
                            "lent"
                        ],
                        "es": [
                            "excelente"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ecelanta"
                        ],
                        "id": [
                            "unggul"
                        ],
                        "it": [
                            "eccellente",
                            "eccellente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u512a\u308c\u305f",
                            "\u5049\u3044",
                            "\u512a\u826f"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitstekend",
                            "uitmuntend",
                            "excellent"
                        ],
                        "pl": [
                            "znakomity",
                            "wy\u015bmienity"
                        ],
                        "pt": [
                            "excelente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtr\u00e4fflig",
                            "ypperlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdborn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excellent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "excellents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "excellente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "excellentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "excentrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dont le centre s\u2019\u00e9carte d\u2019un point donn\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eccentric"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "eccentrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "excentrisch"
                        ],
                        "ro": [
                            "excentric"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdst\u0159edn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "exc\u00e9ntrico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ecentrika",
                            "baroka"
                        ],
                        "it": [
                            "eccentrico"
                        ],
                        "pt": [
                            "exc\u00eantrico",
                            "original"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excentrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "excentriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "except\u00e9": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "except",
                            "except for",
                            "but"
                        ],
                        "br": [
                            "nemet"
                        ],
                        "fi": [
                            "paitsi"
                        ],
                        "ia": [
                            "excepte"
                        ],
                        "it": [
                            "escepte"
                        ],
                        "pl": [
                            "z wyj\u0105tkiem",
                            "wyj\u0105wszy",
                            "opr\u00f3cz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019excepter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exception"
                        ],
                        "es": [
                            "excepci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "ecepto"
                        ],
                        "it": [
                            "eccezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitzondering"
                        ],
                        "oc": [
                            "excepcion"
                        ],
                        "sv": [
                            "undantag"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose except\u00e9e\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exception"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "nemedenn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "oc": [
                            "excepcion"
                        ],
                        "pt": [
                            "excep\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "undantag"
                        ],
                        "tr": [
                            "istisna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exception": [
                    "Singulier"
                ],
                "exceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excessif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbertrieben",
                            "\u00fcberm\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "excessive"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretjeran",
                            "prekomjeran",
                            "neumjeran"
                        ],
                        "es": [
                            "excesivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekscesa"
                        ],
                        "io": [
                            "ecesanta"
                        ],
                        "id": [
                            "berlebihan"
                        ],
                        "it": [
                            "eccessivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "excessiu",
                            "demasiat"
                        ],
                        "pt": [
                            "excessivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verdriven",
                            "ytterlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excessif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "excessifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "excessive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "excessives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "excision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4dchenbeschneidung",
                            "Beschneidung"
                        ],
                        "en": [
                            "excision"
                        ],
                        "io": [
                            "detrancho"
                        ],
                        "it": [
                            "escissione"
                        ],
                        "pt": [
                            "excis\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excision": [
                    "Singulier"
                ],
                "excisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufregung",
                            "Erregung"
                        ],
                        "en": [
                            "excitation",
                            "excitement"
                        ],
                        "ca": [
                            "excitaci\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "incitado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b5\u03b8\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ecito"
                        ],
                        "it": [
                            "eccitazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "opwinding"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekscytowanie"
                        ],
                        "ro": [
                            "excitare",
                            "excita\u021bie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exzitation"
                        ],
                        "en": [
                            "excitation"
                        ],
                        "eo": [
                            "inciteco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00e5thet"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekscytacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "excitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exciter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engager, porter \u00e0.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anregen",
                            "stimulieren",
                            "anfeuern",
                            "aufregen"
                        ],
                        "en": [
                            "to stimulate",
                            "to excite",
                            "to agitate"
                        ],
                        "br": [
                            "atiza\u00f1",
                            "isa\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "excitar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6fc0\u52a8"
                        ],
                        "da": [
                            "opr\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "excitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksciti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8sa"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "ecitar"
                        ],
                        "it": [
                            "eccitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwakkeren",
                            "opwinden",
                            "prikkelen",
                            "verhitten",
                            "werken op"
                        ],
                        "oc": [
                            "excitar",
                            "desgarar",
                            "afiscar",
                            "empusar",
                            "empurar"
                        ],
                        "pt": [
                            "acirrar",
                            "agu\u00e7ar",
                            "ati\u00e7ar",
                            "estimular",
                            "excitar",
                            "inflamar"
                        ],
                        "ro": [
                            "excita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "reta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exclamation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausruf"
                        ],
                        "en": [
                            "exclamation"
                        ],
                        "fi": [
                            "huuto"
                        ],
                        "io": [
                            "klamo"
                        ],
                        "it": [
                            "esclamazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "exclama\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exclamation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exclamations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exclu": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui est mis hors de la vie normale de la soci\u00e9t\u00e9.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outcast"
                        ],
                        "es": [
                            "desahucio"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgeslotene"
                        ],
                        "pt": [
                            "exclu\u00eddo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyd\u011bd\u011bnec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exclu": [
                    "Singulier"
                ],
                "exclus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exclusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exclusion"
                        ],
                        "es": [
                            "exclusi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "exkluzo"
                        ],
                        "it": [
                            "esclusione"
                        ],
                        "oc": [
                            "exclusion"
                        ],
                        "pt": [
                            "exclus\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "excluziune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exclusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "exclusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excommunication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "excommunication"
                        ],
                        "gl": [
                            "excomu\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "exkomuniko"
                        ],
                        "it": [
                            "scomunica"
                        ],
                        "nl": [
                            "excommunicatie",
                            "kerkban"
                        ],
                        "wa": [
                            "discomuniaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excommunication": [
                    "Singulier"
                ],
                "excommunications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excursion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausflug",
                            "Wanderung"
                        ],
                        "en": [
                            "excursion"
                        ],
                        "ca": [
                            "excursi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b63\u9ad4",
                            "\u90ca\u6e38"
                        ],
                        "es": [
                            "excursi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekskurso"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvimatka"
                        ],
                        "hu": [
                            "kir\u00e1ndul\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "exkurso"
                        ],
                        "it": [
                            "escursione"
                        ],
                        "nl": [
                            "excursie",
                            "uitstap"
                        ],
                        "pt": [
                            "excurs\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "excursie"
                        ],
                        "sv": [
                            "exkursion"
                        ],
                        "cs": [
                            "exkurze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excursion": [
                    "Singulier"
                ],
                "excursions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Raison que l\u2019on all\u00e8gue pour expliquer ou att\u00e9nuer une faute\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entschuldigung",
                            "Ausrede"
                        ],
                        "en": [
                            "excuse",
                            "reason"
                        ],
                        "eu": [
                            "desenkusa",
                            "estakuru"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkulpigo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme de civilit\u00e9 dont on se sert afin d\u2019engager \u00e0 l\u2019indulgence pour quelque faute l\u00e9g\u00e8re\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entschuldigung",
                            "Verzeihung"
                        ],
                        "en": [
                            "apology"
                        ],
                        "ca": [
                            "excusa",
                            "disculpa"
                        ],
                        "es": [
                            "excusa",
                            "disculpa",
                            "achaque"
                        ],
                        "io": [
                            "exkuzo"
                        ],
                        "id": [
                            "ampun"
                        ],
                        "nl": [
                            "excuus"
                        ],
                        "oc": [
                            "excusa",
                            "desencusa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "excuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excuser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verskoon",
                            "vergeef",
                            "begenadig"
                        ],
                        "de": [
                            "entschuldigen",
                            "verzeihen"
                        ],
                        "en": [
                            "excuse",
                            "make excuses",
                            "justify",
                            "validate",
                            "vindicate",
                            "forgive"
                        ],
                        "ang": [
                            "forgefan"
                        ],
                        "ca": [
                            "disculpar",
                            "excusar",
                            "perdonar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u8c05"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uacfc\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "undskylde",
                            "tilgive"
                        ],
                        "es": [
                            "excusar",
                            "disculpar",
                            "perdonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkulpigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrigeva",
                            "umbera"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolustaa",
                            "antaa anteeksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "begnedigje",
                            "ferjaan"
                        ],
                        "io": [
                            "exkuzar"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrirgefa"
                        ],
                        "it": [
                            "scusare",
                            "perdonare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a31\u3059"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengampuni",
                            "ampun"
                        ],
                        "nl": [
                            "excuseren",
                            "verontschuldigen",
                            "verschonen",
                            "billijken",
                            "in het gelijk stellen",
                            "rechtvaardigen",
                            "begenadigen",
                            "vergeven"
                        ],
                        "no": [
                            "tilgi"
                        ],
                        "oc": [
                            "excusar",
                            "disculpar",
                            "desenculpar",
                            "desencusar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeprasza\u0107",
                            "przeprosi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "escusar",
                            "desculpar",
                            "perdoar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ierta",
                            "scuza"
                        ],
                        "sv": [
                            "urskulda",
                            "urs\u00e4kta",
                            "ben\u00e5da",
                            "f\u00f6rl\u00e5ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "omluvit",
                            "omlouvat"
                        ],
                        "tr": [
                            "affetmek",
                            "ba\u011f\u0131\u015flamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "xolela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ex\u00e9cutable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "executable"
                        ],
                        "ca": [
                            "executable"
                        ],
                        "es": [
                            "ejecutable"
                        ],
                        "it": [
                            "eseguibile"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6rbar",
                            "exekverbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex\u00e9cutable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ex\u00e9cutables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ex\u00e9cutif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Qui a qualit\u00e9 pour faire ex\u00e9cuter les lois.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "executive"
                        ],
                        "az": [
                            "icraedici"
                        ],
                        "eo": [
                            "agada"
                        ],
                        "io": [
                            "exekutanta"
                        ],
                        "it": [
                            "esecutivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "executiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex\u00e9cutif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ex\u00e9cutifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ex\u00e9cutive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ex\u00e9cutives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ex\u00e9cutrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui ex\u00e9cute",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "executrix",
                            "executress"
                        ],
                        "ca": [
                            "executora"
                        ],
                        "es": [
                            "ejecutora"
                        ],
                        "it": [
                            "esecutrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "executora"
                        ],
                        "ro": [
                            "executoare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ex\u00e9cutrice testamentaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Testamentsvollstreckerin"
                        ],
                        "ast": [
                            "albacea"
                        ],
                        "ca": [
                            "marmessora"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgutores"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0448\u0435\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0447\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex\u00e9cutrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "ex\u00e9cutrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exemplaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut servir d\u2019exemple\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exemplary"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorbeeldig"
                        ],
                        "oc": [
                            "exemplar"
                        ],
                        "sv": [
                            "exemplarisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edkladn\u00fd",
                            "exempl\u00e1rn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exemplaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "exemplaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exemple": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Ce qui peut servir de mod\u00e8le.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beispiel",
                            "Exempel",
                            "Lehrbeispiel",
                            "Muster",
                            "Vorbild"
                        ],
                        "en": [
                            "example",
                            "instance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644",
                            "\u0644",
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "adibide",
                            "eredu",
                            "etsenplu",
                            "jarraibide"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u044b\u043a\u043b\u0430\u0434"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "exemple"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f8b\u5b50",
                            "\u4f8b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\uae30",
                            "\uc608"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjer"
                        ],
                        "da": [
                            "eksempel"
                        ],
                        "es": [
                            "ejemplo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzemplo"
                        ],
                        "et": [
                            "eeskuju"
                        ],
                        "fi": [
                            "esimerkki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d2\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9ld\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "exemplo"
                        ],
                        "id": [
                            "panutan",
                            "teladan"
                        ],
                        "it": [
                            "esempio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f8b",
                            "\u4f8b\u3048"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043b\u0433\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "nim\u00fbne"
                        ],
                        "lv": [
                            "piem\u0113rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "pavyzdys"
                        ],
                        "nl": [
                            "exempel",
                            "voorbeeld"
                        ],
                        "oc": [
                            "exemple"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyk\u0142ad"
                        ],
                        "pt": [
                            "exemplo"
                        ],
                        "ro": [
                            "exemplu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440",
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00edklad"
                        ],
                        "sl": [
                            "primer"
                        ],
                        "sv": [
                            "exempel"
                        ],
                        "sw": [
                            "mfano"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edklad"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6rnek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorbeeld"
                        ],
                        "en": [
                            "sample"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f8mi"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00e6mi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f8b"
                        ],
                        "ln": [
                            "ndakisa"
                        ],
                        "ms": [
                            "umpama"
                        ],
                        "nl": [
                            "toonbeeld"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rebild",
                            "f\u00f6red\u00f6me"
                        ],
                        "tl": [
                            "halimbaw\u00e0"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00ed d\u1ee5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exemple": [
                    "Singulier"
                ],
                "exemples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exempt": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei"
                        ],
                        "en": [
                            "exempt"
                        ],
                        "io": [
                            "dispensita"
                        ],
                        "it": [
                            "scevro"
                        ],
                        "oc": [
                            "exempt"
                        ],
                        "pt": [
                            "isento"
                        ],
                        "ro": [
                            "scutit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exempt": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exempts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exempte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exemptes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exercer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exercise"
                        ],
                        "ca": [
                            "exercitar"
                        ],
                        "es": [
                            "ejercer",
                            "ejercitar"
                        ],
                        "ia": [
                            "exercer"
                        ],
                        "it": [
                            "esercitare"
                        ],
                        "pt": [
                            "exercer",
                            "exercitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exercice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de s\u2019exercer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbung",
                            "Aus\u00fcbung"
                        ],
                        "en": [
                            "exercise",
                            "maths",
                            "factorisation"
                        ],
                        "ga": [
                            "acla\u00edocht"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e0\u10ef\u10d8\u10e8\u10d8"
                        ],
                        "oc": [
                            "exercici"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0645\u0631\u06cc\u0646"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "entrainement du corps, soumis \u00e0 certaines r\u00e8gles et que l\u2019on apprend \u00e0 bien ex\u00e9cuter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbung"
                        ],
                        "en": [
                            "exercise"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8velse"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e0\u10ef\u10d8\u10e8\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10d5\u10d0\u10e0\u10ef\u10d8\u10e8\u10dd"
                        ],
                        "oc": [
                            "exercici"
                        ],
                        "pt": [
                            "exerc\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "exerci\u021biu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "mouvements par lesquels on exerce le corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbung",
                            "Bewegung"
                        ],
                        "en": [
                            "exercise"
                        ],
                        "ca": [
                            "exercici"
                        ],
                        "es": [
                            "ejercicio"
                        ],
                        "fi": [
                            "harjoitus"
                        ],
                        "oc": [
                            "exercici"
                        ],
                        "pt": [
                            "exerc\u00edcio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oefening"
                        ],
                        "de": [
                            "Exerzitium",
                            "Exerzieren",
                            "\u00dcben",
                            "Ein\u00fcben"
                        ],
                        "en": [
                            "coaching",
                            "training",
                            "practice"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzerco",
                            "ekzercado",
                            "trejnado"
                        ],
                        "fo": [
                            "venjing"
                        ],
                        "io": [
                            "exerco"
                        ],
                        "it": [
                            "allenamento",
                            "esercizio"
                        ],
                        "ms": [
                            "latihan"
                        ],
                        "nl": [
                            "training",
                            "oefening"
                        ],
                        "oc": [
                            "exercici"
                        ],
                        "pl": [
                            "zadanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "treino",
                            "exerc\u00edcio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exercice": [
                    "Singulier"
                ],
                "exercices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exergue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motto",
                            "Epigraph"
                        ],
                        "en": [
                            "epigraph"
                        ],
                        "ca": [
                            "exerg"
                        ],
                        "es": [
                            "exergo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzergo"
                        ],
                        "io": [
                            "exergo"
                        ],
                        "it": [
                            "esergo"
                        ],
                        "nl": [
                            "afsnede"
                        ],
                        "oc": [
                            "ex\u00e8rg"
                        ],
                        "pl": [
                            "odcinek",
                            "ekserga",
                            "egzerga"
                        ],
                        "pt": [
                            "exergo"
                        ],
                        "ro": [
                            "exerg\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0435\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exergue": [
                    "Singulier"
                ],
                "exergues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exhortation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Discours pieux qu\u2019on fait pour exciter \u00e0 la d\u00e9votion\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "exhortation"
                        ],
                        "id": [
                            "nasehat"
                        ],
                        "it": [
                            "esortazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "exhortatie"
                        ],
                        "no": [
                            "formaning"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "exhortace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exhortation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exhortations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exhumation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019exhumer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exhumation"
                        ],
                        "ca": [
                            "exhumaci\u00f3"
                        ],
                        "gl": [
                            "exhumaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "ekterigo"
                        ],
                        "it": [
                            "esumazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppgr\u00e4vande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exhumation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exhumations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exigeant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "demanding"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0637\u0644\u0628"
                        ],
                        "eo": [
                            "postulema"
                        ],
                        "io": [
                            "postulanta"
                        ],
                        "it": [
                            "esigente"
                        ],
                        "nl": [
                            "veeleisend"
                        ],
                        "pt": [
                            "exigente"
                        ],
                        "ro": [
                            "exigent"
                        ],
                        "sv": [
                            "fordrande",
                            "anspr\u00e5ksfull"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1ro\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f2i h\u1ecfi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exigeant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exigeants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exigeante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exigeantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exiger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Demander quelque chose en vertu d\u2019un droit l\u00e9gitime ou pr\u00e9tendu tel.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verlangen",
                            "fordern"
                        ],
                        "en": [
                            "demand"
                        ],
                        "eo": [
                            "neprigi"
                        ],
                        "oc": [
                            "exigir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ballingskap",
                            "bannelingskap"
                        ],
                        "de": [
                            "Exil"
                        ],
                        "en": [
                            "exile"
                        ],
                        "ast": [
                            "esterr\u00edu"
                        ],
                        "eu": [
                            "erbeste"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0441\u044b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "exili"
                        ],
                        "hr": [
                            "progonstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "eksil"
                        ],
                        "es": [
                            "destierro",
                            "exilio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzilo"
                        ],
                        "et": [
                            "eksiil",
                            "maapagu"
                        ],
                        "fi": [
                            "maanpako"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d2\u05dc\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1mkivet\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "exilo",
                            "exilio"
                        ],
                        "it": [
                            "esilio"
                        ],
                        "ku": [
                            "sirg\u00fbn\u00ee",
                            "nef\u00ee"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u04e9\u043b\u04e9\u0433\u0434\u0441\u04e9\u043d \u0445\u04af\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ballingschap"
                        ],
                        "no": [
                            "eksil"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u062c\u0644\u0627\u0648\u0637\u0646\u06cd"
                        ],
                        "pl": [
                            "wygnanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00edlio"
                        ],
                        "qu": [
                            "mitmay"
                        ],
                        "ro": [
                            "exil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0430",
                            "\u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "exil"
                        ],
                        "tt": [
                            "s\u00f6rgenlek"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyhnanstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcrg\u00fcn"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0u \u0111\u00e0y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exil": [
                    "Singulier"
                ],
                "exils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exil\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exilant"
                        ],
                        "en": [
                            "exile"
                        ],
                        "es": [
                            "exilado",
                            "exiliado"
                        ],
                        "id": [
                            "orang buangan"
                        ],
                        "it": [
                            "esiliato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exil\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "exil\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bannen",
                            "ins Exil schicken",
                            "verbannen"
                        ],
                        "en": [
                            "to exile"
                        ],
                        "es": [
                            "desterrar",
                            "exilar",
                            "exiliar",
                            "banir"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzili"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "exilar"
                        ],
                        "it": [
                            "bandire",
                            "esiliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbannen",
                            "verbannen"
                        ],
                        "pt": [
                            "banir",
                            "degredar",
                            "desterrar",
                            "exilar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "existence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d\u2019\u00eatre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Existenz"
                        ],
                        "en": [
                            "existence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "existentzia"
                        ],
                        "ca": [
                            "exist\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b58\u5728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc874\uc7ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "bosva"
                        ],
                        "da": [
                            "eksistens"
                        ],
                        "es": [
                            "existencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "olemassaolo"
                        ],
                        "cy": [
                            "bodolaeth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c0\u03b1\u03c1\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "existo"
                        ],
                        "it": [
                            "esistenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b58\u5728"
                        ],
                        "oc": [
                            "exist\u00e9ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u062c\u0648\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzystencja",
                            "istnienie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "existens"
                        ],
                        "wa": [
                            "vic\u00e5reye",
                            "vicreye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "existence": [
                    "Singulier"
                ],
                "existences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "existentialiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Existentialist"
                        ],
                        "en": [
                            "existentialist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0437\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "da": [
                            "eksistentialist"
                        ],
                        "es": [
                            "existencialista"
                        ],
                        "it": [
                            "esistenzialista"
                        ],
                        "oc": [
                            "existencialista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "existentialiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "existentialistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "existieren",
                            "geben"
                        ],
                        "en": [
                            "exist"
                        ],
                        "eu": [
                            "existitzeko"
                        ],
                        "ca": [
                            "existir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc788\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "opstoljati",
                            "postojati",
                            "egzistirati"
                        ],
                        "es": [
                            "existir"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzisti"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla olemassa"
                        ],
                        "io": [
                            "existar"
                        ],
                        "id": [
                            "ada"
                        ],
                        "ia": [
                            "exister"
                        ],
                        "it": [
                            "esistere"
                        ],
                        "ku": [
                            "heb\u00fbn"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "existir"
                        ],
                        "pl": [
                            "istnie\u0107",
                            "egzystowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "existir"
                        ],
                        "ro": [
                            "exista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "existera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vivre.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "existieren"
                        ],
                        "en": [
                            "exist"
                        ],
                        "es": [
                            "existir"
                        ],
                        "it": [
                            "esistere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "existir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exogamie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exogamie"
                        ],
                        "en": [
                            "exogamy"
                        ],
                        "es": [
                            "exogamia"
                        ],
                        "it": [
                            "esogamia"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzogamia"
                        ],
                        "pt": [
                            "exogamia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exogamie": [
                    "Singulier"
                ],
                "exogamies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exon"
                        ],
                        "en": [
                            "exon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0643\u0633\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "exoi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ex\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u663e\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d1\uc190"
                        ],
                        "es": [
                            "ex\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "ex\u00f3n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05e1\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "exon"
                        ],
                        "it": [
                            "esone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30bd\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "exon"
                        ],
                        "no": [
                            "ekson"
                        ],
                        "oc": [
                            "exon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06af\u0632\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekson"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00e3o",
                            "\u00e9xon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ex\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekson"
                        ],
                        "sv": [
                            "exon"
                        ],
                        "cs": [
                            "exon"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekson"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exon": [
                    "Singulier"
                ],
                "exons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exorbitant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exorbitant"
                        ],
                        "en": [
                            "exorbitant"
                        ],
                        "es": [
                            "exorbitante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bf\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eceseganta"
                        ],
                        "it": [
                            "esorbitante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0440\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "om\u00e5ttlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exorbitant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exorbitants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exorbitante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exorbitantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tranger \u00e0 un pays\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "exotic"
                        ],
                        "hr": [
                            "egz\u00f2ti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ex\u00f3tico"
                        ],
                        "io": [
                            "exotika"
                        ],
                        "it": [
                            "esotico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30c3\u30af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u6765\u7684",
                            "\u5f02\u56fd\u7684"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzotyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00f3tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "exotisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "exotick\u00fd",
                            "cizokrajn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ext\u00e9rieur \u00e0 un \u00e9cosyst\u00e8me\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exotic"
                        ],
                        "hr": [
                            "egz\u00f2ti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ex\u00f3tico"
                        ],
                        "it": [
                            "esotico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5916\u6765"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00f3tico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "exotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "expansion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expansion"
                        ],
                        "hu": [
                            "kiterjed\u00e9s",
                            "terjeszked\u00e9s",
                            "expanzi\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "expanso"
                        ],
                        "it": [
                            "espansione"
                        ],
                        "no": [
                            "ekspansjon",
                            "utviding",
                            "utvidelse",
                            "ekspansjon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expansion": [
                    "Singulier"
                ],
                "expansions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exp\u00e9diteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absender"
                        ],
                        "en": [
                            "expediter"
                        ],
                        "es": [
                            "expedidor",
                            "remitente"
                        ],
                        "eo": [
                            "adresanto"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcld"
                        ],
                        "io": [
                            "expedianto"
                        ],
                        "it": [
                            "mittente"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzender"
                        ],
                        "pt": [
                            "expedidor",
                            "remetente"
                        ],
                        "ro": [
                            "expeditor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exp\u00e9diteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "exp\u00e9diteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Experte",
                            "Sachverst\u00e4ndige"
                        ],
                        "en": [
                            "expert",
                            "knowledgeable"
                        ],
                        "ca": [
                            "expert",
                            "perit",
                            "p\u00e8rit"
                        ],
                        "es": [
                            "experto",
                            "pericial"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammattitaitoinen"
                        ],
                        "io": [
                            "experta"
                        ],
                        "it": [
                            "esperto"
                        ],
                        "oc": [
                            "exp\u00e8rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "experto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "experts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "experte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "expertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Experte"
                        ],
                        "en": [
                            "expert"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "expert",
                            "perit",
                            "p\u00e8rit"
                        ],
                        "es": [
                            "experto",
                            "perito"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompetentulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammattimies",
                            "asiantuntija"
                        ],
                        "id": [
                            "ahli",
                            "pakar"
                        ],
                        "it": [
                            "esperto",
                            "specialista"
                        ],
                        "nl": [
                            "deskundige",
                            "expert"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "expert"
                        ],
                        "vi": [
                            "chuy\u00ean gia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expert": [
                    "Singulier"
                ],
                "experts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expertise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expertise"
                        ],
                        "ca": [
                            "peritatge"
                        ],
                        "es": [
                            "pericia"
                        ],
                        "io": [
                            "expertizo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0430\u043f\u0442\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "pt": [
                            "per\u00edcia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expertise": [
                    "Singulier"
                ],
                "expertises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expiration",
                            "breathing",
                            "expiration",
                            "end"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0641\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "expiraci\u00f3",
                            "alenada"
                        ],
                        "es": [
                            "expiraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03bd\u03bf\u03ae",
                            "\u03bb\u03ae\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "expiro",
                            "dato"
                        ],
                        "oc": [
                            "expiracion"
                        ],
                        "cs": [
                            "expirace",
                            "v\u00fddech"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "expirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expirer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre le dernier soupir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verscheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "expire"
                        ],
                        "hr": [
                            "izdahnuti"
                        ],
                        "es": [
                            "expirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "morti",
                            "forpasi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03bd\u03ad\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "expirar"
                        ],
                        "it": [
                            "spirare"
                        ],
                        "oc": [
                            "expirar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukata roho"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypr\u0161et"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6lmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "explicable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explicable",
                            "explainable"
                        ],
                        "io": [
                            "explikebla"
                        ],
                        "it": [
                            "spiegabile",
                            "esplicabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "explic\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rklarig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explicable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "explicables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "explication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de chercher \u00e0 faire comprendre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explanation",
                            "explication"
                        ],
                        "az": [
                            "izahat",
                            "\u015f\u0259rh"
                        ],
                        "ca": [
                            "explicaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bf4\u660e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc124\uba85"
                        ],
                        "es": [
                            "explicaci\u00f3n"
                        ],
                        "ha": [
                            "bayani"
                        ],
                        "io": [
                            "expliko"
                        ],
                        "it": [
                            "esplicazione",
                            "spiegazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8aac\u660e"
                        ],
                        "ln": [
                            "bolimboli",
                            "ndimbola",
                            "ndimb\u00f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitleg"
                        ],
                        "oc": [
                            "explicacion",
                            "explica"
                        ],
                        "pl": [
                            "obja\u015bnienie",
                            "wyja\u015bnienie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explication": [
                    "Singulier"
                ],
                "explications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "explicite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explicit"
                        ],
                        "ast": [
                            "espl\u00edcitu"
                        ],
                        "it": [
                            "explicite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u660e\u793a\u7684",
                            "\u660e\u78ba"
                        ],
                        "sv": [
                            "explicit"
                        ],
                        "tr": [
                            "sarih"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explicite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "explicites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exploit": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exploit",
                            "feat"
                        ],
                        "br": [
                            "kaer"
                        ],
                        "eo": [
                            "heroa\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "suurty\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "prodajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "heldendaad"
                        ],
                        "pt": [
                            "fa\u00e7anha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exploit": [
                    "Singulier"
                ],
                "exploits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exploitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exploitation",
                            "operation"
                        ],
                        "ca": [
                            "explotaci\u00f3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kitermel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "exploto"
                        ],
                        "ro": [
                            "exploatare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exploitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exploitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exploiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausbeuten",
                            "ausnutzen",
                            "exploitieren",
                            "nutzen",
                            "nutzbar machen",
                            "abbauen"
                        ],
                        "en": [
                            "exploit",
                            "utilize",
                            "leverage",
                            "take advantage of",
                            "work",
                            "quarry"
                        ],
                        "ca": [
                            "explotar"
                        ],
                        "da": [
                            "udbytte"
                        ],
                        "es": [
                            "explotar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekspluati"
                        ],
                        "fo": [
                            "ama \u00fat",
                            "ey\u00f0r\u00e6na"
                        ],
                        "fy": [
                            "eksploitearje"
                        ],
                        "io": [
                            "explotar"
                        ],
                        "it": [
                            "sfruttare"
                        ],
                        "nl": [
                            "exploiteren",
                            "uitbuiten",
                            "uitmelken"
                        ],
                        "pt": [
                            "explorar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utnyttja",
                            "exploatera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "explorateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entdecker",
                            "Forscher"
                        ],
                        "en": [
                            "explorer",
                            "researcher",
                            "investigator"
                        ],
                        "ca": [
                            "explorador"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0d0\ud5d8\uac00"
                        ],
                        "da": [
                            "opdagelsesrejsende",
                            "udforsker"
                        ],
                        "es": [
                            "explorador"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksploristo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkimusmatkailija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "felfedez\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "explorero"
                        ],
                        "id": [
                            "penyelidik",
                            "peneliti",
                            "penjelajah"
                        ],
                        "ia": [
                            "explorator",
                            "exploratrice"
                        ],
                        "it": [
                            "esploratore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a2\u691c\u5bb6"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkenner"
                        ],
                        "no": [
                            "utforsker"
                        ],
                        "oc": [
                            "exploraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "odkrywca"
                        ],
                        "pt": [
                            "explorador",
                            "exploradora"
                        ],
                        "ro": [
                            "explorator",
                            "exploratoare"
                        ],
                        "sk": [
                            "cestovate\u013e",
                            "b\u00e1date\u013e"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppt\u00e4cktsresande",
                            "utforskare"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fzkumn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explorateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "explorateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exploration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erforschung"
                        ],
                        "en": [
                            "exploration",
                            "exploratory"
                        ],
                        "es": [
                            "exploraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "esploro"
                        ],
                        "io": [
                            "exploro"
                        ],
                        "it": [
                            "esplorazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "explora\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exploration": [
                    "Singulier"
                ],
                "explorations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "explorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ondersoek"
                        ],
                        "de": [
                            "forschen",
                            "untersuchen",
                            "ausforschen",
                            "erforschen",
                            "unterforschen"
                        ],
                        "en": [
                            "explore",
                            "investigate",
                            "research",
                            "prospect",
                            "survey",
                            "study"
                        ],
                        "br": [
                            "ergerzhi\u00f1",
                            "ergerzhout"
                        ],
                        "ca": [
                            "explorar",
                            "examinar",
                            "indagar"
                        ],
                        "da": [
                            "unders\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "explorar",
                            "examinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esplori"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanna",
                            "rannsaka"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkia"
                        ],
                        "id": [
                            "menjelajah"
                        ],
                        "it": [
                            "esplorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "exploreren",
                            "onderzoeken",
                            "uitzoeken",
                            "nagaan",
                            "uitvissen",
                            "vorsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "buscar",
                            "escavar",
                            "explorar",
                            "investigar",
                            "pesquisar"
                        ],
                        "ro": [
                            "explora",
                            "cerceta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utforska"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkoumat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ara\u015ft\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exploser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "explodieren",
                            "platzen",
                            "zerplatzen",
                            "ausbrechen",
                            "bersten"
                        ],
                        "en": [
                            "explode",
                            "break out",
                            "skyrocket",
                            "blow up"
                        ],
                        "ca": [
                            "explotar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7206\u70b8",
                            "\u7206\u53d1",
                            "\u6fc0\u589e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ed\ubc1c\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "eksplodere"
                        ],
                        "es": [
                            "explotar",
                            "explosionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksplodi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bresta"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00e4j\u00e4ht\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbntploffe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03b9\u03bd\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "robban",
                            "felrobban"
                        ],
                        "io": [
                            "explozar"
                        ],
                        "it": [
                            "esplodere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7206\u767a\u3059\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "teqandin",
                            "peqandin"
                        ],
                        "lv": [
                            "spr\u0101gt"
                        ],
                        "lt": [
                            "sprogti"
                        ],
                        "nl": [
                            "exploderen",
                            "losbarsten",
                            "ontploffen",
                            "springen",
                            "uitbarsten"
                        ],
                        "pl": [
                            "wybuchn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "estalar",
                            "explodir",
                            "prorromper"
                        ],
                        "ro": [
                            "exploda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "explodera"
                        ],
                        "cs": [
                            "vybuchnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "explosif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui produit une explosion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "explosiv"
                        ],
                        "en": [
                            "explosive"
                        ],
                        "ca": [
                            "explosiu"
                        ],
                        "es": [
                            "explosivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksplodema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c1\u03b7\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "explosiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0440\u044b\u0432\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdbu\u0161n\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explosif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "explosifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "explosive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "explosives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "explosion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat, bruit, mouvement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explosion"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7206\u70b8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ed\ubc1c"
                        ],
                        "es": [
                            "explosi\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "ledakan"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7206\u767a"
                        ],
                        "no": [
                            "eksplosjon",
                            "eksplosjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "explos\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9clater, produite par l\u2019exc\u00e8s de tension",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Explosion"
                        ],
                        "en": [
                            "explosion"
                        ],
                        "br": [
                            "strakadenn"
                        ],
                        "es": [
                            "explosi\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "ledakan"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosione"
                        ],
                        "no": [
                            "eksplosjon",
                            "eksplosjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "explos\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accroissement tr\u00e8s rapide, spectaculaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausbruch"
                        ],
                        "en": [
                            "explosion"
                        ],
                        "es": [
                            "explosi\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "pelonjakan"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosione"
                        ],
                        "no": [
                            "eksplosjon",
                            "eksplosjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "explos\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "eksplodo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c1\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "explozo"
                        ],
                        "id": [
                            "ledakan"
                        ],
                        "nl": [
                            "explosie",
                            "ontploffing"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0430\u0445\u0430\u043d\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explosion": [
                    "Singulier"
                ],
                "explosions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exportateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exporter"
                        ],
                        "ca": [
                            "exportador",
                            "exportadora"
                        ],
                        "io": [
                            "exportacanto"
                        ],
                        "it": [
                            "esportatore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0451\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exportateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "exportateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exportation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Export",
                            "Ausfuhr"
                        ],
                        "en": [
                            "export",
                            "exportation"
                        ],
                        "ca": [
                            "exportaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "exportaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "exportaco"
                        ],
                        "it": [
                            "esportazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "exporta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdvoz"
                        ],
                        "wa": [
                            "esp\u00f4rtaedje",
                            "esp\u00f4rt\u00e5cion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exportation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exportations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exportieren",
                            "ausf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "to export"
                        ],
                        "es": [
                            "exportar"
                        ],
                        "io": [
                            "exportacar"
                        ],
                        "it": [
                            "esportare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8f38\u51fa\u3059\u308b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exposant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aussteller"
                        ],
                        "en": [
                            "exhibitor",
                            "exponent"
                        ],
                        "br": [
                            "diskouezer"
                        ],
                        "io": [
                            "expozanto"
                        ],
                        "it": [
                            "espositore"
                        ],
                        "nl": [
                            "tentoonsteller"
                        ],
                        "pt": [
                            "expositor"
                        ],
                        "cs": [
                            "vystavovatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exposant": [
                    "Singulier"
                ],
                "exposants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nombre qui exprime le degr\u00e9 d\u2019une puissance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exponent"
                        ],
                        "en": [
                            "exponent"
                        ],
                        "br": [
                            "mac\u02bcher"
                        ],
                        "ca": [
                            "exponent"
                        ],
                        "io": [
                            "exponento"
                        ],
                        "id": [
                            "eksponen"
                        ],
                        "it": [
                            "esponente"
                        ],
                        "nl": [
                            "exponent"
                        ],
                        "pt": [
                            "expoente"
                        ],
                        "cs": [
                            "mocnitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exposant": [
                    "Singulier"
                ],
                "exposants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expos\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Compte-rendu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vortrag"
                        ],
                        "en": [
                            "presentation"
                        ],
                        "ca": [
                            "pon\u00e8ncia"
                        ],
                        "fi": [
                            "luento"
                        ],
                        "oc": [
                            "expausat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expos\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "expos\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exposition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mise en vue d\u2019une chose ou \u00e9tat de la chose ainsi expos\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausstellung",
                            "Exposition"
                        ],
                        "en": [
                            "exposition"
                        ],
                        "ast": [
                            "esposici\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "erakusketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "exposici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "exposici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekspozicio"
                        ],
                        "et": [
                            "ekspositsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yttely"
                        ],
                        "gl": [
                            "exposici\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10e4\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "expozo"
                        ],
                        "it": [
                            "esposizione",
                            "mostra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c55"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u043c\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0433\u04e9\u0437\u043c\u04e9"
                        ],
                        "mt": [
                            "wirja"
                        ],
                        "nl": [
                            "tentoonstelling",
                            "expositie"
                        ],
                        "no": [
                            "utstilling",
                            "utstilling"
                        ],
                        "oc": [
                            "exposicion"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekspozycja",
                            "wystawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "exposi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "expozi\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430",
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "izlo\u017eba"
                        ],
                        "sk": [
                            "expoz\u00edcia"
                        ],
                        "sv": [
                            "utst\u00e4llning"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0433\u04d9\u0437\u043c\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdstava"
                        ],
                        "tr": [
                            "sergi"
                        ],
                        "tk": [
                            "sergi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exposition": [
                    "Singulier"
                ],
                "expositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expr\u00e8s": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aspris"
                        ],
                        "de": [
                            "ausdr\u00fccklich"
                        ],
                        "en": [
                            "special",
                            "express"
                        ],
                        "ca": [
                            "expl\u00edcit"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimenomainen",
                            "selv\u00e4sanainen"
                        ],
                        "io": [
                            "explicita"
                        ],
                        "es": [
                            "expreso"
                        ],
                        "pt": [
                            "expresso"
                        ],
                        "sv": [
                            "uttrycklig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expresse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "expresses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absichtlich",
                            "ausdr\u00fccklich"
                        ],
                        "en": [
                            "on purpose",
                            "especially",
                            "expressly"
                        ],
                        "br": [
                            "ratozh"
                        ],
                        "ca": [
                            "expressament",
                            "expr\u00e9s"
                        ],
                        "es": [
                            "expresamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehfoin tahdoin",
                            "erityisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "apposta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "med avsikt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "expression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de dire, tour de langage\u00a0(1. c)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausdruck",
                            "Redemittel"
                        ],
                        "en": [
                            "idiom",
                            "saying",
                            "phrase"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "izraz"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10d7\u10e5\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitdrukking"
                        ],
                        "ro": [
                            "expresie"
                        ],
                        "wa": [
                            "ratourneure",
                            "dijh\u00eaye",
                            "rivaz\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expression"
                        ],
                        "ca": [
                            "expressi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "expresi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "esprimo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "expreso"
                        ],
                        "it": [
                            "espressione"
                        ],
                        "oc": [
                            "expression"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0628\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyra\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "express\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "expresie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expression": [
                    "Singulier"
                ],
                "expressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expressionniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Expressionist",
                            "Expressionistin"
                        ],
                        "en": [
                            "expressionist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0435\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "it": [
                            "espressionista"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekspresjonista"
                        ],
                        "cs": [
                            "expresionista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expressionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "expressionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "expresso": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "espresso"
                        ],
                        "de": [
                            "Espresso"
                        ],
                        "en": [
                            "espresso"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4\ud504\ub808\uc18c"
                        ],
                        "da": [
                            "espresso"
                        ],
                        "eo": [
                            "espreso"
                        ],
                        "is": [
                            "espresso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd"
                        ],
                        "nl": [
                            "espresso"
                        ],
                        "no": [
                            "espresso"
                        ],
                        "sv": [
                            "espresso"
                        ],
                        "cs": [
                            "espresso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expresso": [
                    "Singulier"
                ],
                "expressos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exprimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire sortir le suc, le jus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausdr\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "express"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0628\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "tenna\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "istiskati"
                        ],
                        "es": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "io": [
                            "ekpresar"
                        ],
                        "it": [
                            "spremere"
                        ],
                        "oc": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyra\u017ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "espremer"
                        ],
                        "ro": [
                            "presa",
                            "stoarce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0436\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "protla\u010dit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Manifester une pens\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausdr\u00fccken",
                            "aussprechen"
                        ],
                        "en": [
                            "express",
                            "articulate",
                            "utter"
                        ],
                        "ca": [
                            "expressar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8868\u793a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud45c\ud604\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "izraziti"
                        ],
                        "es": [
                            "expresar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c6\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "expresar"
                        ],
                        "it": [
                            "esprimere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8868\u73fe\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitdrukken",
                            "uiten"
                        ],
                        "oc": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "pt": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "ro": [
                            "exprima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9noncer sa pens\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausdr\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "to express oneself",
                            "to speak"
                        ],
                        "hr": [
                            "izraziti se"
                        ],
                        "eo": [
                            "esprimi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c6\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "ro": [
                            "exprima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "expropriation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expropriation"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakkolunastus"
                        ],
                        "gl": [
                            "expropiaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "exproprio"
                        ],
                        "it": [
                            "espropriazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "expropriation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expropriation": [
                    "Singulier"
                ],
                "expropriations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expulsion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019expulser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abschiebung",
                            "Ausweisung"
                        ],
                        "en": [
                            "expulsion"
                        ],
                        "ca": [
                            "desnonament",
                            "expulsi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbacivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "desahucio",
                            "expulsi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03be\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "ejekto"
                        ],
                        "id": [
                            "penggusuran",
                            "pengusiran"
                        ],
                        "it": [
                            "espulsione"
                        ],
                        "oc": [
                            "expulsion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expulsion": [
                    "Singulier"
                ],
                "expulsions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exquis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exquisite"
                        ],
                        "ca": [
                            "exquisit"
                        ],
                        "es": [
                            "exquisito"
                        ],
                        "eo": [
                            "ravega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquisito"
                        ],
                        "tr": [
                            "se\u00e7me",
                            "se\u00e7kin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exquise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exquises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}