{
    "europessimiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Europessimistic",
                            "pessimistic"
                        ],
                        "es": [
                            "europesimista"
                        ],
                        "it": [
                            "europessimista"
                        ],
                        "pt": [
                            "europessimista"
                        ],
                        "sv": [
                            "pessimistisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "europessimiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "europessimistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "europium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Europium"
                        ],
                        "en": [
                            "europium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub85c\ud4f8"
                        ],
                        "da": [
                            "europium"
                        ],
                        "es": [
                            "europio"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dropio"
                        ],
                        "et": [
                            "euroopium"
                        ],
                        "fi": [
                            "europium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03ce\u03c0\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "eur\u00f3pium"
                        ],
                        "it": [
                            "europio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30e6\u30a6\u30ed\u30d4\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "eiropijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "europis"
                        ],
                        "mt": [
                            "europju"
                        ],
                        "gv": [
                            "oarpium"
                        ],
                        "nl": [
                            "europium"
                        ],
                        "pl": [
                            "europ"
                        ],
                        "pt": [
                            "eur\u00f3pio"
                        ],
                        "ro": [
                            "europiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "eur\u00f3pium"
                        ],
                        "sl": [
                            "evropij"
                        ],
                        "sv": [
                            "europium"
                        ],
                        "cs": [
                            "europium"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "euroscepticisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Skepsis",
                            "Europaskepsis",
                            "Euroskeptizismus",
                            "Skepsis"
                        ],
                        "en": [
                            "Euroscepticism"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b50\u6d32\u61f7\u7591\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub7fd\ud68c\uc758\uc8fc\uc758"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016droposkeptikismo"
                        ],
                        "gl": [
                            "euroescepticismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c3\u03ba\u03b5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "euroscetticismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b27\u5dde\u61d0\u7591\u4e3b\u7fa9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0440\u043e\u0441\u043a\u0435\u043f\u0442\u0438\u0446\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euroscepticisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "euroscepticismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eurosceptique": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Euroskeptiker",
                            "Euroskeptikerin"
                        ],
                        "es": [
                            "euroesc\u00e9ptico",
                            "euroesc\u00e9ptica"
                        ],
                        "gl": [
                            "euroesc\u00e9ptico",
                            "euroesc\u00e9ptica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c3\u03ba\u03b5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "euroscettico",
                            "euroscettica"
                        ],
                        "nl": [
                            "euroscepticus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eurosceptique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "eurosceptiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "euroskeptisch"
                        ],
                        "en": [
                            "eurosceptic"
                        ],
                        "es": [
                            "euroesc\u00e9ptico",
                            "euroesc\u00e9ptica"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9\u03c3\u03ba\u03b5\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "euroscettico"
                        ],
                        "nl": [
                            "eurosceptisch"
                        ],
                        "pt": [
                            "euroc\u00e9ptico",
                            "euroc\u00e9ptica"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eurosceptique": [
                    "Singulier"
                ],
                "eurosceptiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eusocialit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eusozialit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "eusociality"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u062c\u062a\u0645\u0627\u0639\u064a\u0629 \u0639\u0644\u064a\u0627"
                        ],
                        "ca": [
                            "eusocialitat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u771f\u793e\u4f1a\u6027"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9c4\uc0ac\ud68c\uc131"
                        ],
                        "hr": [
                            "eusocijalnost"
                        ],
                        "es": [
                            "eusocialidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonsociemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "aitososiaalisuus"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "it": [
                            "eusocialit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u771f\u793e\u4f1a\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "eusocialiteit"
                        ],
                        "no": [
                            "eusosialitet",
                            "eusosialitet"
                        ],
                        "pl": [
                            "eusocjalno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "eusocialidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0443\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "eusocialitet"
                        ],
                        "cs": [
                            "eusocialita"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0443\u0441\u043e\u0446\u0456\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eusocialit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "eusocialit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eustyle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eustyle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0641\u0631\u0627\u062c \u0627\u0644\u0623\u0639\u0645\u062f\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u057e\u057d\u057f\u056b\u056c"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0435\u045e\u0441\u0442\u044b\u043b\u044c"
                        ],
                        "hr": [
                            "eustil"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9ustilo"
                        ],
                        "eo": [
                            "e\u016dstilo"
                        ],
                        "it": [
                            "\u00e8ustilo"
                        ],
                        "pt": [
                            "eustilo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ],
                        "sl": [
                            "eustil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u0432\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "euthanasie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sterbehilfe",
                            "Euthanasie"
                        ],
                        "en": [
                            "euthanasia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b89\u6a02\u6b7b"
                        ],
                        "es": [
                            "eutanasia"
                        ],
                        "io": [
                            "eutanazio"
                        ],
                        "it": [
                            "eutanasia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b89\u697d\u6b7b"
                        ],
                        "nl": [
                            "euthanasie"
                        ],
                        "pt": [
                            "eutan\u00e1sia"
                        ],
                        "sv": [
                            "eutanasi"
                        ],
                        "cs": [
                            "eutanazie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "euthanasie": [
                    "Singulier"
                ],
                "euthanasies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eutrophisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Processus de pollution",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eutrophierung"
                        ],
                        "en": [
                            "eutrophication"
                        ],
                        "eu": [
                            "eutrofizazio"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0415\u0443\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "da": [
                            "eutrofiering"
                        ],
                        "es": [
                            "eutrofizaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "eutrofeerumine"
                        ],
                        "fi": [
                            "rehev\u00f6ityminen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c6\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "eutrofiz\u00e1l\u00f3d\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "eutrofizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "eutrofi\u00ebring"
                        ],
                        "no": [
                            "eutrofiering"
                        ],
                        "oc": [
                            "eutrofizacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "eutrofizacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "eutrofiza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u0442\u0440\u043e\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "eutrofiz\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "evtrofikacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "eutrofiering"
                        ],
                        "cs": [
                            "eutrofizace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "eutrophisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "eutrophisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "eux": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ata"
                        ],
                        "en": [
                            "them"
                        ],
                        "eo": [
                            "ili"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03bf\u03cd\u03c2"
                        ],
                        "ln": [
                            "bang\u00f3"
                        ],
                        "sw": [
                            "wao"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "eux-m\u00eames": [
        {
            "type": "Pronom personnel",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich selbst"
                        ],
                        "en": [
                            "themselves"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00f6z\u00fc",
                            "\u00f6zl\u0259ri"
                        ],
                        "br": [
                            "unan"
                        ],
                        "es": [
                            "ellos mismos",
                            "s\u00ed mismos",
                            "ellos solos"
                        ],
                        "eo": [
                            "ilin"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u5206\u305f\u3061"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0434\u0435\u0440\u0456"
                        ],
                        "nl": [
                            "zichzelf"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0430\u043c\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "lui-m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "eux-m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "elle-m\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "elles-m\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vacuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "R\u00e4umung"
                        ],
                        "en": [
                            "evacuation"
                        ],
                        "es": [
                            "evacuaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "evakuo"
                        ],
                        "it": [
                            "evacuazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u0430\u043a\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "evakuering",
                            "utrymning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vacuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vacuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vacuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre vide, quitter les lieux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "evakuieren",
                            "r\u00e4umen",
                            "wegr\u00e4umen"
                        ],
                        "en": [
                            "evacuate"
                        ],
                        "es": [
                            "evacuar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malokupi"
                        ],
                        "io": [
                            "evakuar"
                        ],
                        "it": [
                            "evacuare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontruimen",
                            "evacueren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u0430\u043a\u0443\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utt\u00f6mma",
                            "utrymma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire sortir",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "evakuieren",
                            "r\u00e4umen",
                            "wegr\u00e4umen"
                        ],
                        "en": [
                            "evacuate"
                        ],
                        "eo": [
                            "forkonduki"
                        ],
                        "io": [
                            "vakuigar"
                        ],
                        "ln": [
                            "bimisa"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontruimen",
                            "evacueren"
                        ],
                        "sv": [
                            "utt\u00f6mma",
                            "utrymma"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire sortir du corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entfernen",
                            "entleeren"
                        ],
                        "en": [
                            "to evacuate"
                        ],
                        "ca": [
                            "evacuar"
                        ],
                        "eo": [
                            "evakui"
                        ],
                        "it": [
                            "evacuare"
                        ],
                        "sv": [
                            "utt\u00f6mma"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9vader": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "S\u2019\u00e9chapper furtivement.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entkommen"
                        ],
                        "en": [
                            "evade",
                            "to escape"
                        ],
                        "az": [
                            "qa\u00e7maq"
                        ],
                        "fi": [
                            "paeta",
                            "karata"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontsnappen",
                            "wegsluipen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0431\u0435\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4dda sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9valuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bewertung",
                            "Auswertung"
                        ],
                        "en": [
                            "evaluation",
                            "appraisal"
                        ],
                        "ca": [
                            "avaluaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "valuaci\u00f3n",
                            "valoraci\u00f3n",
                            "evaluaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "evaluo"
                        ],
                        "it": [
                            "valutazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "beoordeling"
                        ],
                        "sv": [
                            "evaluering"
                        ],
                        "cs": [
                            "hodnocen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9valuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9valuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9valuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "begroot"
                        ],
                        "de": [
                            "absch\u00e4tzen",
                            "bewerten",
                            "sch\u00e4tzen",
                            "einsch\u00e4tzen",
                            "auswerten"
                        ],
                        "en": [
                            "appraise",
                            "estimate",
                            "rate",
                            "assay",
                            "assess",
                            "evaluate",
                            "gauge",
                            "judge",
                            "value"
                        ],
                        "ca": [
                            "apreciar",
                            "prear",
                            "avaluar",
                            "taxar"
                        ],
                        "da": [
                            "bed\u00f8mme",
                            "vurdere"
                        ],
                        "es": [
                            "estimar",
                            "evaluar",
                            "avaliar",
                            "tasar",
                            "apreciar",
                            "valorar"
                        ],
                        "eo": [
                            "taksi"
                        ],
                        "fo": [
                            "meta"
                        ],
                        "fi": [
                            "arvioida"
                        ],
                        "io": [
                            "evaluar"
                        ],
                        "it": [
                            "valutare"
                        ],
                        "ku": [
                            "nirxandin"
                        ],
                        "la": [
                            "aestimare",
                            "appretiare",
                            "censere",
                            "taxare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menaksir",
                            "taksir"
                        ],
                        "nl": [
                            "begroten",
                            "schatten",
                            "taxeren",
                            "waarderen"
                        ],
                        "oc": [
                            "evaluar",
                            "avalorar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ocenia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ajuizar",
                            "avaliar",
                            "or\u00e7ar",
                            "taxar",
                            "estimar",
                            "apreciar",
                            "apre\u00e7ar"
                        ],
                        "ro": [
                            "evalua",
                            "aprecia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "ber\u00e4kna",
                            "taxera",
                            "uppskatta",
                            "v\u00e4rdera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9vanescence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "evanescence"
                        ],
                        "ca": [
                            "evanesc\u00e8ncia"
                        ],
                        "es": [
                            "evanescencia"
                        ],
                        "pt": [
                            "evanesc\u00eancia"
                        ],
                        "wa": [
                            "morance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vanescence": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vanescences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vanescent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verg\u00e4nglich"
                        ],
                        "en": [
                            "evanescent",
                            "fading"
                        ],
                        "es": [
                            "evanescente"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03c5\u03b3\u03b1\u03bb\u03ad\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "forpasanta"
                        ],
                        "it": [
                            "evanescente"
                        ],
                        "oc": [
                            "evanescent",
                            "fugid\u00eds"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vanescent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9vanescents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9vanescente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9vanescentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vang\u00e9liaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "evangeliari"
                        ],
                        "es": [
                            "evangeliario"
                        ],
                        "it": [
                            "evangeliario"
                        ],
                        "nl": [
                            "evangeliarium"
                        ],
                        "oc": [
                            "evangeliari"
                        ],
                        "pl": [
                            "ewangeliarz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vang\u00e9liaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vang\u00e9liaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vang\u00e9lique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "evangelisch"
                        ],
                        "en": [
                            "evangelical"
                        ],
                        "br": [
                            "avielek"
                        ],
                        "ca": [
                            "evang\u00e8lic",
                            "evang\u00e8lica"
                        ],
                        "eo": [
                            "evangeliisma",
                            "evangeliista"
                        ],
                        "io": [
                            "evangeliala"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vang\u00e9lique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9vang\u00e9liques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vang\u00e9liser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "evangelize",
                            "ou evangelise"
                        ],
                        "es": [
                            "evangelizar"
                        ],
                        "it": [
                            "evangelizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "evangelizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u0432\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9vang\u00e9liste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "evangelist"
                        ],
                        "eu": [
                            "ebanjelari"
                        ],
                        "br": [
                            "avielour"
                        ],
                        "ca": [
                            "evangelista"
                        ],
                        "es": [
                            "evangelista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "evangelista"
                        ],
                        "wa": [
                            "evandjil\u00ee",
                            "evandjelisse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vang\u00e9liste": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vang\u00e9listes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vangile": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Evangelium"
                        ],
                        "en": [
                            "gospel"
                        ],
                        "eu": [
                            "berrion",
                            "Berri On",
                            "ebanjelio"
                        ],
                        "br": [
                            "aviel"
                        ],
                        "ca": [
                            "evangeli"
                        ],
                        "es": [
                            "evangelio"
                        ],
                        "eo": [
                            "evangelio"
                        ],
                        "fi": [
                            "evankeliumi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10ee\u10d0\u10e0\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b1\u03b3\u03b3\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "evangelio"
                        ],
                        "it": [
                            "vangelo"
                        ],
                        "la": [
                            "evangelium"
                        ],
                        "nl": [
                            "evangelie"
                        ],
                        "no": [
                            "evangelium"
                        ],
                        "ro": [
                            "evanghelie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u0432\u0430\u043d\u0433\u0435\u043b\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "evangelium"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vangile": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vangiles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vanouir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "perdre connaissance",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "faint"
                        ],
                        "eu": [
                            "engoxatu"
                        ],
                        "es": [
                            "desfallecer"
                        ],
                        "oc": [
                            "estavanir"
                        ],
                        "pt": [
                            "desmaiar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9vanouissement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fainting",
                            "fading",
                            "cancellation"
                        ],
                        "eu": [
                            "engoxa"
                        ],
                        "es": [
                            "desmayo",
                            "desvanecimiento"
                        ],
                        "io": [
                            "esvano"
                        ],
                        "oc": [
                            "estavaniment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vanouissement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vanouissements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vaporation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verdunstung",
                            "Verdunsten",
                            "Verdampfen"
                        ],
                        "en": [
                            "evaporation"
                        ],
                        "gl": [
                            "evaporaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "vaporigo"
                        ],
                        "it": [
                            "evaporazione"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043f\u0430\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vaporation": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vaporations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vaporer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "evaporate"
                        ],
                        "eu": [
                            "lurrundu"
                        ],
                        "hr": [
                            "ispariti"
                        ],
                        "es": [
                            "evaporar"
                        ],
                        "gl": [
                            "evaporar"
                        ],
                        "io": [
                            "vaporigar"
                        ],
                        "it": [
                            "evaporare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verdampen"
                        ],
                        "pt": [
                            "evaporar"
                        ],
                        "sv": [
                            "avdunsta",
                            "evaporera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9vaporite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "evaporite"
                        ],
                        "ca": [
                            "evaporita"
                        ],
                        "es": [
                            "evaporita"
                        ],
                        "it": [
                            "evaporite"
                        ],
                        "oc": [
                            "evaporita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vaporite": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vaporites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vasion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de s\u2019\u00e9vader.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flucht",
                            "Ausbruch"
                        ],
                        "en": [
                            "escape",
                            "evasion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0627\u0631"
                        ],
                        "es": [
                            "evasi\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "pako"
                        ],
                        "it": [
                            "evasione"
                        ],
                        "pl": [
                            "ucieczka"
                        ],
                        "pt": [
                            "evas\u00e3o",
                            "fuga"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0431\u0435\u0433"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fanik",
                            "\u00fat\u011bk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vasion": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vasions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9v\u00each\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bistum"
                        ],
                        "en": [
                            "bishopric"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "eskopti"
                        ],
                        "da": [
                            "bisped\u00f8mme"
                        ],
                        "es": [
                            "obispado"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiippakunta"
                        ],
                        "it": [
                            "vescovato"
                        ],
                        "nl": [
                            "bisdom"
                        ],
                        "pt": [
                            "episcopado",
                            "bispado"
                        ],
                        "sv": [
                            "biskopsd\u00f6me"
                        ],
                        "cs": [
                            "biskupstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9v\u00each\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9v\u00each\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9v\u00eachesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme \u00e9v\u00eaque\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bisch\u00f6fin"
                        ],
                        "en": [
                            "bishop",
                            "bishopess"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0642\u0641\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "eskobez"
                        ],
                        "ca": [
                            "bisbessa"
                        ],
                        "es": [
                            "obispa"
                        ],
                        "eo": [
                            "episkopino"
                        ],
                        "it": [
                            "vescova",
                            "vescovessa"
                        ],
                        "pt": [
                            "bispa",
                            "episcopisa"
                        ],
                        "ro": [
                            "episcop\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f\u0435\u0441\u0441\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "biskupka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9v\u00eachesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9v\u00eachesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9veill\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a cess\u00e9 de dormir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wach"
                        ],
                        "en": [
                            "awake"
                        ],
                        "eu": [
                            "erne",
                            "ernai",
                            "esna"
                        ],
                        "es": [
                            "despierto"
                        ],
                        "nl": [
                            "wakker"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219tept"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0434\u0440\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "bd\u00edc\u00ed",
                            "probuzen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9veill\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9veill\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9veill\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9veill\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9veiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tirer du sommeil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufwecken"
                        ],
                        "en": [
                            "wake",
                            "awake"
                        ],
                        "az": [
                            "oyatmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "dihuni\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "despertar"
                        ],
                        "eo": [
                            "veki"
                        ],
                        "io": [
                            "vekigar"
                        ],
                        "it": [
                            "svegliare"
                        ],
                        "pl": [
                            "budzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "despertar"
                        ],
                        "ro": [
                            "de\u0219tepta"
                        ],
                        "cs": [
                            "budit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sortir du sommeil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aufwachen"
                        ],
                        "en": [
                            "wake",
                            "wake up"
                        ],
                        "az": [
                            "oyanmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "dihuni\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "se"
                        ],
                        "eo": [
                            "veki\u011di"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9v\u00e8nement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait qui survient \u00e0 un moment donn\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ereignis"
                        ],
                        "en": [
                            "event"
                        ],
                        "az": [
                            "hadis\u0259"
                        ],
                        "br": [
                            "darvoud",
                            "degouezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "esdeveniment"
                        ],
                        "hr": [
                            "doga\u0111aj"
                        ],
                        "es": [
                            "acontecimiento",
                            "suceso",
                            "hecho"
                        ],
                        "fi": [
                            "tapahtuma"
                        ],
                        "io": [
                            "evento"
                        ],
                        "it": [
                            "evento"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebeurtenis"
                        ],
                        "oc": [
                            "eveniment"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydarzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "evento"
                        ],
                        "ro": [
                            "eveniment"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u0431\u044b\u0442\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "ud\u00e1lost"
                        ],
                        "tr": [
                            "hadise"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9v\u00e8nement": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9v\u00e8nements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vent": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Zoologie) Ouverture par laquelle certains c\u00e9tac\u00e9s rejettent l\u2019air qu\u2019ils ont aspir\u00e9.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "blowhole"
                        ],
                        "br": [
                            "fronell"
                        ],
                        "it": [
                            "sfiatatoio"
                        ],
                        "nl": [
                            "spuitgat"
                        ],
                        "ro": [
                            "branhie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u044b\u0445\u0430\u043b\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vent": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vents": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ventail": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument pour s\u2019\u00e9venter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4cher"
                        ],
                        "en": [
                            "fan"
                        ],
                        "br": [
                            "aveler"
                        ],
                        "ca": [
                            "ventall"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6247\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ucc44"
                        ],
                        "da": [
                            "vifte"
                        ],
                        "es": [
                            "abanico"
                        ],
                        "eo": [
                            "ventumilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viuhka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03b5\u03bd\u03c4\u03ac\u03bb\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "legyez\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "abaniko"
                        ],
                        "id": [
                            "kipas"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00e6v\u00e6ngur"
                        ],
                        "it": [
                            "ventaglio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6247\u5b50"
                        ],
                        "la": [
                            "flabellum"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0430\u0434\u0430\u043b\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "waaier"
                        ],
                        "no": [
                            "vifte"
                        ],
                        "oc": [
                            "ventalh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0627\u062f\u0628\u0632\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "wachlarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "leque"
                        ],
                        "ro": [
                            "evantai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0435\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "lepeza"
                        ],
                        "sv": [
                            "solfj\u00e4der"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u011bj\u00ed\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "yelpaze"
                        ],
                        "vi": [
                            "qu\u1ea1t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ventail": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ventails": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9venter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausl\u00fcften",
                            "durchl\u00fcften",
                            "der Luft aussetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "air",
                            "aerate"
                        ],
                        "es": [
                            "airear",
                            "ventilar",
                            "abanar"
                        ],
                        "eo": [
                            "aerumi"
                        ],
                        "fo": [
                            "lufta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b5\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "ventizar"
                        ],
                        "it": [
                            "aerare",
                            "arieggiare",
                            "ventilare"
                        ],
                        "nl": [
                            "luchten"
                        ],
                        "pt": [
                            "arejar",
                            "ventilar"
                        ],
                        "cs": [
                            "zv\u011btrat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9ventualit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eventuality"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0627\u062f\u062b \u0645\u0645\u0643\u0646 \u0648\u0642\u0648\u0639\u0647"
                        ],
                        "io": [
                            "eventualajo"
                        ],
                        "it": [
                            "eventualit\u00e0"
                        ],
                        "ro": [
                            "eventualitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "eventualitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ventualit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9ventualit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ventuel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "etwaig",
                            "eventuell",
                            "allf\u00e4llig"
                        ],
                        "en": [
                            "potential",
                            "possible",
                            "prospective"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062d\u062a\u0645\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "eventual"
                        ],
                        "es": [
                            "eventual"
                        ],
                        "eo": [
                            "eventuala"
                        ],
                        "fi": [
                            "mahdollinen"
                        ],
                        "io": [
                            "eventuala"
                        ],
                        "it": [
                            "eventuale"
                        ],
                        "nl": [
                            "eventueel",
                            "gebeurlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "eventual"
                        ],
                        "pt": [
                            "eventual",
                            "contingente"
                        ],
                        "ro": [
                            "eventual"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9ventuel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9ventuels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9ventuelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9ventuelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9ventuellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eventuell"
                        ],
                        "en": [
                            "potentially",
                            "possibly"
                        ],
                        "es": [
                            "eventualmente"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehk\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "eventualmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "eventualament",
                            "per cas"
                        ],
                        "pt": [
                            "eventualmente"
                        ],
                        "ro": [
                            "eventual"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9v\u00eaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chef d'une \u00e9glise chr\u00e9tienne.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "biskop"
                        ],
                        "sq": [
                            "epishkopi"
                        ],
                        "de": [
                            "Bischof",
                            "Bisch\u00f6fin"
                        ],
                        "en": [
                            "bishop",
                            "bishopess"
                        ],
                        "ang": [
                            "biscop"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0642\u0641"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u057a\u056b\u057d\u056f\u0578\u057a\u0578\u057d"
                        ],
                        "eu": [
                            "gotzain"
                        ],
                        "br": [
                            "eskob"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043f\u0438\u0441\u043a\u043e\u043f",
                            "\u0432\u043b\u0430\u0434\u0438\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "bisbe"
                        ],
                        "da": [
                            "biskop"
                        ],
                        "es": [
                            "obispo",
                            "obispa"
                        ],
                        "eo": [
                            "episkopo",
                            "episkopino"
                        ],
                        "et": [
                            "piiskop"
                        ],
                        "fo": [
                            "biskupur"
                        ],
                        "fi": [
                            "piispa"
                        ],
                        "fy": [
                            "biskop"
                        ],
                        "cy": [
                            "esgob"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10de\u10d8\u10e1\u10d9\u10dd\u10de\u10dd\u10e1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03af\u03c3\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03b5\u03c3\u03c0\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00fcsp\u00f6k"
                        ],
                        "io": [
                            "episkopo"
                        ],
                        "id": [
                            "uskup"
                        ],
                        "is": [
                            "biskup"
                        ],
                        "it": [
                            "vescovo",
                            "vescova"
                        ],
                        "lv": [
                            "b\u012bskaps"
                        ],
                        "lt": [
                            "vyskupas"
                        ],
                        "nl": [
                            "bisschop"
                        ],
                        "no": [
                            "biskop",
                            "bisp"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0633\u0642\u0641"
                        ],
                        "pl": [
                            "biskup"
                        ],
                        "pt": [
                            "bispo",
                            "bispa"
                        ],
                        "ro": [
                            "episcop",
                            "episcop\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0440\u0445\u0438\u0435\u0440\u0435\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "biskop"
                        ],
                        "sw": [
                            "askofu"
                        ],
                        "cs": [
                            "biskup"
                        ],
                        "tr": [
                            "piskopos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9v\u00eaque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9v\u00eaques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vh\u00e9m\u00e9risme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "euhemerism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0567\u057e\u0563\u0565\u0574\u0565\u0580\u056b\u0566\u0574"
                        ],
                        "da": [
                            "euhemerisme"
                        ],
                        "es": [
                            "evemerismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "evemerismo",
                            "e\u016dhemerismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "euhemerismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c5\u03b7\u03bc\u03b5\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "euhemerismo"
                        ],
                        "it": [
                            "evemerismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30a6\u30d8\u30e1\u30ea\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0435\u0432\u0433\u0435\u043c\u0435\u0440\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "la": [
                            "euhemerismus"
                        ],
                        "no": [
                            "euhemerisme",
                            "euhemerisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "euhemeryzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "evemerismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "euhemerism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0435\u0443\u0445\u0435\u043c\u0435\u0440\u0438\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vh\u00e9m\u00e9risme": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vh\u00e9m\u00e9rismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9videmment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offenbar",
                            "selbstverst\u00e4ndlich",
                            "offenkundig"
                        ],
                        "en": [
                            "evidently",
                            "clearly",
                            "unambiguously",
                            "obviously",
                            "certainly",
                            "apparently",
                            "clearly",
                            "manifestly",
                            "patently"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ki"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5benbart"
                        ],
                        "es": [
                            "evidentemente",
                            "claro"
                        ],
                        "eo": [
                            "evidente"
                        ],
                        "fy": [
                            "blykber"
                        ],
                        "hu": [
                            "nyilv\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "evidentemente",
                            "ovviamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "blijkbaar",
                            "duidelijk",
                            "klaarblijkelijk",
                            "natuurlijk"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5penbar"
                        ],
                        "oc": [
                            "evidentament"
                        ],
                        "pl": [
                            "oczywi\u015bcie"
                        ],
                        "pt": [
                            "evidentemente"
                        ],
                        "ro": [
                            "evident"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9vidence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Selbstverst\u00e4ndlichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "obviousness"
                        ],
                        "nl": [
                            "vanzelfsprekendheid"
                        ],
                        "no": [
                            "bevis"
                        ],
                        "ro": [
                            "eviden\u021b\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vidence": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9vidences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vident": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anschaulich",
                            "augenscheinlich",
                            "ersichtlich",
                            "evident",
                            "offenbar",
                            "offenkundig",
                            "einleuchtend",
                            "klar",
                            "deutlich",
                            "handgreiflich"
                        ],
                        "en": [
                            "evident",
                            "clear",
                            "obvious"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u015fkar"
                        ],
                        "br": [
                            "anat"
                        ],
                        "ca": [
                            "evident"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00e5benbar"
                        ],
                        "es": [
                            "evidente"
                        ],
                        "eo": [
                            "evidenta"
                        ],
                        "fo": [
                            "ey\u00f0s\u00e6ddur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ilmeinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c6\u03b1\u03bd\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "evidenta"
                        ],
                        "id": [
                            "gamblang"
                        ],
                        "it": [
                            "chiaro",
                            "evidente",
                            "palese"
                        ],
                        "la": [
                            "manifestus"
                        ],
                        "ms": [
                            "terbukti"
                        ],
                        "nl": [
                            "evident",
                            "vanzelfsprekend",
                            "voor de hand liggend",
                            "duidelijk",
                            "kennelijk",
                            "klaarblijkelijk",
                            "uitgesproken",
                            "apert"
                        ],
                        "pt": [
                            "evidente",
                            "inequ\u00edvoco",
                            "manifesto",
                            "\u00f3bvio",
                            "patente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0447\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u044f\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5taglig",
                            "uppenbar"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015fik\u00e2r",
                            "belirgin",
                            "belli"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vident": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9vidents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "\u00e9vidente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9videntes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9videntialit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Evidentialit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "evidentiality"
                        ],
                        "es": [
                            "evidencialidad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a3c\u62e0\u6027"
                        ],
                        "nl": [
                            "evidentialiteit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "evidentialitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9videntialit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9videntialit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9vier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sp\u00fcle"
                        ],
                        "en": [
                            "sink",
                            "kitchen sink"
                        ],
                        "eu": [
                            "harraska",
                            "dala",
                            "sukaltarri",
                            "txurrutarri"
                        ],
                        "br": [
                            "dar"
                        ],
                        "ca": [
                            "pica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u76e5\u6d17\u76c6",
                            "\u6d17\u7897\u6c60"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2f1\ud06c\ub300",
                            "\uac1c\uc218\ub300"
                        ],
                        "co": [
                            "lavellu",
                            "pila"
                        ],
                        "da": [
                            "k\u00f8kkenvask"
                        ],
                        "es": [
                            "fregadero"
                        ],
                        "eo": [
                            "lavujo"
                        ],
                        "cy": [
                            "sinc"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c1\u03bf\u03c7\u03cd\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eviero"
                        ],
                        "it": [
                            "lavello"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d41\u3057\u53f0"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u04b1\u04a3\u0493\u044b\u043b\u0448\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "gootsteen"
                        ],
                        "no": [
                            "vask",
                            "vask"
                        ],
                        "oc": [
                            "aigui\u00e8r",
                            "aigui\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "zlew"
                        ],
                        "pt": [
                            "pia"
                        ],
                        "ro": [
                            "chiuvet\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u043a\u043e\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "drez"
                        ],
                        "sv": [
                            "diskb\u00e4nk"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u0159ez"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vier": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9viers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9visc\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eviscerate"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043a\u043e\u0440\u043c\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e6lle"
                        ],
                        "fi": [
                            "suolistaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "eviscerare"
                        ],
                        "it": [
                            "eviscerare"
                        ],
                        "pl": [
                            "patroszy\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u0440\u043e\u0448\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9vitable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "avoidable"
                        ],
                        "eo": [
                            "evitebla"
                        ],
                        "io": [
                            "evitebla"
                        ],
                        "it": [
                            "evitabile"
                        ],
                        "oc": [
                            "evitable"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9vitable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9vitables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9viter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9chapper \u00e0",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vermy"
                        ],
                        "de": [
                            "ausweichen",
                            "entweichen",
                            "meiden",
                            "vermeiden",
                            "aus dem Wege gehen",
                            "verhindern",
                            "umgehen",
                            "entgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "avoid",
                            "evade",
                            "elude",
                            "circumvent",
                            "dodge",
                            "duck",
                            "shirk",
                            "sidestep",
                            "steer clear of",
                            "avert"
                        ],
                        "az": [
                            "yay\u0131nmaq",
                            "\u00e7\u0259kinm\u0259k"
                        ],
                        "ca": [
                            "evitar"
                        ],
                        "da": [
                            "undg\u00e5",
                            "undvige"
                        ],
                        "es": [
                            "evitar",
                            "evadir",
                            "rehuir",
                            "esquivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eviti"
                        ],
                        "fo": [
                            "sleppa fr\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4ltt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "evitar"
                        ],
                        "it": [
                            "evitare"
                        ],
                        "la": [
                            "vito"
                        ],
                        "ms": [
                            "hindari",
                            "menghindari"
                        ],
                        "nl": [
                            "mijden",
                            "ontwijken",
                            "uit de weg gaan",
                            "vermijden",
                            "ontvlieden"
                        ],
                        "oc": [
                            "evitar"
                        ],
                        "pl": [
                            "unika\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "evitar",
                            "esquivar",
                            "evadir",
                            "poupar",
                            "presumir",
                            "prevenir"
                        ],
                        "ro": [
                            "evita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0437\u0431\u0435\u0433\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "zabr\u00e1ni\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "kringg\u00e5",
                            "undfly",
                            "undvika"
                        ],
                        "tl": [
                            "iw\u00e1san"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9voluer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Subir des transformations progressives.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich entwickeln",
                            "sich ver\u00e4ndern"
                        ],
                        "en": [
                            "to evolve",
                            "to develop"
                        ],
                        "br": [
                            "emdrei\u00f1"
                        ],
                        "fi": [
                            "kehitty\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03bb\u03af\u03c3\u03c3\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "svilupparsi"
                        ],
                        "pl": [
                            "ewoluowa\u0107"
                        ],
                        "vi": [
                            "ti\u1ebfn tri\u1ec3n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "se",
                            "evolucionar"
                        ],
                        "da": [
                            "udvikle"
                        ],
                        "es": [
                            "evolucionar",
                            "desarrollar"
                        ],
                        "eo": [
                            "evolui"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00fanast",
                            "mennast"
                        ],
                        "fi": [
                            "kehitty\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "evolucionar"
                        ],
                        "it": [
                            "evolvere",
                            "evoluire",
                            "cambiare",
                            "svilupparsi"
                        ],
                        "nl": [
                            "evolueren",
                            "zich ontwikkelen"
                        ],
                        "pt": [
                            "evolucionar",
                            "evoluir",
                            "evolver"
                        ],
                        "ro": [
                            "dezvolta",
                            "evolua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "\u00e9volution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Changement graduel qui modifie les conceptions ou les proc\u00e9d\u00e9s\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ndryshim"
                        ],
                        "de": [
                            "Evolution",
                            "Entwicklung"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259kam\u00fcl"
                        ],
                        "ca": [
                            "evoluci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f14\u5316",
                            "\u6f14\u53d8"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u044f",
                            "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Proc\u00e9d\u00e9 biologique\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Evolution"
                        ],
                        "en": [
                            "evolution"
                        ],
                        "ca": [
                            "evoluci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6f14\u5316\u8bba",
                            "\u8fdb\u5316\u8bba"
                        ],
                        "da": [
                            "evolution"
                        ],
                        "es": [
                            "evoluci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "evoluo",
                            "evoluado"
                        ],
                        "io": [
                            "evoluciono"
                        ],
                        "it": [
                            "evoluzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9032\u5316\u8ad6"
                        ],
                        "nl": [
                            "evolutieleer"
                        ],
                        "pl": [
                            "ewolucja"
                        ],
                        "pt": [
                            "evolu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "evolu\u021bie"
                        ],
                        "sv": [
                            "evolution"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9volution": [
                    "Singulier"
                ],
                "\u00e9volutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9volutionniste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "evolutionary"
                        ],
                        "es": [
                            "evolucionista"
                        ],
                        "fi": [
                            "kehitysopillinen"
                        ],
                        "it": [
                            "evoluzionistico"
                        ],
                        "pl": [
                            "ewolucjonistyczny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "\u00e9volutionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "\u00e9volutionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "\u00e9voquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appeler, faire venir, faire appara\u00eetre, en parlant surtout des \u00e2mes, des esprits.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wachrufen",
                            "heraufbeschw\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "evoke"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u062f\u0639\u0649"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd80\ub974\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "fremkalde",
                            "v\u00e6kke"
                        ],
                        "es": [
                            "evocar"
                        ],
                        "io": [
                            "ekvokar"
                        ],
                        "nl": [
                            "oproepen"
                        ],
                        "pl": [
                            "przypominac"
                        ],
                        "pt": [
                            "evocar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "frammana"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Remettre en m\u00e9moire\u00a0; rappeler une chose susceptible d'\u00eatre oubli\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erw\u00e4hnen",
                            "erinnern an"
                        ],
                        "en": [
                            "remind"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub5a0\uc62c\ub9ac\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "omtale",
                            "n\u00e6vne"
                        ],
                        "id": [
                            "bawa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043f\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ex-femme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wife"
                        ],
                        "ca": [
                            "muller"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u524d\u59bb"
                        ],
                        "es": [
                            "ex mujer"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksedzino"
                        ],
                        "it": [
                            "moglie"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u524d\u59bb",
                            "\u5143\u59bb"
                        ],
                        "oc": [
                            "femna"
                        ],
                        "sv": [
                            "exfru"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex-femme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ex-femmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ex-libris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exlibris"
                        ],
                        "en": [
                            "ex libris"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u043b\u0438\u0431\u0440\u0438\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "libris"
                        ],
                        "da": [
                            "ekslibris"
                        ],
                        "it": [
                            "ex libris"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekslibris"
                        ],
                        "pt": [
                            "libris"
                        ],
                        "sk": [
                            "exlibris"
                        ],
                        "cs": [
                            "ex libris"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ex-mari": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "husband"
                        ],
                        "ca": [
                            "marit"
                        ],
                        "da": [
                            "mand"
                        ],
                        "es": [
                            "ex marido"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksedzo"
                        ],
                        "oc": [
                            "marit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex-mari": [
                    "Singulier"
                ],
                "ex-maris": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exacandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exacandela"
                        ],
                        "en": [
                            "exacandela"
                        ],
                        "es": [
                            "exacandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "exacandela"
                        ],
                        "it": [
                            "exacandela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30ab\u30f3\u30c7\u30e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exacandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "exacandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exacerber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exacerbate"
                        ],
                        "da": [
                            "sk\u00e6rpet",
                            "\u00f8get"
                        ],
                        "id": [
                            "memperuncing"
                        ],
                        "it": [
                            "esacerbare"
                        ],
                        "pt": [
                            "exacerbar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exactement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "genau"
                        ],
                        "en": [
                            "exactly",
                            "quite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0644\u0636\u0628\u0637"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzakte"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4sm\u00e4lleen"
                        ],
                        "ia": [
                            "exactemente"
                        ],
                        "is": [
                            "n\u00e1kv\u00e6mlega"
                        ],
                        "it": [
                            "esattamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "exactament"
                        ],
                        "pt": [
                            "exatamente"
                        ],
                        "ro": [
                            "leit",
                            "\u00eentocmai",
                            "exact"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e",
                            "\u0430\u043a\u043a\u0443\u0440\u0430\u0442\u043d\u043e"
                        ],
                        "tr": [
                            "tam"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exaction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exaction"
                        ],
                        "br": [
                            "targemed"
                        ],
                        "io": [
                            "extorso"
                        ],
                        "nl": [
                            "afpersing",
                            "aanslag"
                        ],
                        "oc": [
                            "exaccion",
                            "destrecha"
                        ],
                        "pt": [
                            "exa\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exaction": [
                    "Singulier"
                ],
                "exactions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exactitude": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exactitude"
                        ],
                        "eu": [
                            "zehaztasun"
                        ],
                        "eo": [
                            "akureco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03af\u03b2\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "exakteso"
                        ],
                        "it": [
                            "esattezza"
                        ],
                        "oc": [
                            "exactitud"
                        ],
                        "ro": [
                            "exactitate",
                            "exactitudine"
                        ],
                        "sv": [
                            "noggrannhet",
                            "punktlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exactitude": [
                    "Singulier"
                ],
                "exactitudes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exafarad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exafarad"
                        ],
                        "en": [
                            "exafarad"
                        ],
                        "es": [
                            "exafaradio"
                        ],
                        "it": [
                            "exafarad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exafarad": [
                    "Singulier"
                ],
                "exafarads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exag\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbertreibung"
                        ],
                        "en": [
                            "exaggeration"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0628\u0627\u0644\u063a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "gehiegikeria"
                        ],
                        "es": [
                            "exageraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "troigo"
                        ],
                        "fi": [
                            "liioittelu"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1ibh\u00e9il"
                        ],
                        "gl": [
                            "esaxeraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "exajero"
                        ],
                        "it": [
                            "esagerazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a87\u5f35"
                        ],
                        "nl": [
                            "overdrijving"
                        ],
                        "pt": [
                            "exagero"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verdrift"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exag\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "exag\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exag\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Donner \u00e0 une chose plus d\u2019importance qu\u2019elle n\u2019en a en r\u00e9alit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbertreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "exaggerate",
                            "come the acid"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5938\u5927",
                            "\u5938\u5f20"
                        ],
                        "eo": [
                            "troigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03b2\u03ac\u03bb\u03bb\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "besarkan",
                            "lebihkan"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u1ed5i ph\u1ed3ng",
                            "ph\u00f3ng \u0111\u1ea1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u064a\u0628\u0627\u0644\u063a",
                            "\u0628\u0627\u0644\u063a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5938\u5927"
                        ],
                        "es": [
                            "exagerar"
                        ],
                        "io": [
                            "exajerar"
                        ],
                        "it": [
                            "esagerare"
                        ],
                        "no": [
                            "\u00e5 overdrive"
                        ],
                        "ro": [
                            "exagera"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verdriva"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exahenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exahenry"
                        ],
                        "en": [
                            "exahenry"
                        ],
                        "es": [
                            "exahenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "exahenry",
                            "exahenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "exahenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exahenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "exahenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exahertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exahertz"
                        ],
                        "en": [
                            "exahertz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u827e\u8d6b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d1\uc0ac\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "exahercio",
                            "exahertz",
                            "exahertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "exahertz"
                        ],
                        "it": [
                            "exahertz"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30d8\u30eb\u30c4"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exaltation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645",
                            "\u0639\u0644\u0648",
                            "\u062d\u0645\u0627\u0633"
                        ],
                        "en": [
                            "exaltation"
                        ],
                        "hr": [
                            "egzaltacija",
                            "zanos",
                            "ushit"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03be\u03b1\u03c8\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "exalteso"
                        ],
                        "it": [
                            "esaltazione"
                        ],
                        "oc": [
                            "exaltacion",
                            "enaurament"
                        ],
                        "pt": [
                            "exalta\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exaltation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exaltations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exalter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9lever tr\u00e8s haut par des louanges\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exalt"
                        ],
                        "es": [
                            "exaltar",
                            "alabar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzalti"
                        ],
                        "io": [
                            "exaltar"
                        ],
                        "oc": [
                            "exaltar",
                            "enaurar",
                            "enlairar"
                        ],
                        "pt": [
                            "exaltar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exalumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exalumen"
                        ],
                        "en": [
                            "exalumen"
                        ],
                        "es": [
                            "exalumen"
                        ],
                        "it": [
                            "exalumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exalumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "exalumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exalux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exalux"
                        ],
                        "en": [
                            "exalux"
                        ],
                        "es": [
                            "exalux"
                        ],
                        "it": [
                            "exalux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "examen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Observation attentive",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "examination"
                        ],
                        "eu": [
                            "etsamina",
                            "azterketa"
                        ],
                        "br": [
                            "enklask"
                        ],
                        "es": [
                            "examen"
                        ],
                        "io": [
                            "exameno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u691c\u67fb"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzoek"
                        ],
                        "oc": [
                            "exam\u00e8n"
                        ],
                        "cs": [
                            "vy\u0161et\u0159en\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Constatation des aptitudes",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "provim",
                            "provimi"
                        ],
                        "de": [
                            "Test",
                            "Examen",
                            "Pr\u00fcfung"
                        ],
                        "en": [
                            "exam",
                            "examination",
                            "test"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0645\u062a\u062d\u0627\u0646"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8003\u8bd5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc2dc\ud5d8",
                            "\ud14c\uc2a4\ud2b8"
                        ],
                        "es": [
                            "examen",
                            "test"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkinto",
                            "testi"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10ea\u10d3\u10d0"
                        ],
                        "hu": [
                            "vizsga"
                        ],
                        "it": [
                            "esame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a66\u9a13",
                            "\u30c6\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u043c\u0442\u0438\u0445\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "examen",
                            "test"
                        ],
                        "oc": [
                            "exam\u00e8n"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0632\u0645\u0627\u06cc\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzamin",
                            "sprawdzian"
                        ],
                        "pt": [
                            "exame",
                            "teste"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u0430\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "examen",
                            "prov",
                            "tentamen",
                            "tenta",
                            "dugga"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkou\u0161ka"
                        ],
                        "te": [
                            "\u0c37"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e2a\u0e2d\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u0131nav",
                            "test"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "examen": [
                    "Singulier"
                ],
                "examens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "examinateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "examiner"
                        ],
                        "es": [
                            "examinador"
                        ],
                        "gl": [
                            "examinador"
                        ],
                        "io": [
                            "examenero"
                        ],
                        "it": [
                            "esaminatore"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzaminator"
                        ],
                        "pt": [
                            "examinador"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkou\u0161ej\u00edc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "examinateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "examinateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "examiner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ondersoek"
                        ],
                        "de": [
                            "forschen",
                            "ausforschen",
                            "erforschen",
                            "unterforschen",
                            "untersuchen",
                            "examinieren",
                            "inspizieren",
                            "nachsehen",
                            "pr\u00fcfen",
                            "\u00fcberpr\u00fcfen",
                            "nachpr\u00fcfen",
                            "betrachten",
                            "beschauen",
                            "mustern",
                            "besichtigen",
                            "durchgehen",
                            "durchsehen",
                            "begutachten",
                            "vergleichen"
                        ],
                        "en": [
                            "examine",
                            "peruse",
                            "study",
                            "question",
                            "scrutinize"
                        ],
                        "br": [
                            "burutella\u00f1",
                            "burutelli\u00f1",
                            "burutellat"
                        ],
                        "ca": [
                            "examinar",
                            "explorar",
                            "indagar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68c0\u67e5",
                            "\u8c03\u67e5"
                        ],
                        "da": [
                            "unders\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "explorar",
                            "examinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esplori",
                            "ekzameni"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanna",
                            "rannsaka",
                            "hoyra",
                            "hyggja eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03c4\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "examenar"
                        ],
                        "id": [
                            "bahas",
                            "membahas"
                        ],
                        "it": [
                            "esaminare"
                        ],
                        "ms": [
                            "uji",
                            "menguji"
                        ],
                        "nl": [
                            "exploreren",
                            "nagaan",
                            "onderzoeken",
                            "uitvissen",
                            "uitzoeken",
                            "vorsen",
                            "examineren",
                            "nakijken",
                            "nauwkeurig onderzoeken"
                        ],
                        "no": [
                            "besiktige"
                        ],
                        "oc": [
                            "examinar",
                            "estudiar",
                            "escrutinhar",
                            "espepissar",
                            "espepidar"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzaminowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "buscar",
                            "escavar",
                            "explorar",
                            "investigar",
                            "pesquisar",
                            "ensaiar",
                            "examinar",
                            "inspecionar",
                            "revistar"
                        ],
                        "ro": [
                            "explora",
                            "cerceta",
                            "examina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0440\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bepr\u00f6va",
                            "unders\u00f6ka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ara\u015ft\u0131rmak"
                        ],
                        "zu": [
                            "hlola"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Observer avec attention, avec r\u00e9flexion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "sich besehen",
                            "untersuchen",
                            "durchgehen"
                        ],
                        "en": [
                            "consider",
                            "examine"
                        ],
                        "eu": [
                            "aztertu"
                        ],
                        "nl": [
                            "onderzoeken"
                        ],
                        "pt": [
                            "examinar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exanewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exanewton"
                        ],
                        "en": [
                            "exanewton"
                        ],
                        "es": [
                            "exanewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "exanewton"
                        ],
                        "it": [
                            "exanewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exanewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "exanewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exanth\u00e8me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exanthem",
                            "Hautausschlag",
                            "Ausschlag"
                        ],
                        "en": [
                            "exanthem",
                            "exanthema",
                            "skin rash"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u0430\u043d\u0442\u044d\u043c\u0430",
                            "\u0441\u044b\u043f"
                        ],
                        "da": [
                            "eksantem",
                            "hududsl\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "exantema"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzantemo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ihottuma"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151rki\u00fct\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "exantemo"
                        ],
                        "it": [
                            "esantema"
                        ],
                        "nl": [
                            "exantheem",
                            "huiduitslag"
                        ],
                        "pt": [
                            "exantema"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u0430\u043d\u0442\u0435\u043c\u0430",
                            "\u0441\u044b\u043f\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyr\u00e1\u017eka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exanth\u00e8me": [
                    "Singulier"
                ],
                "exanth\u00e8mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exapascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exapascal"
                        ],
                        "en": [
                            "exapascal"
                        ],
                        "es": [
                            "exapascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "exapascal"
                        ],
                        "it": [
                            "exapascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exapascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "exapascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exasiemens": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exasiemens"
                        ],
                        "en": [
                            "exasiemens"
                        ],
                        "es": [
                            "exasiemens",
                            "exasi\u00e9mens"
                        ],
                        "it": [
                            "exasiemens"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30b5\u30b8\u30fc\u30e1\u30f3\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exasp\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019exasp\u00e9rer ou \u00e9tat de ce qui est exasp\u00e9r\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exasperation"
                        ],
                        "da": [
                            "irritation"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03bd\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "iritegeso"
                        ],
                        "id": [
                            "kegeraman"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exasp\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "exasp\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exasp\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u063a\u0636\u0628",
                            "\u0633\u062e\u0637",
                            "\u062b\u0627\u0631"
                        ],
                        "de": [
                            "\u00fcbersteigern",
                            "auf die Nerven fallen"
                        ],
                        "en": [
                            "to exasperate"
                        ],
                        "ca": [
                            "exasperar"
                        ],
                        "da": [
                            "irritere"
                        ],
                        "es": [
                            "exasperar"
                        ],
                        "io": [
                            "iritegar"
                        ],
                        "no": [
                            "irritere"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exaucer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erh\u00f6ren"
                        ],
                        "en": [
                            "grant",
                            "fulfil",
                            "answer"
                        ],
                        "es": [
                            "conceder"
                        ],
                        "eo": [
                            "ela\u016ddi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03b9\u03c3\u03b1\u03ba\u03bf\u03cd\u03c9",
                            "\u03b9\u03ba\u03b1\u03bd\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "exaucar"
                        ],
                        "it": [
                            "esaudire"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u53f6\u3048\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervullen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exauceur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erh\u00f6rer"
                        ],
                        "en": [
                            "fulfiller",
                            "wish grantor"
                        ],
                        "it": [
                            "esauditore"
                        ],
                        "la": [
                            "exauditor"
                        ],
                        "nl": [
                            "verhoorder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exauceur": [
                    "Singulier"
                ],
                "exauceurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excavation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausgrabung"
                        ],
                        "en": [
                            "excavation"
                        ],
                        "ca": [
                            "excavaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "excavaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivamisty\u00f6"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgraving"
                        ],
                        "pt": [
                            "escava\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "excavation"
                        ],
                        "ca": [
                            "excavaci\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "escavazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgraving"
                        ],
                        "pt": [
                            "escava\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excavation": [
                    "Singulier"
                ],
                "excavations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exc\u00e9der": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exceed"
                        ],
                        "es": [
                            "exceder"
                        ],
                        "io": [
                            "ecesar"
                        ],
                        "ia": [
                            "exceder"
                        ],
                        "it": [
                            "eccedere"
                        ],
                        "nl": [
                            "overstijgen",
                            "overschrijden",
                            "te boven gaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "excedir",
                            "passar",
                            "sobrar"
                        ],
                        "pt": [
                            "exceder"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "excellent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exzellent",
                            "hervorragend",
                            "trefflich",
                            "ausgezeichnet",
                            "vorz\u00fcglich"
                        ],
                        "en": [
                            "excellent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0645\u062a\u0627\u0632"
                        ],
                        "eu": [
                            "bikain"
                        ],
                        "ca": [
                            "lent"
                        ],
                        "es": [
                            "excelente"
                        ],
                        "eo": [
                            "bonega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ecelanta"
                        ],
                        "id": [
                            "unggul"
                        ],
                        "it": [
                            "eccellente",
                            "eccellente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u512a\u308c\u305f",
                            "\u5049\u3044",
                            "\u512a\u826f"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitstekend",
                            "uitmuntend",
                            "excellent"
                        ],
                        "pl": [
                            "znakomity",
                            "wy\u015bmienity"
                        ],
                        "pt": [
                            "excelente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rtr\u00e4fflig",
                            "ypperlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdborn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excellent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "excellents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "excellente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "excellentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "excentrique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dont le centre s\u2019\u00e9carte d\u2019un point donn\u00e9",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eccentric"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "eccentrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "excentrisch"
                        ],
                        "ro": [
                            "excentric"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdst\u0159edn\u00ed"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "exc\u00e9ntrico"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ecentrika",
                            "baroka"
                        ],
                        "it": [
                            "eccentrico"
                        ],
                        "pt": [
                            "exc\u00eantrico",
                            "original"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excentrique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "excentriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personne extravagante",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "eccentric",
                            "crackpot"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u602a\u4eba"
                        ],
                        "it": [
                            "eccentrico"
                        ],
                        "nl": [
                            "excentriekeling"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0434\u0430\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "excentriker"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdst\u0159edn\u00edk",
                            "excentrik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excentrique": [
                    "Singulier"
                ],
                "excentriques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "except\u00e9": [
        {
            "type": "Pr\u00e9position",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "except",
                            "except for",
                            "but"
                        ],
                        "br": [
                            "nemet"
                        ],
                        "fi": [
                            "paitsi"
                        ],
                        "ia": [
                            "excepte"
                        ],
                        "it": [
                            "escepte"
                        ],
                        "pl": [
                            "z wyj\u0105tkiem",
                            "wyj\u0105wszy",
                            "opr\u00f3cz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "excepter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausnehmen",
                            "ausschlie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "except",
                            "exclude"
                        ],
                        "ca": [
                            "exceptuar"
                        ],
                        "es": [
                            "exceptuar"
                        ],
                        "eo": [
                            "escepti"
                        ],
                        "io": [
                            "eceptar"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitzonderen"
                        ],
                        "pt": [
                            "exceptuar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exception": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019excepter\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exception"
                        ],
                        "es": [
                            "excepci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "ecepto"
                        ],
                        "it": [
                            "eccezione"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitzondering"
                        ],
                        "oc": [
                            "excepcion"
                        ],
                        "sv": [
                            "undantag"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose except\u00e9e\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exception"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u062b\u0646\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "nemedenn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03af\u03c1\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "oc": [
                            "excepcion"
                        ],
                        "pt": [
                            "excep\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "undantag"
                        ],
                        "tr": [
                            "istisna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exception": [
                    "Singulier"
                ],
                "exceptions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exceptionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est relatif \u00e0 une exception.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dfergew\u00f6hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "exceptional"
                        ],
                        "eo": [
                            "escepta"
                        ],
                        "fi": [
                            "poikkeuksellinen",
                            "erinomainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "air leth"
                        ],
                        "hu": [
                            "kiv\u00e9teles",
                            "rendk\u00edv\u00fcli"
                        ],
                        "io": [
                            "ecepta"
                        ],
                        "it": [
                            "eccezionale"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitzonderlijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "excepcional"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyj\u0105tkowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "excepcional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui est en dehors de l\u2019ordinaire.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dfergew\u00f6hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "exceptional"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterordinara"
                        ],
                        "fi": [
                            "poikkeuksellinen",
                            "erinomainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "air leth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kiv\u00e9teles",
                            "rendk\u00edv\u00fcli"
                        ],
                        "it": [
                            "eccezionale"
                        ],
                        "oc": [
                            "excepcional"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyj\u0105tkowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exceptionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exceptionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exceptionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exceptionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exceptionnellement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausnahmsweise"
                        ],
                        "en": [
                            "by way of exception",
                            "exceptionally",
                            "extraordinarily"
                        ],
                        "it": [
                            "eccezionalmente"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitzonderlijk"
                        ],
                        "sv": [
                            "exceptionellt",
                            "s\u00e4llsynt",
                            "utomordentligt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exc\u00e8s": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausschreitung",
                            "Exzess",
                            "\u00dcberma\u00df",
                            "\u00dcbertreibungen",
                            "Unm\u00e4\u00dfigkeit",
                            "Z\u00fcgellosigkeit",
                            "\u00dcberf\u00fclle",
                            "Exzess",
                            "Ma\u00dflosigkeit",
                            "Ausschweifung"
                        ],
                        "en": [
                            "excess",
                            "difference",
                            "cornucopia",
                            "superabundance",
                            "surfeit",
                            "to excess"
                        ],
                        "eu": [
                            "gehiegikeria",
                            "larkeria"
                        ],
                        "es": [
                            "exceso",
                            "exorbitancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "superabundo",
                            "eksceso"
                        ],
                        "fo": [
                            "flogsan",
                            "\u00f3levna\u00f0ur"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "eceso"
                        ],
                        "nl": [
                            "overvloed",
                            "weelderigheid",
                            "buitensporigheid",
                            "exces",
                            "overdaad",
                            "uitspatting",
                            "uitwas"
                        ],
                        "oc": [
                            "exc\u00e8s"
                        ],
                        "pt": [
                            "demasia",
                            "excesso",
                            "exorbit\u00e2ncia"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "excessif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcbertrieben",
                            "\u00fcberm\u00e4\u00dfig"
                        ],
                        "en": [
                            "excessive"
                        ],
                        "hr": [
                            "pretjeran",
                            "prekomjeran",
                            "neumjeran"
                        ],
                        "es": [
                            "excesivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekscesa"
                        ],
                        "io": [
                            "ecesanta"
                        ],
                        "id": [
                            "berlebihan"
                        ],
                        "it": [
                            "eccessivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "excessiu",
                            "demasiat"
                        ],
                        "pt": [
                            "excessivo"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verdriven",
                            "ytterlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excessif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "excessifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "excessive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "excessives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "excessivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unglaublich"
                        ],
                        "en": [
                            "excessively",
                            "extravagantly",
                            "extremely"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub108\ubb34"
                        ],
                        "es": [
                            "excesivamente"
                        ],
                        "eo": [
                            "troe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c7\u03c1\u03b7\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "ia": [
                            "excessivamente"
                        ],
                        "it": [
                            "eccessivamente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3042\u307e\u308a\u306b\u3082"
                        ],
                        "pt": [
                            "excessivamente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "excision": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4dchenbeschneidung",
                            "Beschneidung"
                        ],
                        "en": [
                            "excision"
                        ],
                        "io": [
                            "detrancho"
                        ],
                        "it": [
                            "escissione"
                        ],
                        "pt": [
                            "excis\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excision": [
                    "Singulier"
                ],
                "excisions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aufregung",
                            "Erregung"
                        ],
                        "en": [
                            "excitation",
                            "excitement"
                        ],
                        "ca": [
                            "excitaci\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "incitado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03b5\u03b8\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "ecito"
                        ],
                        "it": [
                            "eccitazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "opwinding"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekscytowanie"
                        ],
                        "ro": [
                            "excitare",
                            "excita\u021bie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9tat",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exzitation"
                        ],
                        "en": [
                            "excitation"
                        ],
                        "eo": [
                            "inciteco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bd\u03b8\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00e5thet"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekscytacja"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "excitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exciter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engager, porter \u00e0.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anregen",
                            "stimulieren",
                            "anfeuern",
                            "aufregen"
                        ],
                        "en": [
                            "to stimulate",
                            "to excite",
                            "to agitate"
                        ],
                        "br": [
                            "atiza\u00f1",
                            "isa\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "excitar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6fc0\u52a8"
                        ],
                        "da": [
                            "opr\u00f8re"
                        ],
                        "es": [
                            "excitar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksciti"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00f8sa"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4rsytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "ecitar"
                        ],
                        "it": [
                            "eccitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "aanwakkeren",
                            "opwinden",
                            "prikkelen",
                            "verhitten",
                            "werken op"
                        ],
                        "oc": [
                            "excitar",
                            "desgarar",
                            "afiscar",
                            "empusar",
                            "empurar"
                        ],
                        "pt": [
                            "acirrar",
                            "agu\u00e7ar",
                            "ati\u00e7ar",
                            "estimular",
                            "excitar",
                            "inflamar"
                        ],
                        "ro": [
                            "excita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "reta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exclamation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausruf"
                        ],
                        "en": [
                            "exclamation"
                        ],
                        "fi": [
                            "huuto"
                        ],
                        "io": [
                            "klamo"
                        ],
                        "it": [
                            "esclamazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "exclama\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exclamation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exclamations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exclamer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to exclaim"
                        ],
                        "ca": [
                            "exclamar"
                        ],
                        "es": [
                            "exclamar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekkrii"
                        ],
                        "io": [
                            "klamar"
                        ],
                        "ro": [
                            "exclama"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exclu": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui est mis hors de la vie normale de la soci\u00e9t\u00e9.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outcast"
                        ],
                        "es": [
                            "desahucio"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitgeslotene"
                        ],
                        "pt": [
                            "exclu\u00eddo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyd\u011bd\u011bnec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exclu": [
                    "Singulier"
                ],
                "exclus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exclure": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to exclude",
                            "to rule out"
                        ],
                        "eu": [
                            "baztertu",
                            "kanpo utzi"
                        ],
                        "ca": [
                            "excloure"
                        ],
                        "es": [
                            "excluir"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekskomuniki",
                            "ekskluzivi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03af\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "tagliare fuori",
                            "escludere"
                        ],
                        "oc": [
                            "exclure"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitsluiten"
                        ],
                        "ro": [
                            "exclude"
                        ],
                        "sv": [
                            "utest\u00e4nga",
                            "utst\u00f6ta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}