{
    "exclusif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9n\u00e9ral",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exclusive"
                        ],
                        "ca": [
                            "exclusiu"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekskluziva"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "excluziva"
                        ],
                        "it": [
                            "esclusivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6392\u4ed6\u7684"
                        ],
                        "nl": [
                            "exclusief"
                        ],
                        "oc": [
                            "exclusiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "wy\u0142\u0105czny"
                        ],
                        "pt": [
                            "exclusivo"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdlu\u010dn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exclusif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exclusifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exclusive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exclusives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exclusion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exclusion"
                        ],
                        "es": [
                            "exclusi\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "exkluzo"
                        ],
                        "it": [
                            "esclusione"
                        ],
                        "oc": [
                            "exclusion"
                        ],
                        "pt": [
                            "exclus\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "excluziune"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exclusion": [
                    "Singulier"
                ],
                "exclusions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exclusivement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exclusively",
                            "solely"
                        ],
                        "es": [
                            "exclusivamente"
                        ],
                        "it": [
                            "esclusivamente"
                        ],
                        "pt": [
                            "exclusivamente"
                        ],
                        "ro": [
                            "exclusiv"
                        ],
                        "scn": [
                            "sclusivamenti"
                        ],
                        "sv": [
                            "uteslutande",
                            "exklusivt"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdlu\u010dn\u011b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exclusivit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exclusive",
                            "exclusivity",
                            "scoop"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "esclusivit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "exclusiviteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "exclusividade"
                        ],
                        "cs": [
                            "exkluzivita",
                            "exkluzivnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exclusivit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "exclusivit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excommunication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "excommunication"
                        ],
                        "gl": [
                            "excomu\u00f1\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c6\u03bf\u03c1\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "exkomuniko"
                        ],
                        "it": [
                            "scomunica"
                        ],
                        "nl": [
                            "excommunicatie",
                            "kerkban"
                        ],
                        "wa": [
                            "discomuniaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excommunication": [
                    "Singulier"
                ],
                "excommunications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excommunier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exkommunizieren"
                        ],
                        "en": [
                            "excommunicate"
                        ],
                        "ca": [
                            "excomunicar"
                        ],
                        "da": [
                            "ekskommunikere",
                            "bandlyse"
                        ],
                        "gl": [
                            "excomungar"
                        ],
                        "io": [
                            "exkomunikar"
                        ],
                        "it": [
                            "scomunicare"
                        ],
                        "no": [
                            "ekskommunisere",
                            "lyse i bann",
                            "ekskommunisere",
                            "lyse i bann"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekskomunikowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "excomungar"
                        ],
                        "wa": [
                            "discomuny\u00ee",
                            "escomuny\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "excorier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "excoriate"
                        ],
                        "br": [
                            "graspi\u00f1"
                        ],
                        "gl": [
                            "excoriar"
                        ],
                        "nl": [
                            "schrammen"
                        ],
                        "pt": [
                            "escoriar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "excr\u00e9ment": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re f\u00e9cale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exkrement"
                        ],
                        "en": [
                            "excrement"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0626\u0637",
                            "\u0628\u0631\u0627\u0632"
                        ],
                        "da": [
                            "ekskrementer"
                        ],
                        "es": [
                            "excremento",
                            "pop\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "feko"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03af\u03c4\u03c4\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "feko"
                        ],
                        "it": [
                            "escremento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u4fbf",
                            "\u7cde",
                            "\u4fbf"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitwerpsel"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekskrement",
                            "ka\u0142",
                            "fekalia"
                        ],
                        "pt": [
                            "excremento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043a\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b"
                        ],
                        "sv": [
                            "exkrement"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdm\u011bt",
                            "v\u00fdkal",
                            "exkret",
                            "exkrement"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excr\u00e9ment": [
                    "Singulier"
                ],
                "excr\u00e9ments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excr\u00e9ter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9vacuer une substance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausscheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "excrete"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6392\u6cc4"
                        ],
                        "es": [
                            "excretar"
                        ],
                        "fi": [
                            "eritt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03ba\u03c1\u03af\u03bd\u03b5\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "espellere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6392\u6cc4\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "afscheiden"
                        ],
                        "pl": [
                            "wydalac"
                        ],
                        "ro": [
                            "a excreta",
                            "a elimina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "vylou\u010dit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "excr\u00e9tion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausscheidung"
                        ],
                        "en": [
                            "excretion"
                        ],
                        "gl": [
                            "excreci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "eksekreco"
                        ],
                        "it": [
                            "escrezione"
                        ],
                        "pt": [
                            "excre\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excr\u00e9tion": [
                    "Singulier"
                ],
                "excr\u00e9tions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excroissance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tumeur",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "excrescence",
                            "outgrowth"
                        ],
                        "ca": [
                            "excresc\u00e8ncia"
                        ],
                        "gl": [
                            "excrecencia"
                        ],
                        "nl": [
                            "aangroeisel"
                        ],
                        "pt": [
                            "excresc\u00eancia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excroissance": [
                    "Singulier"
                ],
                "excroissances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excursion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausflug",
                            "Wanderung"
                        ],
                        "en": [
                            "excursion"
                        ],
                        "ca": [
                            "excursi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b63\u9ad4",
                            "\u90ca\u6e38"
                        ],
                        "es": [
                            "excursi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekskurso"
                        ],
                        "fi": [
                            "huvimatka"
                        ],
                        "hu": [
                            "kir\u00e1ndul\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "exkurso"
                        ],
                        "it": [
                            "escursione"
                        ],
                        "nl": [
                            "excursie",
                            "uitstap"
                        ],
                        "pt": [
                            "excurs\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "excursie"
                        ],
                        "sv": [
                            "exkursion"
                        ],
                        "cs": [
                            "exkurze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excursion": [
                    "Singulier"
                ],
                "excursions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Raison que l\u2019on all\u00e8gue pour expliquer ou att\u00e9nuer une faute\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entschuldigung",
                            "Ausrede"
                        ],
                        "en": [
                            "excuse",
                            "reason"
                        ],
                        "eu": [
                            "desenkusa",
                            "estakuru"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkulpigo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme de civilit\u00e9 dont on se sert afin d\u2019engager \u00e0 l\u2019indulgence pour quelque faute l\u00e9g\u00e8re\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entschuldigung",
                            "Verzeihung"
                        ],
                        "en": [
                            "apology"
                        ],
                        "ca": [
                            "excusa",
                            "disculpa"
                        ],
                        "es": [
                            "excusa",
                            "disculpa",
                            "achaque"
                        ],
                        "io": [
                            "exkuzo"
                        ],
                        "id": [
                            "ampun"
                        ],
                        "nl": [
                            "excuus"
                        ],
                        "oc": [
                            "excusa",
                            "desencusa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "excuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "excuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "excuser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verskoon",
                            "vergeef",
                            "begenadig"
                        ],
                        "de": [
                            "entschuldigen",
                            "verzeihen"
                        ],
                        "en": [
                            "excuse",
                            "make excuses",
                            "justify",
                            "validate",
                            "vindicate",
                            "forgive"
                        ],
                        "ang": [
                            "forgefan"
                        ],
                        "ca": [
                            "disculpar",
                            "excusar",
                            "perdonar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u539f\u8c05"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc0ac\uacfc\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "undskylde",
                            "tilgive"
                        ],
                        "es": [
                            "excusar",
                            "disculpar",
                            "perdonar"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkulpigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fyrigeva",
                            "umbera"
                        ],
                        "fi": [
                            "puolustaa",
                            "antaa anteeksi"
                        ],
                        "fy": [
                            "begnedigje",
                            "ferjaan"
                        ],
                        "io": [
                            "exkuzar"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrirgefa"
                        ],
                        "it": [
                            "scusare",
                            "perdonare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8a31\u3059"
                        ],
                        "ms": [
                            "mengampuni",
                            "ampun"
                        ],
                        "nl": [
                            "excuseren",
                            "verontschuldigen",
                            "verschonen",
                            "billijken",
                            "in het gelijk stellen",
                            "rechtvaardigen",
                            "begenadigen",
                            "vergeven"
                        ],
                        "no": [
                            "tilgi"
                        ],
                        "oc": [
                            "excusar",
                            "disculpar",
                            "desenculpar",
                            "desencusar"
                        ],
                        "pl": [
                            "przeprasza\u0107",
                            "przeprosi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "escusar",
                            "desculpar",
                            "perdoar"
                        ],
                        "ro": [
                            "ierta",
                            "scuza"
                        ],
                        "sv": [
                            "urskulda",
                            "urs\u00e4kta",
                            "ben\u00e5da",
                            "f\u00f6rl\u00e5ta"
                        ],
                        "cs": [
                            "omluvit",
                            "omlouvat"
                        ],
                        "tr": [
                            "affetmek",
                            "ba\u011f\u0131\u015flamak"
                        ],
                        "zu": [
                            "xolela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "excusez-moi": [
        {
            "type": "Locution-phrase",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "entschuldigen Sie"
                        ],
                        "en": [
                            "pardon",
                            "excuse me",
                            "sorry"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bf9\u4e0d\u8d77",
                            "\u8bf7\u95ee",
                            "\u5931\u966a",
                            "\u52b3\u9a7e",
                            "\u4e0d\u597d\u610f\u601d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub124",
                            "\uc7a0\uc2dc\ub9cc\uc694",
                            "\uc7a0\uae50\ub9cc\uc694",
                            "\uc800\uae30\uc694"
                        ],
                        "es": [
                            "perd\u00f3n",
                            "disculpa",
                            "disculpe",
                            "lo siento"
                        ],
                        "eo": [
                            "senkulpigu min"
                        ],
                        "gd": [
                            "gabh mo leisgeul"
                        ],
                        "ga": [
                            "gabh mo leithsc\u00e9al"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d1\u10dd\u10d3\u10d8\u10e8\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03b3\u03bd\u03ce\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "is": [
                            "fyrirgef\u00f0u m\u00e9r"
                        ],
                        "it": [
                            "scusi",
                            "scusa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3059\u307f\u307e\u305b\u3093",
                            "\u3059\u3044\u307e\u305b\u3093",
                            "\u306f\u3044",
                            "\u3048",
                            "\u5931\u793c\u3057\u307e\u3059",
                            "\u5931\u793c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0435\u0448\u0456\u0440\u0456\u04a3\u0456\u0437"
                        ],
                        "la": [
                            "excusa"
                        ],
                        "ln": [
                            "bolimbisi",
                            "limbisanga\u00ef"
                        ],
                        "lb": [
                            "entsch\u00ebllegt"
                        ],
                        "pl": [
                            "przepraszam"
                        ],
                        "pt": [
                            "desculpa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435"
                        ],
                        "ta": [
                            "tamoul",
                            "mannippu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0431\u0430\u0447\u0442\u0435",
                            "\u0432\u0438\u0431\u0430\u0447\u0442\u0435",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043f\u0440\u043e\u0448\u0443\u044e"
                        ],
                        "vi": [
                            "xin l\u1ed7i",
                            "xin h\u1ecfi"
                        ],
                        "wa": [
                            "mande escuze"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ex\u00e9crer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verfoei",
                            "verafsku",
                            "haat"
                        ],
                        "de": [
                            "verabscheuen"
                        ],
                        "en": [
                            "despise",
                            "abhor",
                            "loathe",
                            "detest",
                            "abominate"
                        ],
                        "ca": [
                            "execrar"
                        ],
                        "da": [
                            "afsky"
                        ],
                        "es": [
                            "execrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "abomeni"
                        ],
                        "fo": [
                            "hava andstygd"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferspuie"
                        ],
                        "hu": [
                            "ut\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "abominar"
                        ],
                        "is": [
                            "m\u00e9r b\u00fd\u00f0ur vi\u00f0",
                            "hrylla",
                            "hafa andstygg\u00f0 \u00e1"
                        ],
                        "it": [
                            "detestare"
                        ],
                        "la": [
                            "abominare",
                            "abominari"
                        ],
                        "nl": [
                            "verafschuwen",
                            "verfoeien"
                        ],
                        "no": [
                            "avsky"
                        ],
                        "pt": [
                            "abominar",
                            "detestar"
                        ],
                        "ro": [
                            "detesta",
                            "ur\u00ee"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u0441 \u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "avsky"
                        ],
                        "tr": [
                            "nefret etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ex\u00e9cutable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "executable"
                        ],
                        "ca": [
                            "executable"
                        ],
                        "es": [
                            "ejecutable"
                        ],
                        "it": [
                            "eseguibile"
                        ],
                        "sv": [
                            "k\u00f6rbar",
                            "exekverbar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex\u00e9cutable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ex\u00e9cutables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ex\u00e9cuter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mettre \u00e0 effet\u00a0; agir pour qu\u2019une chose soit faite",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exekutieren"
                        ],
                        "en": [
                            "perform"
                        ],
                        "az": [
                            "icra etm\u0259k"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzekucii",
                            "efektivigi"
                        ],
                        "id": [
                            "menjalankan"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exekutieren",
                            "hinrichten"
                        ],
                        "en": [
                            "execute"
                        ],
                        "ca": [
                            "executar"
                        ],
                        "es": [
                            "ejecutar"
                        ],
                        "fo": [
                            "avr\u00e6tta",
                            "taka av d\u00f8gum"
                        ],
                        "fi": [
                            "teloittaa"
                        ],
                        "io": [
                            "exekutar"
                        ],
                        "it": [
                            "giustiziare"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015feniqandin",
                            "xeniqandin",
                            "\u00eedam kirin"
                        ],
                        "nl": [
                            "executeren",
                            "ter dood brengen",
                            "terechtstellen"
                        ],
                        "pt": [
                            "executar"
                        ],
                        "ro": [
                            "executa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ex\u00e9cutif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Qui a qualit\u00e9 pour faire ex\u00e9cuter les lois.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "executive"
                        ],
                        "az": [
                            "icraedici"
                        ],
                        "eo": [
                            "agada"
                        ],
                        "io": [
                            "exekutanta"
                        ],
                        "it": [
                            "esecutivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "executiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex\u00e9cutif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ex\u00e9cutifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ex\u00e9cutive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ex\u00e9cutives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ex\u00e9cution": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019ex\u00e9cuter quelque chose",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abarbeitung"
                        ],
                        "en": [
                            "execution"
                        ],
                        "es": [
                            "ejecuci\u00f3n"
                        ],
                        "ga": [
                            "feidhmi\u00fa"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitvoering"
                        ],
                        "pt": [
                            "execu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "utf\u00f6rande"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019ex\u00e9cuter quelqu\u2019un, mise \u00e0 mort.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exekution",
                            "Hinrichtung"
                        ],
                        "en": [
                            "execution"
                        ],
                        "fi": [
                            "metsaus"
                        ],
                        "it": [
                            "esecuzione"
                        ],
                        "pt": [
                            "execu\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "avr\u00e4ttning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex\u00e9cution": [
                    "Singulier"
                ],
                "ex\u00e9cutions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ex\u00e9cutrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui ex\u00e9cute",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "executrix",
                            "executress"
                        ],
                        "ca": [
                            "executora"
                        ],
                        "es": [
                            "ejecutora"
                        ],
                        "it": [
                            "esecutrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "executora"
                        ],
                        "ro": [
                            "executoare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ex\u00e9cutrice testamentaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Testamentsvollstreckerin"
                        ],
                        "ast": [
                            "albacea"
                        ],
                        "ca": [
                            "marmessora"
                        ],
                        "cy": [
                            "ysgutores"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0443\u0448\u0435\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0447\u0438\u0446\u0430",
                            "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex\u00e9cutrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "ex\u00e9cutrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ex\u00e9g\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exegese"
                        ],
                        "en": [
                            "exegesis"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8a3b\u91cb"
                        ],
                        "es": [
                            "ex\u00e9gesis"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzegezo"
                        ],
                        "gl": [
                            "esexese",
                            "exexese"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03ae\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "exegezo"
                        ],
                        "it": [
                            "esegesi"
                        ],
                        "nl": [
                            "exegese"
                        ],
                        "pt": [
                            "exegese"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ex\u00e9g\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "ex\u00e9g\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exemplaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui peut servir d\u2019exemple\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exemplary"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorbeeldig"
                        ],
                        "oc": [
                            "exemplar"
                        ],
                        "sv": [
                            "exemplarisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edkladn\u00fd",
                            "exempl\u00e1rn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exemplaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "exemplaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "copy",
                            "example",
                            "specimen"
                        ],
                        "it": [
                            "esemplare"
                        ],
                        "nl": [
                            "exemplaar"
                        ],
                        "no": [
                            "eksemplar"
                        ],
                        "oc": [
                            "exemplar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u0435\u043c\u043f\u043b\u044f\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "exempl\u00e1\u0159",
                            "v\u00fdtisk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "example",
                            "sample",
                            "specimen"
                        ],
                        "io": [
                            "exemplero"
                        ],
                        "nl": [
                            "exemplaar",
                            "model"
                        ],
                        "no": [
                            "eksemplar"
                        ],
                        "ro": [
                            "exemplar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exemplaire": [
                    "Singulier"
                ],
                "exemplaires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exemple": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Ce qui peut servir de mod\u00e8le.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beispiel",
                            "Exempel",
                            "Lehrbeispiel",
                            "Muster",
                            "Vorbild"
                        ],
                        "en": [
                            "example",
                            "instance"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644",
                            "\u0644",
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "adibide",
                            "eredu",
                            "etsenplu",
                            "jarraibide"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0440\u044b\u043a\u043b\u0430\u0434"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "exemple"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f8b\u5b50",
                            "\u4f8b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\uae30",
                            "\uc608"
                        ],
                        "hr": [
                            "primjer"
                        ],
                        "da": [
                            "eksempel"
                        ],
                        "es": [
                            "ejemplo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzemplo"
                        ],
                        "et": [
                            "eeskuju"
                        ],
                        "fi": [
                            "esimerkki"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03b3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d3\u05d2\u05de\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9ld\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "exemplo"
                        ],
                        "id": [
                            "panutan",
                            "teladan"
                        ],
                        "it": [
                            "esempio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f8b",
                            "\u4f8b\u3048"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04af\u043b\u0433\u0456"
                        ],
                        "ku": [
                            "nim\u00fbne"
                        ],
                        "lv": [
                            "piem\u0113rs"
                        ],
                        "lt": [
                            "pavyzdys"
                        ],
                        "nl": [
                            "exempel",
                            "voorbeeld"
                        ],
                        "oc": [
                            "exemple"
                        ],
                        "pl": [
                            "przyk\u0142ad"
                        ],
                        "pt": [
                            "exemplo"
                        ],
                        "ro": [
                            "exemplu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440",
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "pr\u00edklad"
                        ],
                        "sl": [
                            "primer"
                        ],
                        "sv": [
                            "exempel"
                        ],
                        "sw": [
                            "mfano"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159\u00edklad"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6rnek"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "voorbeeld"
                        ],
                        "en": [
                            "sample"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f8mi"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00e6mi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f8b"
                        ],
                        "ln": [
                            "ndakisa"
                        ],
                        "ms": [
                            "umpama"
                        ],
                        "nl": [
                            "toonbeeld"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rebild",
                            "f\u00f6red\u00f6me"
                        ],
                        "tl": [
                            "halimbaw\u00e0"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00ed d\u1ee5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exemple": [
                    "Singulier"
                ],
                "exemples": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exempt": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frei"
                        ],
                        "en": [
                            "exempt"
                        ],
                        "io": [
                            "dispensita"
                        ],
                        "it": [
                            "scevro"
                        ],
                        "oc": [
                            "exempt"
                        ],
                        "pt": [
                            "isento"
                        ],
                        "ro": [
                            "scutit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exempt": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exempts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exempte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exemptes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exempter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausnehmen",
                            "ausschlie\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "exempt",
                            "except",
                            "exclude"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0639\u0641\u064a \u0645\u0646"
                        ],
                        "ca": [
                            "exceptuar"
                        ],
                        "es": [
                            "exceptuar"
                        ],
                        "eo": [
                            "sendevigi",
                            "escepti"
                        ],
                        "io": [
                            "dispensar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ontslaan",
                            "vrijstellen",
                            "uitzonderen"
                        ],
                        "oc": [
                            "exemptar",
                            "dispensar"
                        ],
                        "pt": [
                            "exceptuar",
                            "isentar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exercer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exercise"
                        ],
                        "ca": [
                            "exercitar"
                        ],
                        "es": [
                            "ejercer",
                            "ejercitar"
                        ],
                        "ia": [
                            "exercer"
                        ],
                        "it": [
                            "esercitare"
                        ],
                        "pt": [
                            "exercer",
                            "exercitar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exercice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de s\u2019exercer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbung",
                            "Aus\u00fcbung"
                        ],
                        "en": [
                            "exercise",
                            "maths",
                            "factorisation"
                        ],
                        "ga": [
                            "acla\u00edocht"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e0\u10ef\u10d8\u10e8\u10d8"
                        ],
                        "oc": [
                            "exercici"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0645\u0631\u06cc\u0646"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "entrainement du corps, soumis \u00e0 certaines r\u00e8gles et que l\u2019on apprend \u00e0 bien ex\u00e9cuter",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbung"
                        ],
                        "en": [
                            "exercise"
                        ],
                        "da": [
                            "\u00f8velse"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10e0\u10ef\u10d8\u10e8\u10d8",
                            "\u10e1\u10d0\u10d5\u10d0\u10e0\u10ef\u10d8\u10e8\u10dd"
                        ],
                        "oc": [
                            "exercici"
                        ],
                        "pt": [
                            "exerc\u00edcio"
                        ],
                        "ro": [
                            "exerci\u021biu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6vning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "mouvements par lesquels on exerce le corps",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcbung",
                            "Bewegung"
                        ],
                        "en": [
                            "exercise"
                        ],
                        "ca": [
                            "exercici"
                        ],
                        "es": [
                            "ejercicio"
                        ],
                        "fi": [
                            "harjoitus"
                        ],
                        "oc": [
                            "exercici"
                        ],
                        "pt": [
                            "exerc\u00edcio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0436\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "oefening"
                        ],
                        "de": [
                            "Exerzitium",
                            "Exerzieren",
                            "\u00dcben",
                            "Ein\u00fcben"
                        ],
                        "en": [
                            "coaching",
                            "training",
                            "practice"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzerco",
                            "ekzercado",
                            "trejnado"
                        ],
                        "fo": [
                            "venjing"
                        ],
                        "io": [
                            "exerco"
                        ],
                        "it": [
                            "allenamento",
                            "esercizio"
                        ],
                        "ms": [
                            "latihan"
                        ],
                        "nl": [
                            "training",
                            "oefening"
                        ],
                        "oc": [
                            "exercici"
                        ],
                        "pl": [
                            "zadanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "treino",
                            "exerc\u00edcio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exercice": [
                    "Singulier"
                ],
                "exercices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exergue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Motto",
                            "Epigraph"
                        ],
                        "en": [
                            "epigraph"
                        ],
                        "ca": [
                            "exerg"
                        ],
                        "es": [
                            "exergo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzergo"
                        ],
                        "io": [
                            "exergo"
                        ],
                        "it": [
                            "esergo"
                        ],
                        "nl": [
                            "afsnede"
                        ],
                        "oc": [
                            "ex\u00e8rg"
                        ],
                        "pl": [
                            "odcinek",
                            "ekserga",
                            "egzerga"
                        ],
                        "pt": [
                            "exergo"
                        ],
                        "ro": [
                            "exerg\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0435\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exergue": [
                    "Singulier"
                ],
                "exergues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exhalaison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausd\u00fcnstung",
                            "Dunst"
                        ],
                        "en": [
                            "fume",
                            "fumes"
                        ],
                        "ca": [
                            "efluvi",
                            "exhalaci\u00f3",
                            "ferum",
                            "tuf"
                        ],
                        "da": [
                            "uddunstning"
                        ],
                        "es": [
                            "tufo",
                            "hedor"
                        ],
                        "eo": [
                            "haladzo"
                        ],
                        "fo": [
                            "deymur"
                        ],
                        "fi": [
                            "katku"
                        ],
                        "io": [
                            "exhalo"
                        ],
                        "it": [
                            "esalazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "damp",
                            "uitwaseming",
                            "smog"
                        ],
                        "pt": [
                            "exala\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "ilska"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exhalaison": [
                    "Singulier"
                ],
                "exhalaisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exhaler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exhale"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c"
                        ],
                        "ca": [
                            "exhalar",
                            "alenar"
                        ],
                        "es": [
                            "exhalar"
                        ],
                        "gl": [
                            "exhalar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c0\u03bd\u03ad\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "exhalar"
                        ],
                        "pt": [
                            "exalar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utdunsta",
                            "utgjuta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exhaustif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui liste tout\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vollst\u00e4ndig"
                        ],
                        "en": [
                            "exhaustive"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011disfunda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03bd\u03c4\u03bb\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "exhaustanta",
                            "exhaustiva"
                        ],
                        "it": [
                            "esaustivo"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitputtend"
                        ],
                        "oc": [
                            "exaustiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exhaustif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exhaustifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exhaustive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exhaustives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exhiber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vorzeigen",
                            "zur Schau stellen"
                        ],
                        "en": [
                            "to exhibit",
                            "flash"
                        ],
                        "es": [
                            "exhibir"
                        ],
                        "eo": [
                            "elmontri"
                        ],
                        "fi": [
                            "osoittaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03b5\u03b9\u03ba\u03bd\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "expozar"
                        ],
                        "it": [
                            "esibire"
                        ],
                        "pt": [
                            "exibir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exhibitionnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exhibitionismus"
                        ],
                        "en": [
                            "exhibitionism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0633\u062a\u0639\u0631\u0627\u0626\u064a\u0629",
                            "\u0645\u062c\u0627\u0644\u0639\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "erakuskeria"
                        ],
                        "be": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u0433\u0456\u0431\u0456\u0446\u044b\u044f\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ],
                        "bs": [
                            "egzibicionizam"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u0445\u0438\u0431\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "exhibicionisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9732\u4f53\u7656",
                            "\u66b4\u9732\u7656"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub178\ucd9c\uc99d"
                        ],
                        "hr": [
                            "egzibicionizam"
                        ],
                        "da": [
                            "ekshibitionisme"
                        ],
                        "es": [
                            "exhibicionismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "elmontremo"
                        ],
                        "et": [
                            "ekshibitsionism"
                        ],
                        "fi": [
                            "ekshibitionismi"
                        ],
                        "gl": [
                            "exhibicionismo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e5\u10e1\u10f0\u10d8\u10d1\u10d8\u10ea\u10d8\u10dd\u10dc\u10d8\u10d6\u10db\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03b4\u03b5\u03b9\u03be\u03b9\u03bc\u03b1\u03bd\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05e1\u05d4\u05d9\u05d1\u05d9\u05e6\u05d9\u05d5\u05e0\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "exhibicionizmus"
                        ],
                        "is": [
                            "str\u00edpihneig\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "esibizionismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9732\u51fa\u75c7",
                            "\u9732\u51fa\u7656"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekshibicionizmas"
                        ],
                        "nl": [
                            "exhibitionisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "exibicionisme"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0645\u0627\u06cc\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekshibicjonizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "exibicionismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "exhibi\u021bionism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u0433\u0438\u0431\u0438\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "exhibicionizmus"
                        ],
                        "cs": [
                            "exhibicionismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "te\u015fhircilik"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u0433\u0456\u0431\u0456\u0446\u0456\u043e\u043d\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exhibitionnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "exhibitionnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exhortation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Discours pieux qu\u2019on fait pour exciter \u00e0 la d\u00e9votion\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "exhortation"
                        ],
                        "id": [
                            "nasehat"
                        ],
                        "it": [
                            "esortazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "exhortatie"
                        ],
                        "no": [
                            "formaning"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u044c",
                            "\u043f\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "exhortace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exhortation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exhortations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exhorter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ermahnen"
                        ],
                        "en": [
                            "exhort",
                            "admonish"
                        ],
                        "br": [
                            "atiza\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "amonestar",
                            "reprender"
                        ],
                        "eo": [
                            "admoni"
                        ],
                        "io": [
                            "exhortar"
                        ],
                        "it": [
                            "esortare",
                            "incitare"
                        ],
                        "nl": [
                            "manen",
                            "aanmanen",
                            "aansporen"
                        ],
                        "pt": [
                            "exortar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppmana",
                            "styrka"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exhumation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019exhumer.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exhumation"
                        ],
                        "ca": [
                            "exhumaci\u00f3"
                        ],
                        "gl": [
                            "exhumaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "ekterigo"
                        ],
                        "it": [
                            "esumazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppgr\u00e4vande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exhumation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exhumations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exhumer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exhumieren"
                        ],
                        "en": [
                            "exhume",
                            "bring back"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0628\u0634"
                        ],
                        "io": [
                            "dessepultar"
                        ],
                        "it": [
                            "esumare"
                        ],
                        "pt": [
                            "exumar"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppgr\u00e4va",
                            "framfraga"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exigeant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "demanding"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062a\u0637\u0644\u0628"
                        ],
                        "eo": [
                            "postulema"
                        ],
                        "io": [
                            "postulanta"
                        ],
                        "it": [
                            "esigente"
                        ],
                        "nl": [
                            "veeleisend"
                        ],
                        "pt": [
                            "exigente"
                        ],
                        "ro": [
                            "exigent"
                        ],
                        "sv": [
                            "fordrande",
                            "anspr\u00e5ksfull"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1ro\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f2i h\u1ecfi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exigeant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exigeants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exigeante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exigeantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exigence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anspruch",
                            "Anforderung",
                            "Erfordernis"
                        ],
                        "en": [
                            "demand",
                            "requirement",
                            "exigency"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u062d\u0627\u062c\u0629"
                        ],
                        "eo": [
                            "postulemo",
                            "postulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03af\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "postulo"
                        ],
                        "it": [
                            "esigenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "eis"
                        ],
                        "oc": [
                            "exig\u00e9ncia"
                        ],
                        "ro": [
                            "exigen\u021b\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "fordran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exigence": [
                    "Singulier"
                ],
                "exigences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exiger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Demander quelque chose en vertu d\u2019un droit l\u00e9gitime ou pr\u00e9tendu tel.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verlangen",
                            "fordern"
                        ],
                        "en": [
                            "demand"
                        ],
                        "eo": [
                            "neprigi"
                        ],
                        "oc": [
                            "exigir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exigibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4lligkeit",
                            "Eintreibbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "enforceability"
                        ],
                        "it": [
                            "esigibilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "invorderbaarheid",
                            "afdwingbaarheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "exigibilidade"
                        ],
                        "sv": [
                            "utkr\u00e4vningsm\u00f6jlighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exigibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "exigibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exigu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "winzig"
                        ],
                        "en": [
                            "exiguous",
                            "tiny",
                            "scanty"
                        ],
                        "br": [
                            "enk"
                        ],
                        "it": [
                            "esiguo"
                        ],
                        "nl": [
                            "krap",
                            "klein"
                        ],
                        "no": [
                            "for liten"
                        ],
                        "oc": [
                            "exig\u00fa",
                            "estrech\u00e0s"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00edguo"
                        ],
                        "sv": [
                            "otillr\u00e4cklig",
                            "anspr\u00e5ksl\u00f6s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exigu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exigus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exigu\u00eb": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exigu\u00ebs": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ballingskap",
                            "bannelingskap"
                        ],
                        "de": [
                            "Exil"
                        ],
                        "en": [
                            "exile"
                        ],
                        "ast": [
                            "esterr\u00edu"
                        ],
                        "eu": [
                            "erbeste"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0441\u044b\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445"
                        ],
                        "ca": [
                            "exili"
                        ],
                        "hr": [
                            "progonstvo"
                        ],
                        "da": [
                            "eksil"
                        ],
                        "es": [
                            "destierro",
                            "exilio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzilo"
                        ],
                        "et": [
                            "eksiil",
                            "maapagu"
                        ],
                        "fi": [
                            "maanpako"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c1\u03af\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d2\u05dc\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e1mkivet\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "exilo",
                            "exilio"
                        ],
                        "it": [
                            "esilio"
                        ],
                        "ku": [
                            "sirg\u00fbn\u00ee",
                            "nef\u00ee"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u04e9\u043b\u04e9\u0433\u0434\u0441\u04e9\u043d \u0445\u04af\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "ballingschap"
                        ],
                        "no": [
                            "eksil"
                        ],
                        "ps": [
                            "\u062c\u0644\u0627\u0648\u0637\u0646\u06cd"
                        ],
                        "pl": [
                            "wygnanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00edlio"
                        ],
                        "qu": [
                            "mitmay"
                        ],
                        "ro": [
                            "exil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0441\u044b\u043b\u043a\u0430",
                            "\u0438\u0437\u0433\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "exil"
                        ],
                        "tt": [
                            "s\u00f6rgenlek"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyhnanstv\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcrg\u00fcn"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0u \u0111\u00e0y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exil": [
                    "Singulier"
                ],
                "exils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exil\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exilant"
                        ],
                        "en": [
                            "exile"
                        ],
                        "es": [
                            "exilado",
                            "exiliado"
                        ],
                        "id": [
                            "orang buangan"
                        ],
                        "it": [
                            "esiliato"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exil\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "exil\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bannen",
                            "ins Exil schicken",
                            "verbannen"
                        ],
                        "en": [
                            "to exile"
                        ],
                        "es": [
                            "desterrar",
                            "exilar",
                            "exiliar",
                            "banir"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzili"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c1\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "exilar"
                        ],
                        "it": [
                            "bandire",
                            "esiliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbannen",
                            "verbannen"
                        ],
                        "pt": [
                            "banir",
                            "degredar",
                            "desterrar",
                            "exilar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "existence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fait d\u2019\u00eatre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Existenz"
                        ],
                        "en": [
                            "existence"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "existentzia"
                        ],
                        "ca": [
                            "exist\u00e8ncia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b58\u5728"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc874\uc7ac"
                        ],
                        "kw": [
                            "bosva"
                        ],
                        "da": [
                            "eksistens"
                        ],
                        "es": [
                            "existencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "olemassaolo"
                        ],
                        "cy": [
                            "bodolaeth"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c0\u03b1\u03c1\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "existo"
                        ],
                        "it": [
                            "esistenza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b58\u5728"
                        ],
                        "oc": [
                            "exist\u00e9ncia"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0648\u062c\u0648\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzystencja",
                            "istnienie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "existens"
                        ],
                        "wa": [
                            "vic\u00e5reye",
                            "vicreye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "existence": [
                    "Singulier"
                ],
                "existences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "existentialisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "existentialism"
                        ],
                        "da": [
                            "eksistentialisme"
                        ],
                        "it": [
                            "esistenzialismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "existencialisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzystencjalizm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "existentialisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "existentialismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "existentialiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Existentialist"
                        ],
                        "en": [
                            "existentialist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0437\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "da": [
                            "eksistentialist"
                        ],
                        "es": [
                            "existencialista"
                        ],
                        "it": [
                            "esistenzialista"
                        ],
                        "oc": [
                            "existencialista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u0438\u0441\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "existentialiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "existentialistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "existentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "existenziell"
                        ],
                        "en": [
                            "existential"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzisteca"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b1\u03c1\u03be\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "esistenziale"
                        ],
                        "oc": [
                            "existencial"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "existentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "existentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "existentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "existentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exister": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "existieren",
                            "geben"
                        ],
                        "en": [
                            "exist"
                        ],
                        "eu": [
                            "existitzeko"
                        ],
                        "ca": [
                            "existir"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc788\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "opstoljati",
                            "postojati",
                            "egzistirati"
                        ],
                        "es": [
                            "existir"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzisti"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla olemassa"
                        ],
                        "io": [
                            "existar"
                        ],
                        "id": [
                            "ada"
                        ],
                        "ia": [
                            "exister"
                        ],
                        "it": [
                            "esistere"
                        ],
                        "ku": [
                            "heb\u00fbn"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestaan"
                        ],
                        "oc": [
                            "existir"
                        ],
                        "pl": [
                            "istnie\u0107",
                            "egzystowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "existir"
                        ],
                        "ro": [
                            "exista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "existera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Vivre.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "existieren"
                        ],
                        "en": [
                            "exist"
                        ],
                        "es": [
                            "existir"
                        ],
                        "it": [
                            "esistere"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "existir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exocom\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eksokomeet"
                        ],
                        "en": [
                            "exocomet"
                        ],
                        "es": [
                            "exocometa"
                        ],
                        "it": [
                            "esocometa"
                        ],
                        "nl": [
                            "exokomeet"
                        ],
                        "no": [
                            "eksokomet"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzokometa"
                        ],
                        "pt": [
                            "exocometa"
                        ],
                        "sv": [
                            "exokomet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exocom\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "exocom\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exode": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9part en masse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exodus",
                            "Massenauswanderung"
                        ],
                        "en": [
                            "exodus"
                        ],
                        "br": [
                            "ermaeziadeg"
                        ],
                        "hr": [
                            "egzodus"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9xodo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03be\u03bf\u03b4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "esodo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9000\u53bb"
                        ],
                        "nl": [
                            "uittocht"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00eaxodo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exode": [
                    "Singulier"
                ],
                "exodes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exogamie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exogamie"
                        ],
                        "en": [
                            "exogamy"
                        ],
                        "es": [
                            "exogamia"
                        ],
                        "it": [
                            "esogamia"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzogamia"
                        ],
                        "pt": [
                            "exogamia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exogamie": [
                    "Singulier"
                ],
                "exogamies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exogen"
                        ],
                        "en": [
                            "exogenous"
                        ],
                        "es": [
                            "ex\u00f3geno",
                            "ex\u00f3gena"
                        ],
                        "it": [
                            "esogeno"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u043e\u0433\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exog\u00e8ne": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "exog\u00e8nes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exolune": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exomond",
                            "extrasolarer Mond"
                        ],
                        "en": [
                            "exomoon",
                            "extrasolar moon"
                        ],
                        "es": [
                            "exoluna",
                            "luna extrasolar"
                        ],
                        "gl": [
                            "exol\u00faa",
                            "l\u00faa extrasolar"
                        ],
                        "it": [
                            "esoluna"
                        ],
                        "pt": [
                            "exolua",
                            "lua extrasolar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exolune": [
                    "Singulier"
                ],
                "exolunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exon"
                        ],
                        "en": [
                            "exon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0643\u0633\u0648\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "exoi"
                        ],
                        "ca": [
                            "ex\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u663e\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d1\uc190"
                        ],
                        "es": [
                            "ex\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "ex\u00f3n"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e7\u05e1\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "exon"
                        ],
                        "it": [
                            "esone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30af\u30bd\u30f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "exon"
                        ],
                        "no": [
                            "ekson"
                        ],
                        "oc": [
                            "exon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u06af\u0632\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekson"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00e3o",
                            "\u00e9xon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u043e\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ex\u00f3n"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekson"
                        ],
                        "sv": [
                            "exon"
                        ],
                        "cs": [
                            "exon"
                        ],
                        "tr": [
                            "ekson"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exon": [
                    "Singulier"
                ],
                "exons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exon\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Befreiung",
                            "Erlassung"
                        ],
                        "en": [
                            "exoneration"
                        ],
                        "br": [
                            "disamm"
                        ],
                        "io": [
                            "dispenso"
                        ],
                        "oc": [
                            "exoneracion",
                            "descarga"
                        ],
                        "pl": [
                            "zwolnienie",
                            "zrzeczenie si\u0119"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exon\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "exon\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exon\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erlassen",
                            "befreien"
                        ],
                        "en": [
                            "to exonerate"
                        ],
                        "es": [
                            "exonerar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03bb\u03bb\u03ac\u03c3\u03c3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "dispensar"
                        ],
                        "it": [
                            "esonerare"
                        ],
                        "pt": [
                            "exonerar"
                        ],
                        "vi": [
                            "mi\u1ec5n"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exophtalmie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exophthalmus"
                        ],
                        "en": [
                            "exophthalmos",
                            "proptosis"
                        ],
                        "es": [
                            "exoftalmia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c6\u03b8\u03b1\u03bb\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "esoftalmo"
                        ],
                        "nl": [
                            "exoftalmus"
                        ],
                        "pl": [
                            "wytrzeszcz"
                        ],
                        "pt": [
                            "exoftalmia"
                        ],
                        "ro": [
                            "exoftalmie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u043e\u0444\u0442\u0430\u043b\u044c\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "exoftalmus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exophtalmie": [
                    "Singulier"
                ],
                "exophtalmies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exoplan\u00e8te": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eksoplaneet"
                        ],
                        "de": [
                            "Exoplanet"
                        ],
                        "en": [
                            "exoplanet",
                            "extrasolar planet"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc678\uacc4 \ud589\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "exoplaneta"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstersunsistema planedo",
                            "ekzoplanedo"
                        ],
                        "it": [
                            "esopianeta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u592a\u967d\u7cfb\u5916\u60d1\u661f",
                            "\u7cfb\u5916\u60d1\u661f"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzoplaneta",
                            "planeta pozas\u0142oneczna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exoplan\u00e8te": [
                    "Singulier"
                ],
                "exoplan\u00e8tes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exorbitant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exorbitant"
                        ],
                        "en": [
                            "exorbitant"
                        ],
                        "es": [
                            "exorbitante"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bf\u03b3\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eceseganta"
                        ],
                        "it": [
                            "esorbitante"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0440\u0435\u0437\u043c\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "om\u00e5ttlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exorbitant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exorbitants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exorbitante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exorbitantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exorciser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "den Teufel austreiben"
                        ],
                        "en": [
                            "exorcise",
                            "exorcize"
                        ],
                        "br": [
                            "stolia\u00f1",
                            "stoli\u00f1"
                        ],
                        "io": [
                            "exorcisar"
                        ],
                        "sv": [
                            "besv\u00e4rja"
                        ],
                        "cs": [
                            "od\u010darovat",
                            "odkouzlit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exorcisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exorcism"
                        ],
                        "br": [
                            "stoliadur"
                        ],
                        "es": [
                            "exorcismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzorcismo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c1\u03ba\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "exorciso"
                        ],
                        "it": [
                            "esorcismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7834\u9b54"
                        ],
                        "la": [
                            "exorcismus",
                            "exorcizatio"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzorcyzm",
                            "egzorcyzmowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "exorcismo"
                        ],
                        "cs": [
                            "od\u010darov\u00e1n\u00ed",
                            "exorcismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exorcisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "exorcismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exorciste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exorzist",
                            "Exorzistin"
                        ],
                        "en": [
                            "exorcist"
                        ],
                        "br": [
                            "stolier"
                        ],
                        "es": [
                            "exorcista"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekzorcisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c1\u03ba\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "exorcisanto"
                        ],
                        "it": [
                            "esorcista"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzorcysta"
                        ],
                        "pt": [
                            "exorcista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u043e\u0440\u0446\u0438\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exorciste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "exorcistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exosph\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exosphere"
                        ],
                        "eu": [
                            "exosfera"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6563\u9038\u5c42",
                            "\u5916\u6c14\u5c42"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc678\uae30\uad8c"
                        ],
                        "es": [
                            "exosfera"
                        ],
                        "it": [
                            "esosfera"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5916\u6c17\u570f"
                        ],
                        "oc": [
                            "exosf\u00e8ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exosph\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "exosph\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exosquelette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exoskelett"
                        ],
                        "en": [
                            "exoskeleton"
                        ],
                        "es": [
                            "exoesqueleto"
                        ],
                        "it": [
                            "esoscheletro"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzoszkielet"
                        ],
                        "pt": [
                            "exoesqueleto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exosquelette": [
                    "Singulier"
                ],
                "exosquelettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exotique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tranger \u00e0 un pays\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exotisch"
                        ],
                        "en": [
                            "exotic"
                        ],
                        "hr": [
                            "egz\u00f2ti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ex\u00f3tico"
                        ],
                        "io": [
                            "exotika"
                        ],
                        "it": [
                            "esotico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30ad\u30be\u30c1\u30c3\u30af"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u6765\u7684",
                            "\u5f02\u56fd\u7684"
                        ],
                        "pl": [
                            "egzotyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00f3tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u044d\u043a\u0437\u043e\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "exotisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "exotick\u00fd",
                            "cizokrajn\u00fd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ext\u00e9rieur \u00e0 un \u00e9cosyst\u00e8me\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exotic"
                        ],
                        "hr": [
                            "egz\u00f2ti\u010dan"
                        ],
                        "es": [
                            "ex\u00f3tico"
                        ],
                        "it": [
                            "esotico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5916\u6765"
                        ],
                        "pt": [
                            "ex\u00f3tico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exotique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "exotiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "expansif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expansive"
                        ],
                        "es": [
                            "expansivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sindetenema"
                        ],
                        "io": [
                            "expansiva"
                        ],
                        "oc": [
                            "expansiu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expansif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "expansifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "expansive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "expansives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "expansion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expansion"
                        ],
                        "hu": [
                            "kiterjed\u00e9s",
                            "terjeszked\u00e9s",
                            "expanzi\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "expanso"
                        ],
                        "it": [
                            "espansione"
                        ],
                        "no": [
                            "ekspansjon",
                            "utviding",
                            "utvidelse",
                            "ekspansjon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expansion": [
                    "Singulier"
                ],
                "expansions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expectorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expectorate"
                        ],
                        "ca": [
                            "expectorar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5410\u75f0",
                            "\u5410"
                        ],
                        "es": [
                            "expectorar"
                        ],
                        "gl": [
                            "expectorar"
                        ],
                        "io": [
                            "expektorar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u049b\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoesten",
                            "slijm opgeven"
                        ],
                        "oc": [
                            "expectorar"
                        ],
                        "pt": [
                            "expectorar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exp\u00e9dier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Envoyer, faire partir quelque chose pour une certaine destination.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afsend"
                        ],
                        "de": [
                            "abfertigen",
                            "bef\u00f6rdern",
                            "expedieren",
                            "fortsenden",
                            "spedieren",
                            "absenden",
                            "wegschicken",
                            "aufgeben",
                            "verfrachten",
                            "versenden",
                            "verschicken"
                        ],
                        "en": [
                            "expedite",
                            "ship",
                            "dispatch",
                            "send",
                            "consign",
                            "forward"
                        ],
                        "ca": [
                            "expedir"
                        ],
                        "da": [
                            "afsende"
                        ],
                        "es": [
                            "expedir",
                            "despachar",
                            "enviar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekspedi"
                        ],
                        "fo": [
                            "avgrei\u00f0a"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fstjoere"
                        ],
                        "io": [
                            "expediar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzenden",
                            "expedi\u00ebren",
                            "verzenden"
                        ],
                        "pt": [
                            "aviar",
                            "despachar",
                            "expedir"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypravit",
                            "expedovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exp\u00e9diteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Absender"
                        ],
                        "en": [
                            "expediter"
                        ],
                        "es": [
                            "expedidor",
                            "remitente"
                        ],
                        "eo": [
                            "adresanto"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fcld"
                        ],
                        "io": [
                            "expedianto"
                        ],
                        "it": [
                            "mittente"
                        ],
                        "nl": [
                            "afzender"
                        ],
                        "pt": [
                            "expedidor",
                            "remetente"
                        ],
                        "ro": [
                            "expeditor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exp\u00e9diteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "exp\u00e9diteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exp\u00e9dition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Envoi\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abfertigung"
                        ],
                        "en": [
                            "dispatch",
                            "shipment"
                        ],
                        "es": [
                            "env\u00edo",
                            "expedici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekspedado"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4hett\u00e4minen"
                        ],
                        "io": [
                            "expedio"
                        ],
                        "it": [
                            "spedizione"
                        ],
                        "no": [
                            "ekspedisjon",
                            "ekspedisjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "expedi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "expedice"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Entreprise de guerre\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Expedition"
                        ],
                        "en": [
                            "expedition"
                        ],
                        "no": [
                            "ekspedisjon",
                            "ekspedisjon"
                        ],
                        "sw": [
                            "vita"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdprava"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Long voyage\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Expedition"
                        ],
                        "en": [
                            "expedition"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "it": [
                            "spedizione"
                        ],
                        "nl": [
                            "expeditie"
                        ],
                        "no": [
                            "ekspedisjon",
                            "ekspedisjon"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0445\u043e\u0434",
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdprava"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "En droit\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beglaubigte Abschrift"
                        ],
                        "es": [
                            "testimonio ulterio"
                        ],
                        "it": [
                            "copia autentica"
                        ],
                        "nl": [
                            "authentiek afschrift",
                            "uitgifte"
                        ],
                        "pt": [
                            "c\u00f3pia autenticada"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exp\u00e9dition": [
                    "Singulier"
                ],
                "exp\u00e9ditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exp\u00e9rience": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9preuve institu\u00e9e pour \u00e9tudier la fa\u00e7on dont se passent les ph\u00e9nom\u00e8nes naturels et rechercher les lois qui les r\u00e9gissent, en les reproduisant artificiellement.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eksperiment"
                        ],
                        "de": [
                            "Erfahrung"
                        ],
                        "en": [
                            "experience",
                            "background"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259cr\u00fcb\u0259"
                        ],
                        "ca": [
                            "experi\u00e8ncia"
                        ],
                        "hr": [
                            "iskustvo"
                        ],
                        "da": [
                            "eksperiment"
                        ],
                        "es": [
                            "experiencia"
                        ],
                        "eo": [
                            "sperto"
                        ],
                        "et": [
                            "kogemus"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokemus"
                        ],
                        "gl": [
                            "experiencia"
                        ],
                        "cy": [
                            "profiad"
                        ],
                        "io": [
                            "experienco",
                            "experimento"
                        ],
                        "id": [
                            "pengalaman"
                        ],
                        "is": [
                            "reynsla"
                        ],
                        "it": [
                            "esperienza"
                        ],
                        "li": [
                            "ervaring",
                            "experi\u00ebntie"
                        ],
                        "lb": [
                            "Erfarung"
                        ],
                        "ms": [
                            "pengalaman"
                        ],
                        "nl": [
                            "experiment"
                        ],
                        "no": [
                            "erfaring"
                        ],
                        "oc": [
                            "experi\u00e9ncia"
                        ],
                        "pl": [
                            "eksperyment",
                            "do\u015bwiadczenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "experi\u00eancia",
                            "experimento"
                        ],
                        "ro": [
                            "experiment",
                            "experien\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u044b\u0442"
                        ],
                        "scn": [
                            "spir\u00e8nzia"
                        ],
                        "sk": [
                            "sk\u00fasenos\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rs\u00f6k"
                        ],
                        "tl": [
                            "karanasan"
                        ],
                        "cs": [
                            "zku\u0161enost"
                        ],
                        "tr": [
                            "tecr\u00fcbe"
                        ],
                        "vi": [
                            "kinh nghi\u1ec7m"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Essai pratiqu\u00e9 avec le mat\u00e9riel r\u00e9duit d\u2019un laboratoire dans un but scientifique ou industriel.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Experiment",
                            "Versuch"
                        ],
                        "en": [
                            "experiment"
                        ],
                        "ca": [
                            "experiment"
                        ],
                        "es": [
                            "experimento"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokemus"
                        ],
                        "gl": [
                            "experimento"
                        ],
                        "it": [
                            "esperimento"
                        ],
                        "lb": [
                            "Experiment",
                            "Versuch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "ervaring"
                        ],
                        "oc": [
                            "experimentacion"
                        ],
                        "pl": [
                            "eksperyment",
                            "do\u015bwiadczenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Connaissance des choses, acquise par l\u2019usage du monde et de la vie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erfahrung"
                        ],
                        "br": [
                            "desket",
                            "prena\u00f1",
                            "prenet"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04d9\u0436i\u0440\u0438\u0431\u0435"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0438\u0441\u043a\u0443\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "belevenis"
                        ],
                        "pl": [
                            "do\u015bwiadczenie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u044b\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "erfarenhet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exp\u00e9rience": [
                    "Singulier"
                ],
                "exp\u00e9riences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exp\u00e9rimental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "experimental"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259cr\u00fcbi"
                        ],
                        "es": [
                            "experimental"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "experiencala"
                        ],
                        "it": [
                            "sperimentale"
                        ],
                        "oc": [
                            "experimental"
                        ],
                        "pt": [
                            "experimental"
                        ],
                        "ro": [
                            "experimental"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exp\u00e9rimental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exp\u00e9rimentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exp\u00e9rimentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exp\u00e9rimentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exp\u00e9rimentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "experimentation",
                            "experiment"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokemus"
                        ],
                        "io": [
                            "experimentado"
                        ],
                        "it": [
                            "sperimentazione"
                        ],
                        "pl": [
                            "eksperyment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exp\u00e9rimentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exp\u00e9rimentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exp\u00e9rimenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "V\u00e9rifier par des exp\u00e9riences, apprendre par exp\u00e9rience.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erfahren sein",
                            "Erfahrung haben"
                        ],
                        "en": [
                            "experience"
                        ],
                        "br": [
                            "arnodi\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4f53\u9a8c"
                        ],
                        "fi": [
                            "kokeilla"
                        ],
                        "gl": [
                            "experimentar"
                        ],
                        "io": [
                            "experimentar"
                        ],
                        "pt": [
                            "experimentar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "expert": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Experte",
                            "Sachverst\u00e4ndige"
                        ],
                        "en": [
                            "expert",
                            "knowledgeable"
                        ],
                        "ca": [
                            "expert",
                            "perit",
                            "p\u00e8rit"
                        ],
                        "es": [
                            "experto",
                            "pericial"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammattitaitoinen"
                        ],
                        "io": [
                            "experta"
                        ],
                        "it": [
                            "esperto"
                        ],
                        "oc": [
                            "exp\u00e8rt"
                        ],
                        "pt": [
                            "experto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expert": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "experts": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "experte": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "expertes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Experte"
                        ],
                        "en": [
                            "expert"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "expert",
                            "perit",
                            "p\u00e8rit"
                        ],
                        "es": [
                            "experto",
                            "perito"
                        ],
                        "eo": [
                            "kompetentulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ammattimies",
                            "asiantuntija"
                        ],
                        "id": [
                            "ahli",
                            "pakar"
                        ],
                        "it": [
                            "esperto",
                            "specialista"
                        ],
                        "nl": [
                            "deskundige",
                            "expert"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "expert"
                        ],
                        "vi": [
                            "chuy\u00ean gia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expert": [
                    "Singulier"
                ],
                "experts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "experte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Expertin"
                        ],
                        "en": [
                            "expert"
                        ],
                        "ca": [
                            "experta"
                        ],
                        "es": [
                            "perita"
                        ],
                        "it": [
                            "esperta"
                        ],
                        "pt": [
                            "experta"
                        ],
                        "ro": [
                            "expert\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "experte": [
                    "Singulier"
                ],
                "expertes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expertise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expertise"
                        ],
                        "ca": [
                            "peritatge"
                        ],
                        "es": [
                            "pericia"
                        ],
                        "io": [
                            "expertizo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u0430\u0440\u0430\u043f\u0442\u0430\u043c\u0430"
                        ],
                        "pt": [
                            "per\u00edcia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expertise": [
                    "Singulier"
                ],
                "expertises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "b\u00fc\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "to expiate"
                        ],
                        "eo": [
                            "punpagi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b9\u03bb\u03b5\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "expiacar"
                        ],
                        "id": [
                            "bayar",
                            "membayar"
                        ],
                        "nl": [
                            "boeten voor"
                        ],
                        "sv": [
                            "sona",
                            "f\u00f6rsona",
                            "umg\u00e4lla"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "expiration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expiration",
                            "breathing",
                            "expiration",
                            "end"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0632\u0641\u064a\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "expiraci\u00f3",
                            "alenada"
                        ],
                        "es": [
                            "expiraci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03bd\u03bf\u03ae",
                            "\u03bb\u03ae\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "expiro",
                            "dato"
                        ],
                        "oc": [
                            "expiracion"
                        ],
                        "cs": [
                            "expirace",
                            "v\u00fddech"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expiration": [
                    "Singulier"
                ],
                "expirations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expirer": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre le dernier soupir\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verscheiden"
                        ],
                        "en": [
                            "expire"
                        ],
                        "hr": [
                            "izdahnuti"
                        ],
                        "es": [
                            "expirar"
                        ],
                        "eo": [
                            "morti",
                            "forpasi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03bd\u03ad\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "expirar"
                        ],
                        "it": [
                            "spirare"
                        ],
                        "oc": [
                            "expirar"
                        ],
                        "sw": [
                            "kukata roho"
                        ],
                        "cs": [
                            "vypr\u0161et"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00f6lmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "explicable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explicable",
                            "explainable"
                        ],
                        "io": [
                            "explikebla"
                        ],
                        "it": [
                            "spiegabile",
                            "esplicabile"
                        ],
                        "pt": [
                            "explic\u00e1vel"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rklarig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explicable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "explicables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "explicatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explanatory"
                        ],
                        "da": [
                            "forklarende"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03be\u03b7\u03b3\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "explikanta"
                        ],
                        "it": [
                            "esplicativo"
                        ],
                        "nl": [
                            "verklarend",
                            "uitleggend"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rklarande"
                        ],
                        "cs": [
                            "vysv\u011btluj\u00edc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explicatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "explicatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "explicative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "explicatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "explication": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de chercher \u00e0 faire comprendre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explanation",
                            "explication"
                        ],
                        "az": [
                            "izahat",
                            "\u015f\u0259rh"
                        ],
                        "ca": [
                            "explicaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bf4\u660e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc124\uba85"
                        ],
                        "es": [
                            "explicaci\u00f3n"
                        ],
                        "ha": [
                            "bayani"
                        ],
                        "io": [
                            "expliko"
                        ],
                        "it": [
                            "esplicazione",
                            "spiegazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8aac\u660e"
                        ],
                        "ln": [
                            "bolimboli",
                            "ndimbola",
                            "ndimb\u00f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitleg"
                        ],
                        "oc": [
                            "explicacion",
                            "explica"
                        ],
                        "pl": [
                            "obja\u015bnienie",
                            "wyja\u015bnienie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explication": [
                    "Singulier"
                ],
                "explications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "explicite": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explicit"
                        ],
                        "ast": [
                            "espl\u00edcitu"
                        ],
                        "it": [
                            "explicite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u660e\u793a\u7684",
                            "\u660e\u78ba"
                        ],
                        "sv": [
                            "explicit"
                        ],
                        "tr": [
                            "sarih"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explicite": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "explicites": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "expliquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1 Rendre clair\u00a0; faire comprendre.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erkl\u00e4ren"
                        ],
                        "en": [
                            "explain"
                        ],
                        "br": [
                            "displega\u00f1"
                        ],
                        "it": [
                            "spiegare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u0441\u0456\u043d\u0434\u0456\u0440\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u0448\u04af\u043d\u0434\u04af\u0440\u04af\u04af"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitleggen",
                            "verklaren"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u04a3\u043b\u0430\u0442\u0443",
                            "\u0442\u04e9\u0448\u0435\u043d\u0434\u0435\u0440\u04af"
                        ],
                        "tr": [
                            "anlatmak"
                        ],
                        "tk": [
                            "d\u00fc\u015f\u00fcndirmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afwikkel",
                            "verduidelik"
                        ],
                        "de": [
                            "erkl\u00e4ren",
                            "darlegen",
                            "einleuchten",
                            "erl\u00e4utern",
                            "explizieren",
                            "ausf\u00fchrlich darstellen",
                            "ausf\u00fchrlich darlegen",
                            "Aufschlu\u00df geben \u00fcber",
                            "deutlich machen",
                            "verst\u00e4ndlich machen"
                        ],
                        "en": [
                            "explain",
                            "clarify",
                            "account for",
                            "elucidate",
                            "explicate",
                            "give an accounting for"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0631\u062d",
                            "\u0641\u0633\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "displega\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "aclarir",
                            "explicar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89e3\u91ca",
                            "\u89e3\u8bf4",
                            "\u8bf4\u660e",
                            "\u9610\u660e",
                            "\u8bb2\u89e3"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc124\uba85\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "forklare"
                        ],
                        "es": [
                            "explicar",
                            "desenvolver",
                            "aclarar",
                            "desarrollar"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvolvi",
                            "klarigi",
                            "ekspliki"
                        ],
                        "fo": [
                            "grei\u00f0a",
                            "grei\u00f0a fr\u00e1"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00f4fwuolje",
                            "ferklearje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b7\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "explikar"
                        ],
                        "id": [
                            "menjelaskan",
                            "menerangkan"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fe\u00fd\u00f0a",
                            "\u00fatlista",
                            "\u00fatsk\u00fdra"
                        ],
                        "it": [
                            "esplicare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8aac\u660e\u3059\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "\u015firove",
                            "\u00eezah",
                            "fes\u00eeh",
                            "zelal",
                            "ron",
                            "\u015fayesandin",
                            "\u015fayes",
                            "s\u00eawer",
                            "bas",
                            "qal",
                            "vegotin",
                            "derbirin",
                            "wesf",
                            "saloxandin",
                            "salox",
                            "tesw\u00eer",
                            "tesewir"
                        ],
                        "li": [
                            "oetligke"
                        ],
                        "ms": [
                            "menyatakan",
                            "terand"
                        ],
                        "oc": [
                            "explicar"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyja\u015bnia\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "desenovelar",
                            "desenrolar",
                            "explicar"
                        ],
                        "ro": [
                            "clarifica",
                            "explica"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "vysvetli\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rklara",
                            "utl\u00e4gga"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131klamak",
                            "anlatmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "espliker",
                            "spliker"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exploit": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exploit",
                            "feat"
                        ],
                        "br": [
                            "kaer"
                        ],
                        "eo": [
                            "heroa\u0135o"
                        ],
                        "fi": [
                            "suurty\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "prodajo"
                        ],
                        "nl": [
                            "heldendaad"
                        ],
                        "pt": [
                            "fa\u00e7anha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exploit": [
                    "Singulier"
                ],
                "exploits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exploitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exploitation",
                            "operation"
                        ],
                        "ca": [
                            "explotaci\u00f3"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03bc\u03b5\u03c4\u03ac\u03bb\u03bb\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kitermel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "exploto"
                        ],
                        "ro": [
                            "exploatare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043b\u0443\u0430\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exploitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exploitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exploiter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausbeuten",
                            "ausnutzen",
                            "exploitieren",
                            "nutzen",
                            "nutzbar machen",
                            "abbauen"
                        ],
                        "en": [
                            "exploit",
                            "utilize",
                            "leverage",
                            "take advantage of",
                            "work",
                            "quarry"
                        ],
                        "ca": [
                            "explotar"
                        ],
                        "da": [
                            "udbytte"
                        ],
                        "es": [
                            "explotar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekspluati"
                        ],
                        "fo": [
                            "ama \u00fat",
                            "ey\u00f0r\u00e6na"
                        ],
                        "fy": [
                            "eksploitearje"
                        ],
                        "io": [
                            "explotar"
                        ],
                        "it": [
                            "sfruttare"
                        ],
                        "nl": [
                            "exploiteren",
                            "uitbuiten",
                            "uitmelken"
                        ],
                        "pt": [
                            "explorar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utnyttja",
                            "exploatera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exploiteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exploiter"
                        ],
                        "ca": [
                            "explotador",
                            "explotadora"
                        ],
                        "es": [
                            "explotador",
                            "explotadora"
                        ],
                        "gl": [
                            "explotador",
                            "explotadora"
                        ],
                        "io": [
                            "explotanto"
                        ],
                        "it": [
                            "sfruttatore",
                            "sfruttatrice"
                        ],
                        "pt": [
                            "explorador",
                            "exploradora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exploiteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "exploiteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "explorateur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Entdecker",
                            "Forscher"
                        ],
                        "en": [
                            "explorer",
                            "researcher",
                            "investigator"
                        ],
                        "ca": [
                            "explorador"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0d0\ud5d8\uac00"
                        ],
                        "da": [
                            "opdagelsesrejsende",
                            "udforsker"
                        ],
                        "es": [
                            "explorador"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksploristo"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkimusmatkailija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03b7\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b5\u03be\u03b5\u03c1\u03b5\u03c5\u03bd\u03ae\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "felfedez\u0151"
                        ],
                        "io": [
                            "explorero"
                        ],
                        "id": [
                            "penyelidik",
                            "peneliti",
                            "penjelajah"
                        ],
                        "ia": [
                            "explorator",
                            "exploratrice"
                        ],
                        "it": [
                            "esploratore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u63a2\u691c\u5bb6"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkenner"
                        ],
                        "no": [
                            "utforsker"
                        ],
                        "oc": [
                            "exploraire"
                        ],
                        "pl": [
                            "odkrywca"
                        ],
                        "pt": [
                            "explorador",
                            "exploradora"
                        ],
                        "ro": [
                            "explorator",
                            "exploratoare"
                        ],
                        "sk": [
                            "cestovate\u013e",
                            "b\u00e1date\u013e"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppt\u00e4cktsresande",
                            "utforskare"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fzkumn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explorateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "explorateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exploration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erforschung"
                        ],
                        "en": [
                            "exploration",
                            "exploratory"
                        ],
                        "es": [
                            "exploraci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "esploro"
                        ],
                        "io": [
                            "exploro"
                        ],
                        "it": [
                            "esplorazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "explora\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exploration": [
                    "Singulier"
                ],
                "explorations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "explorer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ondersoek"
                        ],
                        "de": [
                            "forschen",
                            "untersuchen",
                            "ausforschen",
                            "erforschen",
                            "unterforschen"
                        ],
                        "en": [
                            "explore",
                            "investigate",
                            "research",
                            "prospect",
                            "survey",
                            "study"
                        ],
                        "br": [
                            "ergerzhi\u00f1",
                            "ergerzhout"
                        ],
                        "ca": [
                            "explorar",
                            "examinar",
                            "indagar"
                        ],
                        "da": [
                            "unders\u00f8ge"
                        ],
                        "es": [
                            "explorar",
                            "examinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "esplori"
                        ],
                        "fo": [
                            "kanna",
                            "rannsaka"
                        ],
                        "fi": [
                            "tutkia"
                        ],
                        "id": [
                            "menjelajah"
                        ],
                        "it": [
                            "esplorare"
                        ],
                        "nl": [
                            "exploreren",
                            "onderzoeken",
                            "uitzoeken",
                            "nagaan",
                            "uitvissen",
                            "vorsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "buscar",
                            "escavar",
                            "explorar",
                            "investigar",
                            "pesquisar"
                        ],
                        "ro": [
                            "explora",
                            "cerceta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utforska"
                        ],
                        "cs": [
                            "zkoumat"
                        ],
                        "tr": [
                            "ara\u015ft\u0131rmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exploser": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "explodieren",
                            "platzen",
                            "zerplatzen",
                            "ausbrechen",
                            "bersten"
                        ],
                        "en": [
                            "explode",
                            "break out",
                            "skyrocket",
                            "blow up"
                        ],
                        "ca": [
                            "explotar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7206\u70b8",
                            "\u7206\u53d1",
                            "\u6fc0\u589e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ed\ubc1c\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "eksplodere"
                        ],
                        "es": [
                            "explotar",
                            "explosionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksplodi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bresta"
                        ],
                        "fi": [
                            "r\u00e4j\u00e4ht\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "\u00fbntploffe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03b9\u03bd\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "hu": [
                            "robban",
                            "felrobban"
                        ],
                        "io": [
                            "explozar"
                        ],
                        "it": [
                            "esplodere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7206\u767a\u3059\u308b"
                        ],
                        "ku": [
                            "teqandin",
                            "peqandin"
                        ],
                        "lv": [
                            "spr\u0101gt"
                        ],
                        "lt": [
                            "sprogti"
                        ],
                        "nl": [
                            "exploderen",
                            "losbarsten",
                            "ontploffen",
                            "springen",
                            "uitbarsten"
                        ],
                        "pl": [
                            "wybuchn\u0105\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "estalar",
                            "explodir",
                            "prorromper"
                        ],
                        "ro": [
                            "exploda"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u0432\u0435\u0449\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "explodera"
                        ],
                        "cs": [
                            "vybuchnout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "explosif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui produit une explosion",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "explosiv"
                        ],
                        "en": [
                            "explosive"
                        ],
                        "ca": [
                            "explosiu"
                        ],
                        "es": [
                            "explosivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksplodema"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c1\u03b7\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosivo"
                        ],
                        "oc": [
                            "explosiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0440\u044b\u0432\u0447\u0430\u0442\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdbu\u0161n\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explosif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "explosifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "explosive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "explosives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprengstoff",
                            "Sprengk\u00f6rper"
                        ],
                        "en": [
                            "explosive"
                        ],
                        "ca": [
                            "explosiu"
                        ],
                        "es": [
                            "explosivo"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksploda\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c1\u03b7\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "exploziva"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosivo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7206\u767a\u7269"
                        ],
                        "oc": [
                            "explosiu"
                        ],
                        "pt": [
                            "explosivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0437\u0440\u044b\u0432\u0447\u0430\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdbu\u0161nina",
                            "trhavina"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ea5t n\u1ed5",
                            "thu\u1ed1c n\u1ed5"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explosif": [
                    "Singulier"
                ],
                "explosifs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "explosion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat, bruit, mouvement",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "explosion"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7206\u70b8"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3ed\ubc1c"
                        ],
                        "es": [
                            "explosi\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "ledakan"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7206\u767a"
                        ],
                        "no": [
                            "eksplosjon",
                            "eksplosjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "explos\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9clater, produite par l\u2019exc\u00e8s de tension",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Explosion"
                        ],
                        "en": [
                            "explosion"
                        ],
                        "br": [
                            "strakadenn"
                        ],
                        "es": [
                            "explosi\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "ledakan"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosione"
                        ],
                        "no": [
                            "eksplosjon",
                            "eksplosjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "explos\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Accroissement tr\u00e8s rapide, spectaculaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausbruch"
                        ],
                        "en": [
                            "explosion"
                        ],
                        "es": [
                            "explosi\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "pelonjakan"
                        ],
                        "it": [
                            "esplosione"
                        ],
                        "no": [
                            "eksplosjon",
                            "eksplosjon"
                        ],
                        "pt": [
                            "explos\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "eksplodo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c1\u03b7\u03be\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "explozo"
                        ],
                        "id": [
                            "ledakan"
                        ],
                        "nl": [
                            "explosie",
                            "ontploffing"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0431\u0430\u0445\u0430\u043d\u044c\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "explosion": [
                    "Singulier"
                ],
                "explosions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exponentiel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exponential"
                        ],
                        "es": [
                            "exponencial"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksponenta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b8\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "exponentala"
                        ],
                        "it": [
                            "esponenziale"
                        ],
                        "sv": [
                            "exponentiell"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exponentiel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "exponentiels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "exponentielle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exponentielles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}