{
    "exportateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exporter"
                        ],
                        "ca": [
                            "exportador",
                            "exportadora"
                        ],
                        "io": [
                            "exportacanto"
                        ],
                        "it": [
                            "esportatore"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0451\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exportateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "exportateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exportation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Export",
                            "Ausfuhr"
                        ],
                        "en": [
                            "export",
                            "exportation"
                        ],
                        "ca": [
                            "exportaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "exportaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03b3\u03c9\u03b3\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "exportaco"
                        ],
                        "it": [
                            "esportazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "exporta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdvoz"
                        ],
                        "wa": [
                            "esp\u00f4rtaedje",
                            "esp\u00f4rt\u00e5cion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exportation": [
                    "Singulier"
                ],
                "exportations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exporter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "exportieren",
                            "ausf\u00fchren"
                        ],
                        "en": [
                            "to export"
                        ],
                        "es": [
                            "exportar"
                        ],
                        "io": [
                            "exportacar"
                        ],
                        "it": [
                            "esportare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8f38\u51fa\u3059\u308b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0440\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exposant": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aussteller"
                        ],
                        "en": [
                            "exhibitor",
                            "exponent"
                        ],
                        "br": [
                            "diskouezer"
                        ],
                        "io": [
                            "expozanto"
                        ],
                        "it": [
                            "espositore"
                        ],
                        "nl": [
                            "tentoonsteller"
                        ],
                        "pt": [
                            "expositor"
                        ],
                        "cs": [
                            "vystavovatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exposant": [
                    "Singulier"
                ],
                "exposants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "nombre qui exprime le degr\u00e9 d\u2019une puissance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exponent"
                        ],
                        "en": [
                            "exponent"
                        ],
                        "br": [
                            "mac\u02bcher"
                        ],
                        "ca": [
                            "exponent"
                        ],
                        "io": [
                            "exponento"
                        ],
                        "id": [
                            "eksponen"
                        ],
                        "it": [
                            "esponente"
                        ],
                        "nl": [
                            "exponent"
                        ],
                        "pt": [
                            "expoente"
                        ],
                        "cs": [
                            "mocnitel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exposant": [
                    "Singulier"
                ],
                "exposants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expos\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Compte-rendu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vortrag"
                        ],
                        "en": [
                            "presentation"
                        ],
                        "ca": [
                            "pon\u00e8ncia"
                        ],
                        "fi": [
                            "luento"
                        ],
                        "oc": [
                            "expausat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expos\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "expos\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exposer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Disposer de mani\u00e8re \u00e0 mettre en vue.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "expose"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0639\u0631\u0636"
                        ],
                        "eu": [
                            "erakutsi"
                        ],
                        "ca": [
                            "exposar"
                        ],
                        "es": [
                            "exponer"
                        ],
                        "eo": [
                            "elmeti"
                        ],
                        "fi": [
                            "esitell\u00e4"
                        ],
                        "cy": [
                            "arddangos"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b8\u03ad\u03c4\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "expozar"
                        ],
                        "ia": [
                            "exponer"
                        ],
                        "it": [
                            "esporre",
                            "mostrare"
                        ],
                        "oc": [
                            "expausar"
                        ],
                        "ro": [
                            "expune"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "utst\u00e4lla",
                            "exponera"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(En particulier) (Commerce) Mettre \u00e0 la vue du public ce que l\u2019on veut vendre.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "aussetzen"
                        ],
                        "en": [
                            "display"
                        ],
                        "ca": [
                            "exposar"
                        ],
                        "cy": [
                            "arddangos"
                        ],
                        "it": [
                            "esporre"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exposition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mise en vue d\u2019une chose ou \u00e9tat de la chose ainsi expos\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausstellung",
                            "Exposition"
                        ],
                        "en": [
                            "exposition"
                        ],
                        "ast": [
                            "esposici\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "erakusketa"
                        ],
                        "ca": [
                            "exposici\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "exposici\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekspozicio"
                        ],
                        "et": [
                            "ekspositsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4yttely"
                        ],
                        "gl": [
                            "exposici\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10e4\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03b8\u03b5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "expozo"
                        ],
                        "it": [
                            "esposizione",
                            "mostra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c55"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u043c\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u04e9\u0440\u0433\u04e9\u0437\u043c\u04e9"
                        ],
                        "mt": [
                            "wirja"
                        ],
                        "nl": [
                            "tentoonstelling",
                            "expositie"
                        ],
                        "no": [
                            "utstilling",
                            "utstilling"
                        ],
                        "oc": [
                            "exposicion",
                            "m\u00f2stra"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekspozycja",
                            "wystawa"
                        ],
                        "pt": [
                            "exposi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "expozi\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0441\u0442\u0430\u0432\u043a\u0430",
                            "\u044d\u043a\u0441\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "izlo\u017eba"
                        ],
                        "sk": [
                            "expoz\u00edcia"
                        ],
                        "sv": [
                            "utst\u00e4llning"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04af\u0440\u0433\u04d9\u0437\u043c\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdstava"
                        ],
                        "tr": [
                            "sergi"
                        ],
                        "tk": [
                            "sergi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exposition": [
                    "Singulier"
                ],
                "expositions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expr\u00e8s": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aspris"
                        ],
                        "de": [
                            "ausdr\u00fccklich"
                        ],
                        "en": [
                            "special",
                            "express"
                        ],
                        "ca": [
                            "expl\u00edcit"
                        ],
                        "fi": [
                            "nimenomainen",
                            "selv\u00e4sanainen"
                        ],
                        "io": [
                            "explicita"
                        ],
                        "es": [
                            "expreso"
                        ],
                        "pt": [
                            "expresso"
                        ],
                        "sv": [
                            "uttrycklig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expresse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "expresses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "absichtlich",
                            "ausdr\u00fccklich"
                        ],
                        "en": [
                            "on purpose",
                            "especially",
                            "expressly"
                        ],
                        "br": [
                            "ratozh"
                        ],
                        "ca": [
                            "expressament",
                            "expr\u00e9s"
                        ],
                        "es": [
                            "expresamente"
                        ],
                        "fi": [
                            "ehfoin tahdoin",
                            "erityisesti"
                        ],
                        "it": [
                            "apposta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "med avsikt"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "express\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "insonderheit"
                        ],
                        "en": [
                            "expressly",
                            "specially"
                        ],
                        "ca": [
                            "expressament"
                        ],
                        "es": [
                            "expresamente"
                        ],
                        "it": [
                            "espressamente"
                        ],
                        "la": [
                            "expressim"
                        ],
                        "oc": [
                            "expressament"
                        ],
                        "sv": [
                            "uttryckligen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "expressif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expressive",
                            "meaningful"
                        ],
                        "io": [
                            "expresoza"
                        ],
                        "it": [
                            "espressivo"
                        ],
                        "ro": [
                            "expresiv"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0437\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expressif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "expressifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "expressive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "expressives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "expression": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mani\u00e8re de dire, tour de langage\u00a0(1. c)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausdruck",
                            "Redemittel"
                        ],
                        "en": [
                            "idiom",
                            "saying",
                            "phrase"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0628\u064a\u0631"
                        ],
                        "hr": [
                            "izraz"
                        ],
                        "ga": [
                            "abairt"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10d0\u10db\u10dd\u10d7\u10e5\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03cd\u03c6\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitdrukking"
                        ],
                        "ro": [
                            "expresie"
                        ],
                        "wa": [
                            "ratourneure",
                            "dijh\u00eaye",
                            "rivaz\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expression"
                        ],
                        "ca": [
                            "expressi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "expresi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "esprimo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c6\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "expreso"
                        ],
                        "it": [
                            "espressione"
                        ],
                        "oc": [
                            "expression"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0639\u0628\u0627\u0631\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyra\u017cenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "express\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "expresie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expression": [
                    "Singulier"
                ],
                "expressions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expressionnisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Expressionismus"
                        ],
                        "en": [
                            "expressionism"
                        ],
                        "it": [
                            "espressionismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekspresjonizm"
                        ],
                        "sv": [
                            "expressionism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expressionnisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "expressionnismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "expressionniste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Expressionist",
                            "Expressionistin"
                        ],
                        "en": [
                            "expressionist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0435\u043a\u0441\u043f\u0440\u0435\u0441\u0438\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "it": [
                            "espressionista"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekspresjonista"
                        ],
                        "cs": [
                            "expresionista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expressionniste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "expressionnistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "expresso": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "espresso"
                        ],
                        "de": [
                            "Espresso"
                        ],
                        "en": [
                            "espresso"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5d0\uc2a4\ud504\ub808\uc18c"
                        ],
                        "da": [
                            "espresso"
                        ],
                        "eo": [
                            "espreso"
                        ],
                        "is": [
                            "espresso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a8\u30b9\u30d7\u30ec\u30c3\u30bd"
                        ],
                        "nl": [
                            "espresso"
                        ],
                        "no": [
                            "espresso"
                        ],
                        "sv": [
                            "espresso"
                        ],
                        "cs": [
                            "espresso"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expresso": [
                    "Singulier"
                ],
                "expressos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exprimer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire sortir le suc, le jus",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausdr\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "express"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0639\u0628\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "tenna\u00f1"
                        ],
                        "hr": [
                            "istiskati"
                        ],
                        "es": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "io": [
                            "ekpresar"
                        ],
                        "it": [
                            "spremere"
                        ],
                        "oc": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "pl": [
                            "wyra\u017ca\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "espremer"
                        ],
                        "ro": [
                            "presa",
                            "stoarce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0436\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "protla\u010dit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Manifester une pens\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausdr\u00fccken",
                            "aussprechen"
                        ],
                        "en": [
                            "express",
                            "articulate",
                            "utter"
                        ],
                        "ca": [
                            "expressar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8868\u793a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud45c\ud604\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "hr": [
                            "izraziti"
                        ],
                        "es": [
                            "expresar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c6\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "expresar"
                        ],
                        "it": [
                            "esprimere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8868\u73fe\u3059\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitdrukken",
                            "uiten"
                        ],
                        "oc": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "pt": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "ro": [
                            "exprima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9noncer sa pens\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausdr\u00fccken"
                        ],
                        "en": [
                            "to express oneself",
                            "to speak"
                        ],
                        "hr": [
                            "izraziti se"
                        ],
                        "eo": [
                            "esprimi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c6\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "pt": [
                            "exprimir"
                        ],
                        "ro": [
                            "exprima"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "expropriation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "expropriation"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakkolunastus"
                        ],
                        "gl": [
                            "expropiaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "exproprio"
                        ],
                        "it": [
                            "espropriazione"
                        ],
                        "sv": [
                            "expropriation"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expropriation": [
                    "Singulier"
                ],
                "expropriations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exproprier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "enteignen"
                        ],
                        "en": [
                            "expropriate"
                        ],
                        "br": [
                            "diberc\u02bchenna\u00f1",
                            "diberc\u02bchenni\u00f1"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u043f\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u0438\u0440\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "expropriar"
                        ],
                        "fi": [
                            "pakkolunastaa"
                        ],
                        "gl": [
                            "expropiar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03b1\u03bb\u03bb\u03bf\u03c4\u03c1\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "expropriar"
                        ],
                        "it": [
                            "espropriare"
                        ],
                        "no": [
                            "ekspropiere"
                        ],
                        "sv": [
                            "expropiera",
                            "tv\u00e5ngsinl\u00f6sa"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "expulser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chasser quelqu\u2019un d\u2019un lieu o\u00f9 il \u00e9tait \u00e9tabli\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hinaustreiben",
                            "vertreiben",
                            "aussto\u00dfen"
                        ],
                        "en": [
                            "expel",
                            "drive out"
                        ],
                        "ca": [
                            "desnonar"
                        ],
                        "hr": [
                            "izagnati",
                            "otjerati",
                            "istjerati",
                            "protjerati"
                        ],
                        "es": [
                            "desahuciar"
                        ],
                        "id": [
                            "menggusur"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rdriva",
                            "relegera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "expulsion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019expulser\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Abschiebung",
                            "Ausweisung"
                        ],
                        "en": [
                            "expulsion"
                        ],
                        "ca": [
                            "desnonament",
                            "expulsi\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "izbacivanje"
                        ],
                        "es": [
                            "desahucio",
                            "expulsi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03be\u03c9\u03c3\u03b7",
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "ejekto"
                        ],
                        "id": [
                            "penggusuran",
                            "pengusiran"
                        ],
                        "it": [
                            "espulsione"
                        ],
                        "oc": [
                            "expulsion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "expulsion": [
                    "Singulier"
                ],
                "expulsions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exquis": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exquisite"
                        ],
                        "ca": [
                            "exquisit"
                        ],
                        "es": [
                            "exquisito"
                        ],
                        "eo": [
                            "ravega"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03b1\u03af\u03c3\u03b9\u03bf\u03c2",
                            "\u03c5\u03c0\u03ad\u03c1\u03bf\u03c7\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "pt": [
                            "esquisito"
                        ],
                        "tr": [
                            "se\u00e7me",
                            "se\u00e7kin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exquise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "exquises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exsangue": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Qui a peu de sang ou dont le sang para\u00eet appauvri, qui en a perdu beaucoup.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exsanguine",
                            "bloodless"
                        ],
                        "br": [
                            "diwad"
                        ],
                        "es": [
                            "exang\u00fce"
                        ],
                        "nl": [
                            "leeggebloed",
                            "bloedeloos"
                        ],
                        "oc": [
                            "sangbegut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exsangue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "exsangues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extase": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ecstasy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u062f\u0627\u0646",
                            "\u0627\u0641\u062a\u062a\u0627\u0646",
                            "\u0646\u0634\u0648\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "\u00e8xtasi"
                        ],
                        "es": [
                            "\u00e9xtasis"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstazo"
                        ],
                        "gl": [
                            "\u00e9xtase"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "extazo"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00eaxtase"
                        ],
                        "sv": [
                            "extas"
                        ],
                        "cs": [
                            "ext\u00e1ze"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extase": [
                    "Singulier"
                ],
                "extases": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ecstatic"
                        ],
                        "es": [
                            "ext\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "extaza"
                        ],
                        "it": [
                            "estatico"
                        ],
                        "sv": [
                            "extatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extensible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extensible"
                        ],
                        "ca": [
                            "extensible"
                        ],
                        "es": [
                            "extensible"
                        ],
                        "io": [
                            "extensebla"
                        ],
                        "it": [
                            "estensibile"
                        ],
                        "oc": [
                            "extensible",
                            "extensibla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extensible": [
                    "Singulier"
                ],
                "extensibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accroissement d\u2019\u00e9tendue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erweiterung",
                            "Anbau"
                        ],
                        "en": [
                            "extension"
                        ],
                        "an": [
                            "estensi\u00f3n"
                        ],
                        "ast": [
                            "estensi\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "extensi\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "estensi\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "terjeszked\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "extenso"
                        ],
                        "it": [
                            "estensione"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbreiding"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozszerzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "extens\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Informatique) Programme ajoutant des fonctions suppl\u00e9mentaires",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "on"
                        ],
                        "es": [
                            "extensi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kromprogramo"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151v\u00edt\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "pengaya"
                        ],
                        "it": [
                            "espansione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extension": [
                    "Singulier"
                ],
                "extensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ext\u00e9nuant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exhausting",
                            "grueling"
                        ],
                        "br": [
                            "brevus",
                            "lazhus"
                        ],
                        "es": [
                            "extenuante"
                        ],
                        "it": [
                            "estenuante"
                        ],
                        "pt": [
                            "extenuante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ext\u00e9nuant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ext\u00e9nuants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ext\u00e9nuante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ext\u00e9nuantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ext\u00e9nuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extenuation"
                        ],
                        "es": [
                            "extenuaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "extenuaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "estenuazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "extenua\u00e7\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ext\u00e9nuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "ext\u00e9nuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ext\u00e9nuer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to enfeeble"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0625\u0639\u064a\u0627\u0621",
                            "\u0623\u0635\u0628\u062d \u0645\u0646\u0647\u0643\u0627",
                            "\u062a\u0639\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "extenuar"
                        ],
                        "gl": [
                            "extenuar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03bf\u03c5\u03b8\u03b5\u03bd\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "extenuar",
                            "exhaustar"
                        ],
                        "it": [
                            "estenuare"
                        ],
                        "nl": [
                            "afmatten"
                        ],
                        "pt": [
                            "extenuar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a extenua",
                            "a se extenua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0438\u0437\u043d\u0443\u0440\u044f\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ext\u00e9rieur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Au\u00dfenseite"
                        ],
                        "en": [
                            "exterior",
                            "outside",
                            "external"
                        ],
                        "da": [
                            "ydre",
                            "udvendig",
                            "udend\u00f8rs"
                        ],
                        "es": [
                            "exterior"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "extera"
                        ],
                        "ia": [
                            "exterior"
                        ],
                        "it": [
                            "esteriore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u0442\u049b\u044b"
                        ],
                        "pt": [
                            "exterior"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439",
                            "\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458\u0435\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u043e\u0432\u043d\u0456\u0448\u043d\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ext\u00e9rieur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ext\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ext\u00e9rieure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ext\u00e9rieures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exterior"
                        ],
                        "az": [
                            "bay\u0131r"
                        ],
                        "da": [
                            "ydre",
                            "eksteri\u00f8r",
                            "udland"
                        ],
                        "es": [
                            "exterior"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstero"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulkopuoli"
                        ],
                        "ia": [
                            "exterior"
                        ],
                        "it": [
                            "esteriore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u0442"
                        ],
                        "pt": [
                            "exterior"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ext\u00e9rieur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ext\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ext\u00e9rioriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ext\u00e9rioriser",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "ezteuler"
                        ],
                        "es": [
                            "exteriorizar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "esteriorizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "exteriorizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "exteriorizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "extermination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausrottung"
                        ],
                        "en": [
                            "extermination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0628\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "io": [
                            "extermino"
                        ],
                        "pl": [
                            "eksterminacja",
                            "wyt\u0119pienie"
                        ],
                        "sv": [
                            "utrotning"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyhlazen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extermination": [
                    "Singulier"
                ],
                "exterminations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exterminer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uitroei"
                        ],
                        "de": [
                            "austilgen",
                            "ausrotten",
                            "tilgen",
                            "vertilgen"
                        ],
                        "en": [
                            "exterminate",
                            "wipe out",
                            "annihilate"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0628\u0627\u062f"
                        ],
                        "es": [
                            "exterminar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstermi"
                        ],
                        "fo": [
                            "avoy\u00f0a",
                            "t\u00fdna"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4vitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "exterminar"
                        ],
                        "id": [
                            "membasmi",
                            "memberantas",
                            "berantas",
                            "merambah"
                        ],
                        "it": [
                            "sterminare"
                        ],
                        "rw": [
                            "gutsembatsemba"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitroeien",
                            "verdelgen"
                        ],
                        "pl": [
                            "eksterminowa\u0107",
                            "trzebi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "abolir",
                            "eliminar",
                            "exterminar",
                            "extinguir",
                            "suprimir",
                            "exterminar"
                        ],
                        "sv": [
                            "utrota",
                            "f\u00f6r\u00f6da",
                            "tillintetg\u00f6ra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "externalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "externality"
                        ],
                        "ca": [
                            "externalitat"
                        ],
                        "es": [
                            "externalidad"
                        ],
                        "it": [
                            "esternalit\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "externalita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "externalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "externalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "externe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "external"
                        ],
                        "da": [
                            "ydre",
                            "udvendig",
                            "ekstern"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstera",
                            "malena"
                        ],
                        "es": [
                            "externo"
                        ],
                        "io": [
                            "externo"
                        ],
                        "it": [
                            "esterno"
                        ],
                        "cs": [
                            "venkovn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "externe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "externes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extincteur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Appareil dont on se sert pour \u00e9teindre les incendies.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerl\u00f6scher"
                        ],
                        "en": [
                            "fire extinguisher",
                            "extinguisher"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0436\u0430\u0440\u043e\u0433\u0430\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "extintor"
                        ],
                        "da": [
                            "ildslukker",
                            "brandslukker"
                        ],
                        "es": [
                            "extintor",
                            "extinguidor"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajroestingilo"
                        ],
                        "et": [
                            "tulekustuti"
                        ],
                        "fi": [
                            "sammutin",
                            "k\u00e4sisammutin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03bf\u03c3\u03b2\u03b5\u03c3\u03c4\u03ae\u03c1\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "porolt\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "extingilo"
                        ],
                        "it": [
                            "estintore"
                        ],
                        "lv": [
                            "ugunsdz\u0113s\u012bbas apar\u0101ts"
                        ],
                        "lt": [
                            "gesintuvas"
                        ],
                        "nl": [
                            "brandblusser"
                        ],
                        "no": [
                            "brannslukker"
                        ],
                        "pl": [
                            "ga\u015bnica"
                        ],
                        "pt": [
                            "extintor"
                        ],
                        "ro": [
                            "extinctor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u043d\u0435\u0442\u0443\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "hasiaci pr\u00edstroj"
                        ],
                        "sl": [
                            "gasilnik"
                        ],
                        "sv": [
                            "brandsl\u00e4ckare"
                        ],
                        "cs": [
                            "hasidlo"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00f6nd\u00fcr\u00fcc\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extincteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "extincteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extinction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9teindre ou \u00e9tat de ce qui s\u2019\u00e9teint, de ce qui est \u00e9teint.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extinction"
                        ],
                        "ca": [
                            "extinci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "extingo"
                        ],
                        "id": [
                            "kepunahan"
                        ],
                        "it": [
                            "estinzione"
                        ],
                        "pt": [
                            "extin\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "ha\u0161en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extinction": [
                    "Singulier"
                ],
                "extinctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extirper": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extirpate"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6839\u9664"
                        ],
                        "es": [
                            "extirpar"
                        ],
                        "gl": [
                            "extirpar"
                        ],
                        "io": [
                            "extirpar"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitroeien",
                            "uit de weg ruimen",
                            "ontlokken",
                            "ontfutselen",
                            "ontwortelen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "extorquer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erpressen",
                            "abn\u00f6tigen"
                        ],
                        "en": [
                            "extort"
                        ],
                        "hr": [
                            "iznuditi",
                            "oteti"
                        ],
                        "es": [
                            "extorsionar"
                        ],
                        "io": [
                            "extorsar"
                        ],
                        "nl": [
                            "afpersen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "extorsion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019extorquer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erpressung"
                        ],
                        "en": [
                            "extortion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0632"
                        ],
                        "it": [
                            "estorsione"
                        ],
                        "nl": [
                            "afpersing"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0436"
                        ],
                        "sv": [
                            "utpressning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extorsion": [
                    "Singulier"
                ],
                "extorsions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extourne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Storno",
                            "Stornierung"
                        ],
                        "en": [
                            "reversal",
                            "cancellation"
                        ],
                        "it": [
                            "storno"
                        ],
                        "nl": [
                            "storno"
                        ],
                        "pt": [
                            "estorno"
                        ],
                        "cs": [
                            "storno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extourne": [
                    "Singulier"
                ],
                "extournes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extourner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stornieren"
                        ],
                        "en": [
                            "cancel"
                        ],
                        "it": [
                            "stornare"
                        ],
                        "nl": [
                            "storneren",
                            "tegenboeken"
                        ],
                        "pl": [
                            "stornowa\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "stornovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "extra": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "extra"
                        ],
                        "en": [
                            "extra"
                        ],
                        "es": [
                            "extra"
                        ],
                        "ca": [
                            "extra"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvanredan"
                        ],
                        "wa": [
                            "estra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extra": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extrasextra": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extra"
                        ],
                        "en": [
                            "extra"
                        ],
                        "ca": [
                            "extra"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvrstan",
                            "izvanredan"
                        ],
                        "es": [
                            "extra"
                        ],
                        "wa": [
                            "rawete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extra": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extrasextra": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraconjugal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extramarital",
                            "extraconjugal"
                        ],
                        "es": [
                            "extraconyugal"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03c3\u03c5\u03b6\u03c5\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "extraconiugale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a5a\u5916"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0435\u0431\u0440\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "utom\u00e4ktenskaplig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraconjugal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "extraconjugaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "extraconjugale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "extraconjugales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019extraire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extraktion",
                            "Gewinnung",
                            "Abbau"
                        ],
                        "en": [
                            "extraction"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekstrakcija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kitermel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "extrakto"
                        ],
                        "it": [
                            "estrazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "extractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extractivisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extraktivismus"
                        ],
                        "en": [
                            "extrativism"
                        ],
                        "ca": [
                            "extractivisme"
                        ],
                        "es": [
                            "extractivismo"
                        ],
                        "pt": [
                            "extrativismo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extractivisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "extractivismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extradition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auslieferung"
                        ],
                        "en": [
                            "extradition"
                        ],
                        "da": [
                            "udlevering"
                        ],
                        "es": [
                            "extradici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "extrado"
                        ],
                        "pt": [
                            "extradi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "utl\u00e4mning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extradition": [
                    "Singulier"
                ],
                "extraditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Retirer une chose d\u2019un lieu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extract",
                            "mine",
                            "quarry"
                        ],
                        "ca": [
                            "extreure",
                            "extraure"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvaditi"
                        ],
                        "es": [
                            "extraer"
                        ],
                        "io": [
                            "extraktar"
                        ],
                        "it": [
                            "estrarre"
                        ],
                        "pt": [
                            "extrair"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "extrait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auszug",
                            "Extrakt"
                        ],
                        "en": [
                            "extract"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "da": [
                            "ekstrakt"
                        ],
                        "es": [
                            "extracto"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstrakto"
                        ],
                        "fi": [
                            "eripainos"
                        ],
                        "ga": [
                            "achoimre",
                            "achomaireacht"
                        ],
                        "hu": [
                            "kivonat"
                        ],
                        "io": [
                            "extraktajo"
                        ],
                        "id": [
                            "sari",
                            "ekstrak"
                        ],
                        "it": [
                            "estratto"
                        ],
                        "nl": [
                            "extract",
                            "uittreksel"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekstrakt"
                        ],
                        "pt": [
                            "extrato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "extrakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extrait": [
                    "Singulier"
                ],
                "extraits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extrajudiciaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extrajudicial"
                        ],
                        "io": [
                            "exterjudicia"
                        ],
                        "it": [
                            "stragiudiziale",
                            "extragiudiziario"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitengerechtelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "pozas\u0105dowy"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extrajudiciaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extrajudiciaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraordinaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dferordentlich",
                            "au\u00dfergew\u00f6hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "extraordinary",
                            "formidable",
                            "eccentric",
                            "exceptional",
                            "unusual"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0631\u0642 \u0644\u0644\u0639\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "extraordinari"
                        ],
                        "da": [
                            "overordentlig"
                        ],
                        "es": [
                            "extraordinario"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterordinara"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d0\u10e9\u10d5\u10d4\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10e0\u10d8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "extraordinara"
                        ],
                        "is": [
                            "ovenjulegur"
                        ],
                        "it": [
                            "straordinario"
                        ],
                        "ms": [
                            "luar biasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijzonder",
                            "buitengewoon"
                        ],
                        "no": [
                            "usedvanlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadzwyczajny",
                            "niezwyk\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "extraordin\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "synnerlig",
                            "utomordentlig",
                            "extraordin\u00e4r"
                        ],
                        "tr": [
                            "ola\u011fan\u00fcst\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraordinaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extraordinaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extrapolation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extrapolation"
                        ],
                        "en": [
                            "extrapolation"
                        ],
                        "eu": [
                            "estrapolazio"
                        ],
                        "da": [
                            "ekstrapolation"
                        ],
                        "es": [
                            "extrapolaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011deneraligo",
                            "eksterpolo"
                        ],
                        "it": [
                            "estrapolazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extrapolation": [
                    "Singulier"
                ],
                "extrapolations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extrapoler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "extrapolieren"
                        ],
                        "en": [
                            "extrapolate"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011deneraligi"
                        ],
                        "it": [
                            "estrapolare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043f\u043e\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "extrapolera"
                        ],
                        "cs": [
                            "extrapolovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "extrasystole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extrasystole"
                        ],
                        "es": [
                            "extras\u00edstole"
                        ],
                        "id": [
                            "ekstrasistol"
                        ],
                        "it": [
                            "extrasistole"
                        ],
                        "lt": [
                            "ekstrasistolija"
                        ],
                        "nl": [
                            "extrasystole"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u0441\u0438\u0441\u0442\u043e\u043b\u0438\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "extrasystola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extrasystole": [
                    "Singulier"
                ],
                "extrasystoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraterrestre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Au\u00dferirdische"
                        ],
                        "en": [
                            "extraterrestrial"
                        ],
                        "eu": [
                            "estralurtar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstertera"
                        ],
                        "it": [
                            "extraterrestre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7403\u5916"
                        ],
                        "oc": [
                            "extraterr\u00e8stre"
                        ],
                        "sk": [
                            "mimozemsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "utomjordisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "mimozemsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraterrestre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extraterrestres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "jasht\u00ebtok\u00ebsor"
                        ],
                        "de": [
                            "Au\u00dferirdischer",
                            "Alien",
                            "Au\u00dferirdische"
                        ],
                        "en": [
                            "extraterrestrial",
                            "alien"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0628"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u661f\u4eba",
                            "\u5b87\u5b99\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "extraterrestre",
                            "alien\u00edgena"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterterano"
                        ],
                        "fi": [
                            "avaruusolento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03b3\u03ae\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "extraterrestre",
                            "alieno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7403\u5916\u751f\u547d"
                        ],
                        "oc": [
                            "extraterr\u00e8stre"
                        ],
                        "pt": [
                            "alien\u00edgena",
                            "extraterrestre"
                        ],
                        "ro": [
                            "extraterestru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044f\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "vanzemaljac",
                            "izvanzemaljac",
                            "svemirac"
                        ],
                        "sk": [
                            "mimozem\u0161\u0165an",
                            "mimozem\u0161\u0165anka"
                        ],
                        "sv": [
                            "utomjording"
                        ],
                        "cs": [
                            "mimozem\u0161\u0165an",
                            "mimozem\u0161\u0165anka"
                        ],
                        "wa": [
                            "ciryin",
                            "ciryinne",
                            "estrateresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraterrestre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extraterrestres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraterritorialit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Exterritorialt\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "extraterritoriality"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cbb\u5916\u6cd5\u6743"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uce58\uc678\ubc95\uad8c"
                        ],
                        "gl": [
                            "extraterritorialidade"
                        ],
                        "io": [
                            "ekteritorieso"
                        ],
                        "it": [
                            "extraterritorialit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cbb\u5916\u6cd5\u6a29"
                        ],
                        "sv": [
                            "exterritorialitet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraterritorialit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "extraterritorialit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extravagance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extravagance"
                        ],
                        "es": [
                            "extravagancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstravaganco"
                        ],
                        "fi": [
                            "extravagant"
                        ],
                        "io": [
                            "extravago"
                        ],
                        "it": [
                            "stravaganza"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekstrawagancja"
                        ],
                        "sv": [
                            "extravagans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extravagance": [
                    "Singulier"
                ],
                "extravagances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extravagant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "extravagant",
                            "\u00fcberspannt"
                        ],
                        "en": [
                            "extravagant"
                        ],
                        "io": [
                            "dessparema"
                        ],
                        "it": [
                            "stravagante"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekstrawagancki"
                        ],
                        "pt": [
                            "extravagante"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verdriven",
                            "om\u00e5ttlig",
                            "besynnerlig",
                            "d\u00e5raktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extravagant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "extravagants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "extravagante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "extravagantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraverti": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "extravertiert"
                        ],
                        "en": [
                            "extroverted"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0641\u062a\u062d"
                        ],
                        "id": [
                            "ekstrover"
                        ],
                        "it": [
                            "estroverso"
                        ],
                        "sv": [
                            "ut\u00e5triktad"
                        ],
                        "cs": [
                            "extravertn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraverti": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "extravertis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "extravertie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "extraverties": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extr\u00eame": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ekstreem"
                        ],
                        "de": [
                            "extrem",
                            "h\u00f6chste",
                            "\u00e4u\u00dferste",
                            "au\u00dferordentlich",
                            "ma\u00dflos",
                            "radikal"
                        ],
                        "en": [
                            "extreme",
                            "abject",
                            "dire",
                            "dramatic",
                            "drastic",
                            "gross",
                            "ultra"
                        ],
                        "ca": [
                            "extrem"
                        ],
                        "hr": [
                            "krajnji",
                            "pretjeran",
                            "ekstreman"
                        ],
                        "da": [
                            "ekstrem"
                        ],
                        "es": [
                            "extremo",
                            "extremado"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstrema"
                        ],
                        "fo": [
                            "ytstur",
                            "evstur",
                            "markleysur"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4rimm\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03ac\u03ba\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9ls\u0151s\u00e9ges"
                        ],
                        "io": [
                            "extrema"
                        ],
                        "it": [
                            "estremo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovenmatig",
                            "extreem",
                            "uiterst"
                        ],
                        "no": [
                            "ytterst"
                        ],
                        "pt": [
                            "extremo"
                        ],
                        "ro": [
                            "extrem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439",
                            "\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "extr\u00e9mn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015f\u0131r\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extr\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extr\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extr\u00eame-droitier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechtsextrem"
                        ],
                        "en": [
                            "right",
                            "right",
                            "wing"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jreekstremistisk"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4rioikeistolainen"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gerextrem"
                        ],
                        "cs": [
                            "ultrapravicov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extr\u00eame-droitier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "extr\u00eame-droitiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "extr\u00eame-droiti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "extr\u00eame-droiti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extr\u00eamement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u2019une mani\u00e8re extr\u00eame\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extremely",
                            "supremely"
                        ],
                        "br": [
                            "eston"
                        ],
                        "ca": [
                            "extremadament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u5e38"
                        ],
                        "es": [
                            "extremamente",
                            "extremadamente"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d3"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u5e38\u306b",
                            "\u6975\u7aef\u306b"
                        ],
                        "pt": [
                            "extremamente"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tr\u00e8s\u00a0; beaucoup\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extremely"
                        ],
                        "br": [
                            "eston"
                        ],
                        "ca": [
                            "extremadament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u975e\u5e38"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d0\u05d3"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u975e\u5e38\u306b",
                            "\u6975\u3081\u3066"
                        ],
                        "pt": [
                            "extremamente"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meeste"
                        ],
                        "de": [
                            "meist",
                            "am meisten",
                            "hellauf"
                        ],
                        "en": [
                            "most",
                            "dramatically",
                            "drastically",
                            "grossly"
                        ],
                        "ca": [
                            "m\u00e9s"
                        ],
                        "es": [
                            "m\u00e1s"
                        ],
                        "eo": [
                            "plej",
                            "ekstreme"
                        ],
                        "fo": [
                            "mest"
                        ],
                        "fi": [
                            "eniten"
                        ],
                        "id": [
                            "amat",
                            "sangat"
                        ],
                        "it": [
                            "estremamente",
                            "estremamente"
                        ],
                        "nl": [
                            "hoogst",
                            "meest",
                            "allemachtig",
                            "extreem",
                            "in hoge mate",
                            "uitermate",
                            "uiterst"
                        ],
                        "pl": [
                            "najbardziej",
                            "najwi\u0119cej"
                        ],
                        "pt": [
                            "mais",
                            "extremamente"
                        ],
                        "sv": [
                            "mest"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "extr\u00e9misme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extremismus"
                        ],
                        "en": [
                            "extremism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0637\u0631\u0641"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekstremizam"
                        ],
                        "es": [
                            "extremismo"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d9\u05e6\u05d5\u05e0\u05d9\u05d5\u05ea \u05d5\u05e8\u05d3\u05d9\u05e7\u05dc\u05d9\u05d6\u05dd"
                        ],
                        "it": [
                            "estremismo"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekstremizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "extremismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "extremismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extr\u00e9misme": [
                    "Singulier"
                ],
                "extr\u00e9mismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extr\u00e9miste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "extremistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "extremist"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekstremist"
                        ],
                        "es": [
                            "extremista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c4\u03c1\u03b5\u03bc\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "estremista",
                            "oltranzista"
                        ],
                        "pt": [
                            "extremista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extr\u00e9miste": [
                    "Singulier"
                ],
                "extr\u00e9mistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extremist",
                            "Extremistin"
                        ],
                        "en": [
                            "extremist"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekstremista"
                        ],
                        "es": [
                            "extremista"
                        ],
                        "it": [
                            "estremista",
                            "oltranzista"
                        ],
                        "pt": [
                            "extremixta",
                            "estremista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "extremista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extr\u00e9miste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extr\u00e9mistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extr\u00e9mit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ende",
                            "Extremit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "extremity"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0637\u0631\u0641",
                            "\u062d\u0627\u0641\u0629",
                            "\u0646\u0647\u0627\u064a\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "extremidad"
                        ],
                        "io": [
                            "extremajo"
                        ],
                        "it": [
                            "estremit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "extremidade",
                            "aba"
                        ],
                        "cs": [
                            "krajnot"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extr\u00e9mit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "extr\u00e9mit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extrins\u00e8que": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extrinsic"
                        ],
                        "es": [
                            "extr\u00ednseco"
                        ],
                        "io": [
                            "extrinseka"
                        ],
                        "it": [
                            "estrinseco"
                        ],
                        "oc": [
                            "extrinsec"
                        ],
                        "vi": [
                            "ngo\u1ea1i lai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extrins\u00e8que": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extrins\u00e8ques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "exub\u00e9rance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exuberance"
                        ],
                        "eo": [
                            "abundeco"
                        ],
                        "io": [
                            "abundo"
                        ],
                        "oc": [
                            "exuber\u00e0ncia"
                        ],
                        "pt": [
                            "exuber\u00e2ncia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exub\u00e9rance": [
                    "Singulier"
                ],
                "exub\u00e9rances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "exulter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "frohlocken",
                            "jauchzen",
                            "jubilieren",
                            "jubeln"
                        ],
                        "en": [
                            "exult"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011dojegi"
                        ],
                        "io": [
                            "exultar"
                        ],
                        "it": [
                            "esultare"
                        ],
                        "nl": [
                            "jubelen",
                            "juichen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "exutoire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "outlet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633"
                        ],
                        "br": [
                            "diskarg"
                        ],
                        "eo": [
                            "elfluejo"
                        ],
                        "io": [
                            "exutorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "spuigat",
                            "uitlaatklep"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exutoire": [
                    "Singulier"
                ],
                "exutoires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "factorielle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fonction math\u00e9matique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fakult\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "factorial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0645\u0644\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "faktorial"
                        ],
                        "bs": [
                            "faktorijel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "factorial"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u968e\u4e58"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\uc2b9"
                        ],
                        "da": [
                            "fakultet"
                        ],
                        "es": [
                            "factorial"
                        ],
                        "eo": [
                            "faktorialo"
                        ],
                        "et": [
                            "faktoriaal"
                        ],
                        "fi": [
                            "kertoma"
                        ],
                        "gl": [
                            "factorial"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e6\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "faktori\u00e1lis"
                        ],
                        "io": [
                            "faktorialo"
                        ],
                        "id": [
                            "faktorial"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0feldi"
                        ],
                        "it": [
                            "fattoriale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u968e\u4e57"
                        ],
                        "lv": [
                            "faktori\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "faktorialas"
                        ],
                        "nl": [
                            "faculteit"
                        ],
                        "no": [
                            "fakultet"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0639\u0627\u0645\u0644\u06cc\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u06a9\u062a\u0648\u0631\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "silnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fatorial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435\u043b"
                        ],
                        "scn": [
                            "fatturiali"
                        ],
                        "sk": [
                            "faktori\u00e1l"
                        ],
                        "sl": [
                            "fakulteta"
                        ],
                        "sv": [
                            "fakultet"
                        ],
                        "cs": [
                            "faktori\u00e1l"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "fakt\u00f6riyel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0456\u0430\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "giai th\u1eeba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "factorielle": [
                    "Singulier"
                ],
                "factorielles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "factoriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "factor",
                            "factorize"
                        ],
                        "eo": [
                            "faktorigi"
                        ],
                        "it": [
                            "fattorizzare"
                        ],
                        "ro": [
                            "factoriza"
                        ],
                        "cs": [
                            "vytknout",
                            "vyt\u00fdkat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "factrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "femme qui d\u00e9livre le courrier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zustellerin",
                            "Postbotin",
                            "Brieftr\u00e4gerin"
                        ],
                        "en": [
                            "mail carrier",
                            "mailwoman",
                            "postwoman"
                        ],
                        "ca": [
                            "cartera"
                        ],
                        "es": [
                            "cartera"
                        ],
                        "eo": [
                            "leterportistino"
                        ],
                        "it": [
                            "postina",
                            "portalettere"
                        ],
                        "oc": [
                            "factritz"
                        ],
                        "pt": [
                            "carteira"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u0161tovn\u00ed doru\u010dovatelka"
                        ],
                        "wa": [
                            "messaedjresse",
                            "factoresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "factrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "factrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "facturation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "invoicing",
                            "billing"
                        ],
                        "es": [
                            "facturaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "fatturazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "facturering"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobran\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facturation": [
                    "Singulier"
                ],
                "facturations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "facture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "4. Pi\u00e8ce comptable o\u00f9 un vendeur ou prestataire de services indique la quantit\u00e9, la qualit\u00e9 et le prix des marchandises qu\u2019il a livr\u00e9es ou des services qu\u2019il a rendus.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rekening"
                        ],
                        "de": [
                            "Faktura",
                            "Rechnung",
                            "Warenrechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "invoice",
                            "bill"
                        ],
                        "ca": [
                            "factura"
                        ],
                        "es": [
                            "factura"
                        ],
                        "eo": [
                            "fakturo"
                        ],
                        "et": [
                            "arve"
                        ],
                        "fo": [
                            "rokning"
                        ],
                        "io": [
                            "fakturo"
                        ],
                        "it": [
                            "fattura"
                        ],
                        "nl": [
                            "factuur",
                            "nota",
                            "rekening"
                        ],
                        "no": [
                            "regning"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u06a9\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "faktura"
                        ],
                        "pt": [
                            "factura",
                            "nota"
                        ],
                        "sv": [
                            "faktura"
                        ],
                        "cs": [
                            "faktura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facture": [
                    "Singulier"
                ],
                "factures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "facturer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00e9mettre une facture",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bill",
                            "invoice"
                        ],
                        "es": [
                            "facturar"
                        ],
                        "it": [
                            "fatturare"
                        ],
                        "nl": [
                            "factureren"
                        ],
                        "pt": [
                            "faturar"
                        ],
                        "sv": [
                            "fakturera"
                        ],
                        "cs": [
                            "fakturovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "facultatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "freiwillig"
                        ],
                        "en": [
                            "optional",
                            "discretionary",
                            "elective",
                            "facultative"
                        ],
                        "az": [
                            "m\u0259cburi"
                        ],
                        "br": [
                            "diret"
                        ],
                        "es": [
                            "opcional"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c1\u03bf\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "facoltativo",
                            "volontario",
                            "opzionale",
                            "a discrezione",
                            "non obbligatorio"
                        ],
                        "nl": [
                            "facultatief",
                            "optioneel"
                        ],
                        "oc": [
                            "facultatiu",
                            "opcional"
                        ],
                        "pt": [
                            "facultativo"
                        ],
                        "sk": [
                            "fakultat\u00edvny"
                        ],
                        "cs": [
                            "fakultativn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facultatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "facultatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "facultative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "facultatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "facult\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fakultet"
                        ],
                        "de": [
                            "Fakult\u00e4t",
                            "F\u00e4higkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "faculty",
                            "department"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "kevrenn"
                        ],
                        "hr": [
                            "fakultet",
                            "faks"
                        ],
                        "da": [
                            "fakultet"
                        ],
                        "es": [
                            "facultad"
                        ],
                        "eo": [
                            "fakultato"
                        ],
                        "fy": [
                            "fakulteit"
                        ],
                        "gl": [
                            "facultade"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10d9\u10e3\u10da\u10e2\u10d4\u10e2\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "fakultato"
                        ],
                        "it": [
                            "facolt\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b66\u90e8"
                        ],
                        "ku": [
                            "zanko"
                        ],
                        "nl": [
                            "faculteit"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0641\u0627\u0643\u06c7\u0644\u062a\u06d0\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "zdolno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "faculdade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0435\u0442",
                            "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "fakultet"
                        ],
                        "cs": [
                            "fakulta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facult\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "facult\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fade": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fade",
                            "schal",
                            "geschmacklos"
                        ],
                        "en": [
                            "tasteless",
                            "bland",
                            "insipid"
                        ],
                        "br": [
                            "flak"
                        ],
                        "ca": [
                            "ins\u00edpid",
                            "insuls",
                            "fat"
                        ],
                        "es": [
                            "soso",
                            "insulso",
                            "ins\u00edpido"
                        ],
                        "eo": [
                            "sensuka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03b5\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "insipida"
                        ],
                        "oc": [
                            "fat",
                            "insipid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0432\u043a\u0443\u0441\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "f\u00e1dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fade": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fades": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fafetone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Calotropis procera"
                        ],
                        "de": [
                            "Oscher"
                        ],
                        "en": [
                            "apple of Sodom",
                            "mudar"
                        ],
                        "eo": [
                            "Sodoma pomo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sodomanmadari"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05ea\u05e4\u05d5\u05d7 \u05e1\u05d3\u05d5\u05dd"
                        ],
                        "hu": [
                            "szodomai alma"
                        ],
                        "no": [
                            "sodomaeple"
                        ],
                        "pl": [
                            "mleczara wynios\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "seda"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e5bladig kronbuske",
                            "sodom\u00e4pple"
                        ],
                        "cs": [
                            "plchoplod otev\u0159en\u00fd",
                            "sodomsk\u00e9 jablko"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u1ed3ng b\u1ed3ng qu\u00fd"
                        ],
                        "wo": [
                            "faftan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fafetone": [
                    "Singulier"
                ],
                "fafetones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fagot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Faisceau de menu bois, de branchages.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzb\u00fcndel"
                        ],
                        "en": [
                            "faggot"
                        ],
                        "br": [
                            "fagod",
                            "fagodenn"
                        ],
                        "fi": [
                            "risukimppu"
                        ],
                        "it": [
                            "fascina"
                        ],
                        "nl": [
                            "takkenbos"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7al\u0131 \u00e7\u0131rp\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bundle"
                        ],
                        "co": [
                            "fasciu",
                            "f\u00e0scina"
                        ],
                        "eo": [
                            "bran\u0109aro"
                        ],
                        "nl": [
                            "bussel",
                            "bundel"
                        ],
                        "pt": [
                            "graveto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fagot": [
                    "Singulier"
                ],
                "fagots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est d\u00e9bile, qui manque de force, de vigueur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwach",
                            "machtlos"
                        ],
                        "en": [
                            "weak",
                            "feeble"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahul",
                            "argal"
                        ],
                        "br": [
                            "flak",
                            "toc\u02bchor"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e8bil",
                            "feble"
                        ],
                        "da": [
                            "svag"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9bil",
                            "tenue"
                        ],
                        "eo": [
                            "malforta"
                        ],
                        "fi": [
                            "heikko"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyenge"
                        ],
                        "it": [
                            "debole"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0430\u0440",
                            "\u043a\u04af\u0447\u0441\u04af\u0437",
                            "\u0430\u043b\u0441\u044b\u0437"
                        ],
                        "no": [
                            "svak"
                        ],
                        "oc": [
                            "feble",
                            "flac",
                            "debil"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9bil",
                            "fraco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u0431\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "slab\u00fd"
                        ],
                        "sw": [
                            "dhaifu"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0447\u0441\u0435\u0437",
                            "\u0437\u04d9\u0433\u044b\u0439\u0444\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "slab\u00fd"
                        ],
                        "tk": [
                            "gow\u015fak",
                            "g\u00fc\u00fd\u00e7s\u00fcz",
                            "ysgynsyz",
                            "ejiz"
                        ],
                        "wa": [
                            "fl\u00e5we",
                            "fwebe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swak"
                        ],
                        "sq": [
                            "lig"
                        ],
                        "de": [
                            "schwach",
                            "flau",
                            "gelinde"
                        ],
                        "en": [
                            "weak",
                            "faint",
                            "light",
                            "feeble",
                            "frail",
                            "weedy"
                        ],
                        "ang": [
                            "wac"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u00e7\u0131q"
                        ],
                        "da": [
                            "svag"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9bil",
                            "flojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malforta"
                        ],
                        "fo": [
                            "veikur"
                        ],
                        "gd": [
                            "fann"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyenge"
                        ],
                        "io": [
                            "febla"
                        ],
                        "is": [
                            "veikur"
                        ],
                        "it": [
                            "debole",
                            "scarso",
                            "piccolo"
                        ],
                        "la": [
                            "aeger"
                        ],
                        "ms": [
                            "lemah"
                        ],
                        "nl": [
                            "licht",
                            "zwak"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142aby"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9bil",
                            "fraco"
                        ],
                        "ro": [
                            "slab"
                        ],
                        "sv": [
                            "klen",
                            "svag"
                        ],
                        "sw": [
                            "hafifu"
                        ],
                        "tl": [
                            "mahin\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "slab\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "aciz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "faibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "faiblement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "weakly"
                        ],
                        "es": [
                            "feblemente",
                            "d\u00e9bilmente"
                        ],
                        "fi": [
                            "heikosti",
                            "v\u00e4h\u00e4isesti"
                        ],
                        "it": [
                            "debolmente",
                            "lievemente"
                        ],
                        "oc": [
                            "feblament"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142abo"
                        ],
                        "sk": [
                            "slabo"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faiblesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Machtlosigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "weakness",
                            "cowardice",
                            "funk",
                            "frailty",
                            "giddiness",
                            "vertigo",
                            "dizziness",
                            "feebleness",
                            "faintness"
                        ],
                        "eu": [
                            "argaltasun"
                        ],
                        "br": [
                            "gwanded",
                            "gwander"
                        ],
                        "co": [
                            "dibbulezza"
                        ],
                        "da": [
                            "fejghed",
                            "svaghed"
                        ],
                        "es": [
                            "debilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "sveneto",
                            "malkura\u011do",
                            "malforteco",
                            "malfirmeco",
                            "kapturni\u011do"
                        ],
                        "fi": [
                            "heikkous"
                        ],
                        "fy": [
                            "leffens"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b4\u03c5\u03bd\u03b1\u03bc\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "febleso"
                        ],
                        "id": [
                            "kelemahan"
                        ],
                        "it": [
                            "codardia",
                            "debolezza"
                        ],
                        "nl": [
                            "katzwijm",
                            "lafheid",
                            "lafhartigheid",
                            "flauwheid",
                            "zachtheid",
                            "zwakheid",
                            "zwakte",
                            "zwakte",
                            "draaierigheid",
                            "duizeligheid",
                            "duizeling",
                            "zwijmel"
                        ],
                        "no": [
                            "svakhet"
                        ],
                        "oc": [
                            "feblesa"
                        ],
                        "pt": [
                            "cobardia",
                            "vertigem"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0905\u092c\u0932"
                        ],
                        "sv": [
                            "svaghet"
                        ],
                        "wa": [
                            "fl\u00e5wt\u00e9",
                            "fl\u00e5wist\u00e9",
                            "fweblesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faiblesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "faiblesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fa\u00efence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fayence",
                            "Steingut"
                        ],
                        "en": [
                            "faience",
                            "porcelain"
                        ],
                        "ca": [
                            "pisa"
                        ],
                        "es": [
                            "loza"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajenco"
                        ],
                        "fi": [
                            "fajanssi"
                        ],
                        "io": [
                            "fayenco"
                        ],
                        "it": [
                            "maiolica",
                            "faience",
                            "faenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "faien\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "fajans"
                        ],
                        "pt": [
                            "cer\u00e2mica"
                        ],
                        "sv": [
                            "fajans"
                        ],
                        "cs": [
                            "faj\u00e1ns"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fa\u00efence": [
                    "Singulier"
                ],
                "fa\u00efences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cassure g\u00e9ologique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwerfung"
                        ],
                        "en": [
                            "fault"
                        ],
                        "nl": [
                            "breuk"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczerba"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkastning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "falla"
                        ],
                        "io": [
                            "fayo"
                        ],
                        "id": [
                            "sesaran"
                        ],
                        "it": [
                            "faglia"
                        ],
                        "mg": [
                            "hady"
                        ],
                        "pt": [
                            "falha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faille": [
                    "Singulier"
                ],
                "failles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faillible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fehlbar"
                        ],
                        "en": [
                            "fallible"
                        ],
                        "eo": [
                            "erarema"
                        ],
                        "gl": [
                            "fal\u00edbel",
                            "falible"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03c1\u03c1\u03b5\u03c0\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "eroriva"
                        ],
                        "it": [
                            "fallibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "feilbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fal\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "failibil"
                        ],
                        "cs": [
                            "omyln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faillible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "faillibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "faillite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Banqueroute forc\u00e9e d\u2019un n\u00e9gociant, ...\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pleite",
                            "Bankrott"
                        ],
                        "en": [
                            "bankruptcy"
                        ],
                        "es": [
                            "bancarrota",
                            "quiebra"
                        ],
                        "fi": [
                            "konkurssi"
                        ],
                        "it": [
                            "bancarotta"
                        ],
                        "nl": [
                            "faling",
                            "failliet",
                            "faillissement",
                            "bankroet"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043d\u043a\u0440\u043e\u0442\u0441\u0442\u0432\u043e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "zh": [
                            "\u7834\u4ea7"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc0b0"
                        ],
                        "io": [
                            "falio"
                        ],
                        "id": [
                            "kepailitan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7834\u7523"
                        ],
                        "nl": [
                            "failliet"
                        ],
                        "ro": [
                            "faliment"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faillite": [
                    "Singulier"
                ],
                "faillites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faim": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sensation qui r\u00e9v\u00e8le l\u2019envie ou le besoin de manger. (Sens g\u00e9n\u00e9ral)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hunger"
                        ],
                        "en": [
                            "hunger"
                        ],
                        "ang": [
                            "hungor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0626\u0639"
                        ],
                        "az": [
                            "acliq"
                        ],
                        "br": [
                            "naon"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam"
                        ],
                        "kw": [
                            "nown"
                        ],
                        "da": [
                            "sult"
                        ],
                        "es": [
                            "hambre"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsato"
                        ],
                        "fo": [
                            "svongd",
                            "hungur"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4lk\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "acras"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9hs\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "hungro"
                        ],
                        "is": [
                            "hungur",
                            "sultur"
                        ],
                        "it": [
                            "fame"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a7a\u8179",
                            "\u98e2\u3048"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0447\u043a\u0430\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "fames"
                        ],
                        "mg": [
                            "noana"
                        ],
                        "nl": [
                            "honger"
                        ],
                        "no": [
                            "sult"
                        ],
                        "oc": [
                            "talent",
                            "fam"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "fome"
                        ],
                        "ro": [
                            "foame"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "hunger",
                            "sv\u00e4lt"
                        ],
                        "sw": [
                            "njaa"
                        ],
                        "cs": [
                            "hlad"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7l\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00e7lyk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faim": [
                    "Singulier"
                ],
                "faims": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fruit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchecker"
                        ],
                        "en": [
                            "beechnut",
                            "beech mast"
                        ],
                        "br": [
                            "finij"
                        ],
                        "ca": [
                            "faja"
                        ],
                        "da": [
                            "bog"
                        ],
                        "es": [
                            "hayuco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fagonukso"
                        ],
                        "it": [
                            "faggina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aker"
                        ],
                        "nl": [
                            "beukenootje"
                        ],
                        "oc": [
                            "faja"
                        ],
                        "pl": [
                            "bukiew"
                        ],
                        "pt": [
                            "fruto da faia"
                        ],
                        "ro": [
                            "jir"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043a\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bukvica"
                        ],
                        "cs": [
                            "bukvice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faine": [
                    "Singulier"
                ],
                "faines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fain\u00e9ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "faul"
                        ],
                        "en": [
                            "lazy",
                            "idle",
                            "slothful",
                            "nothing",
                            "well"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0633\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "tangelu"
                        ],
                        "da": [
                            "doven"
                        ],
                        "es": [
                            "perezoso",
                            "holgaz\u00e1n",
                            "gandul",
                            "vago"
                        ],
                        "eo": [
                            "nenifaranta"
                        ],
                        "io": [
                            "nulfacanta"
                        ],
                        "it": [
                            "pigro",
                            "nullafacente"
                        ],
                        "mg": [
                            "kamo"
                        ],
                        "nl": [
                            "lui"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregui\u00e7oso"
                        ],
                        "ro": [
                            "var\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "feneyant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fain\u00e9ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fain\u00e9ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fain\u00e9ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fain\u00e9antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faulenzer",
                            "Dr\u00fcckeberger"
                        ],
                        "en": [
                            "lazy person",
                            "idler"
                        ],
                        "br": [
                            "didalvez",
                            "labaskenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "gandul"
                        ],
                        "da": [
                            "dovenkrop",
                            "dovenlars",
                            "dovendyr",
                            "dagdriver"
                        ],
                        "es": [
                            "gandul",
                            "holgaz\u00e1n",
                            "harag\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "nenifaranto"
                        ],
                        "gl": [
                            "folgaz\u00e1n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b5\u03bc\u03c0\u03ad\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "pigro",
                            "nullafacente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6020\u3051\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "luiwammes",
                            "luilak",
                            "niksnut"
                        ],
                        "oc": [
                            "pigre"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0633\u0633\u062a"
                        ],
                        "wa": [
                            "feneyant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fain\u00e9ant": [
                    "Singulier"
                ],
                "fain\u00e9ants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cr\u00e9er, produire, fabriquer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maak"
                        ],
                        "de": [
                            "machen",
                            "tun"
                        ],
                        "en": [
                            "make"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0639\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "gober",
                            "ober"
                        ],
                        "ca": [
                            "fer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505a",
                            "\u5236\u4f5c",
                            "\u5236\u9020"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ub4e4\ub2e4",
                            "\uc791\uc131\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "dlm": [
                            "facrar"
                        ],
                        "es": [
                            "hacer"
                        ],
                        "eo": [
                            "fari"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00e8an"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "fare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u308b",
                            "\u4f5c\u6210\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u0430\u0443",
                            "\u0456\u0441\u0442\u0435\u0443",
                            "\u049b\u044b\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u043e\u043e",
                            "\u0438\u0448\u0442\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "li": [
                            "machen"
                        ],
                        "lb": [
                            "maachen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438",
                            "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438"
                        ],
                        "mg": [
                            "manao"
                        ],
                        "nl": [
                            "maken",
                            "cre\u00ebren",
                            "produceren",
                            "fabriceren"
                        ],
                        "no": [
                            "lage"
                        ],
                        "oc": [
                            "far",
                            "faire"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "robi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazer"
                        ],
                        "ro": [
                            "a face",
                            "a produce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00e2ra"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6ra"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0441\u0430\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "yapmak",
                            "etmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "etmek",
                            "\u00fdasamak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0431\u0438\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9parer un repas, le cuisiner",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "make"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ub4e4\ub2e4"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4",
                            "valmistaa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u0456\u0440\u043b\u0435\u0443",
                            "\u043f\u0456\u0441\u0456\u0440\u0443",
                            "\u0434\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "klaarmaken",
                            "bereiden",
                            "koken"
                        ],
                        "pl": [
                            "robi\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Op\u00e9rer, effectuer, ex\u00e9cuter, accomplir, r\u00e9aliser, que ce soit d\u2019ordre physique ou d\u2019ordre moral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tun"
                        ],
                        "en": [
                            "make",
                            "make",
                            "make",
                            "make",
                            "take",
                            "do",
                            "work"
                        ],
                        "az": [
                            "etm\u0259k"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen",
                            "maken",
                            "uitvoeren"
                        ],
                        "tr": [
                            "etmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Impersonnel) Il fait\u00a0: s\u2019emploie pour marquer la nature, l\u2019\u00e9tat, la disposition ou les qualit\u00e9s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "is"
                        ],
                        "ca": [
                            "fer"
                        ],
                        "es": [
                            "hacer"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijn"
                        ],
                        "oc": [
                            "far"
                        ],
                        "pl": [
                            "jest"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire du sport, une activit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "treiben"
                        ],
                        "en": [
                            "play"
                        ],
                        "es": [
                            "practicar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u043d\u0430\u043b\u044b\u0441\u0443",
                            "\u0448\u04b1\u0493\u044b\u043b\u0434\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen",
                            "beoefenen"
                        ],
                        "no": [
                            "drive med"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprawia\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faire-part": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action pour annoncer un \u00e9ven\u00e9ment familial important (carte ou annonce).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anzeige"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u062e\u0628\u0627\u0631",
                            "\u0627\u0628\u0644\u0627\u063a"
                        ],
                        "hr": [
                            "poziv"
                        ],
                        "es": [
                            "participaci\u00f3n",
                            "esquela"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6848\u5185"
                        ],
                        "oc": [
                            "assaber"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faisabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui peut \u00eatre fait (1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Machbarkeit",
                            "Durchf\u00fchrbarkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "feasibility"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53ef\u884c\u6027"
                        ],
                        "es": [
                            "factibilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "farebleco"
                        ],
                        "fi": [
                            "soveltuvuus",
                            "k\u00e4ytt\u00f6kelpoisuus"
                        ],
                        "it": [
                            "fattibilit\u00e0",
                            "eseguibilit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "possibilidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "proveditelnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faisabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "faisabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faisable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "machbar"
                        ],
                        "en": [
                            "feasible",
                            "doable"
                        ],
                        "eo": [
                            "farebla"
                        ],
                        "es": [
                            "factible"
                        ],
                        "io": [
                            "facebla"
                        ],
                        "it": [
                            "fattibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "doenlijk",
                            "te doen",
                            "haalbaar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fezabil",
                            "realizabil"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e",
                            "\u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faisable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "faisables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "faisan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phasianus",
                            "Lophura",
                            "Syrmaticus",
                            "Chrysolophus",
                            "Catreus"
                        ],
                        "de": [
                            "Fasan"
                        ],
                        "en": [
                            "pheasant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0630\u0631\u062c",
                            "\u062a\u062f\u0631\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "nauder",
                            "faisai"
                        ],
                        "ca": [
                            "fais\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91ce\u9e21"
                        ],
                        "co": [
                            "fasgianu"
                        ],
                        "da": [
                            "fasan"
                        ],
                        "es": [
                            "fais\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fazano"
                        ],
                        "fi": [
                            "fasaani"
                        ],
                        "ga": [
                            "pias\u00fan"
                        ],
                        "gl": [
                            "fais\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "coediar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fazano"
                        ],
                        "it": [
                            "fagiano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u0493\u0430\u0443\u044b\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "phasianus"
                        ],
                        "lt": [
                            "fazanas"
                        ],
                        "gv": [
                            "kellagh keylley"
                        ],
                        "nl": [
                            "fazant"
                        ],
                        "no": [
                            "fasan"
                        ],
                        "oc": [
                            "faisan"
                        ],
                        "pl": [
                            "ba\u017cant"
                        ],
                        "pt": [
                            "fais\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "fazan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ba\u017eant"
                        ],
                        "sv": [
                            "fasan"
                        ],
                        "cs": [
                            "ba\u017eant"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcl\u00fcn"
                        ],
                        "wa": [
                            "faizan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faisan": [
                    "Singulier"
                ],
                "faisans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faisceau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Assemblage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "B\u00fcndel"
                        ],
                        "en": [
                            "bundle",
                            "cluster"
                        ],
                        "br": [
                            "hordenn",
                            "feskenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "feix"
                        ],
                        "es": [
                            "haz",
                            "fajo",
                            "conjunto"
                        ],
                        "eo": [
                            "fasko"
                        ],
                        "ia": [
                            "fasce",
                            "fasciculo"
                        ],
                        "it": [
                            "fascio"
                        ],
                        "nl": [
                            "bundel",
                            "cluster"
                        ],
                        "pt": [
                            "feixe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Physique)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "beam"
                        ],
                        "es": [
                            "haz"
                        ],
                        "ia": [
                            "fasce"
                        ],
                        "nl": [
                            "lichtbundel"
                        ],
                        "pt": [
                            "feixe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faisceau": [
                    "Singulier"
                ],
                "faisceaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fait": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "getan",
                            "fertig"
                        ],
                        "en": [
                            "done"
                        ],
                        "es": [
                            "hecho"
                        ],
                        "it": [
                            "fatto",
                            "fatta",
                            "fatti",
                            "fatte"
                        ],
                        "pl": [
                            "zrobiony",
                            "gotowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "feito"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103cut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ud\u011blan\u00fd",
                            "hotov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fait": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "faits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "faite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "faites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que quelqu\u2019un fait, a fait ou fera\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fakt"
                        ],
                        "de": [
                            "Tat",
                            "Handlung"
                        ],
                        "en": [
                            "deed"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "fet"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dinjenica"
                        ],
                        "da": [
                            "virkelighed",
                            "kendsgerning"
                        ],
                        "es": [
                            "hecho"
                        ],
                        "hu": [
                            "tett",
                            "cselekedet",
                            "eset",
                            "esem\u00e9ny",
                            "t\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "fakto"
                        ],
                        "id": [
                            "kenyataan",
                            "fakta"
                        ],
                        "it": [
                            "fatto"
                        ],
                        "nl": [
                            "feit"
                        ],
                        "oc": [
                            "fach",
                            "fait"
                        ],
                        "pl": [
                            "czyn",
                            "dzie\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "fato",
                            "facto"
                        ],
                        "ro": [
                            "fapt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "dejstvo"
                        ],
                        "cs": [
                            "fakt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toute chose qui arrive, qui a lieu, qui a eu lieu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tatsache",
                            "Faktum",
                            "ou Fakt"
                        ],
                        "en": [
                            "fact"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9ny"
                        ],
                        "mt": [
                            "fatt"
                        ],
                        "pl": [
                            "fakt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442",
                            "\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "faktum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fait": [
                    "Singulier"
                ],
                "faits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fakir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fakir"
                        ],
                        "en": [
                            "fakir"
                        ],
                        "da": [
                            "fakir"
                        ],
                        "hu": [
                            "fak\u00edr"
                        ],
                        "it": [
                            "fachiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "fakir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fakir": [
                    "Singulier"
                ],
                "fakirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "falaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse de terres et de rochers en escarpement au bord de la mer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klippe"
                        ],
                        "en": [
                            "cliff"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0647\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "labar"
                        ],
                        "br": [
                            "tornaod"
                        ],
                        "ca": [
                            "segat"
                        ],
                        "da": [
                            "klint"
                        ],
                        "es": [
                            "acantilado"
                        ],
                        "eo": [
                            "klifo"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyrk\u00e4nne"
                        ],
                        "gl": [
                            "cantil"
                        ],
                        "hu": [
                            "szirt"
                        ],
                        "io": [
                            "klifo"
                        ],
                        "id": [
                            "tebing"
                        ],
                        "it": [
                            "rupe",
                            "scogliera"
                        ],
                        "nl": [
                            "klif",
                            "klip"
                        ],
                        "no": [
                            "klippe"
                        ],
                        "oc": [
                            "bau\u00e7",
                            "rancareda"
                        ],
                        "pl": [
                            "klif",
                            "faleza",
                            "urwisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "penhasco",
                            "fal\u00e9sia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u0451\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fates"
                        ],
                        "sl": [
                            "klif"
                        ],
                        "sv": [
                            "klippa"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fates"
                        ],
                        "vo": [
                            "klifav\u00f6l",
                            "skapajol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Escarpement abrupt",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klippe"
                        ],
                        "en": [
                            "cliff"
                        ],
                        "eu": [
                            "labar"
                        ],
                        "ca": [
                            "segat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60ac\u5d16"
                        ],
                        "da": [
                            "klint"
                        ],
                        "es": [
                            "acantilado"
                        ],
                        "it": [
                            "costone",
                            "dirupo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klif",
                            "klip"
                        ],
                        "no": [
                            "klippe"
                        ],
                        "pt": [
                            "penhasco",
                            "fal\u00e9sia"
                        ],
                        "sv": [
                            "klippa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "falaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "falaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "falbala": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "furbelow"
                        ],
                        "es": [
                            "falbal\u00e1"
                        ],
                        "oc": [
                            "falbal\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "falbal\u00e1",
                            "folho",
                            "babado"
                        ],
                        "ro": [
                            "volan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "falbala": [
                    "Singulier"
                ],
                "falbalas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fallace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fallacy"
                        ],
                        "es": [
                            "falacia"
                        ],
                        "it": [
                            "fallacia"
                        ],
                        "oc": [
                            "fallacia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fal\u00e1cia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fallace": [
                    "Singulier"
                ],
                "fallaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}