{
    "exsangue": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(M\u00e9decine) Qui a peu de sang ou dont le sang para\u00eet appauvri, qui en a perdu beaucoup.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exsanguine",
                            "bloodless"
                        ],
                        "br": [
                            "diwad"
                        ],
                        "es": [
                            "exang\u00fce"
                        ],
                        "nl": [
                            "leeggebloed",
                            "bloedeloos"
                        ],
                        "oc": [
                            "sangbegut"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "exsangue": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "exsangues": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ecstatic"
                        ],
                        "es": [
                            "ext\u00e1tico"
                        ],
                        "io": [
                            "extaza"
                        ],
                        "it": [
                            "estatico"
                        ],
                        "sv": [
                            "extatisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extensible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extensible"
                        ],
                        "ca": [
                            "extensible"
                        ],
                        "es": [
                            "extensible"
                        ],
                        "io": [
                            "extensebla"
                        ],
                        "it": [
                            "estensibile"
                        ],
                        "oc": [
                            "extensible",
                            "extensibla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extensible": [
                    "Singulier"
                ],
                "extensibles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extension": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Accroissement d\u2019\u00e9tendue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Erweiterung",
                            "Anbau"
                        ],
                        "en": [
                            "extension"
                        ],
                        "an": [
                            "estensi\u00f3n"
                        ],
                        "ast": [
                            "estensi\u00f3n"
                        ],
                        "es": [
                            "extensi\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "estensi\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "terjeszked\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "extenso"
                        ],
                        "it": [
                            "estensione"
                        ],
                        "nl": [
                            "uitbreiding"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozszerzenie"
                        ],
                        "pt": [
                            "extens\u00e3o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Informatique) Programme ajoutant des fonctions suppl\u00e9mentaires",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "on"
                        ],
                        "es": [
                            "extensi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "kromprogramo"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u0151v\u00edt\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "pengaya"
                        ],
                        "it": [
                            "espansione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extension": [
                    "Singulier"
                ],
                "extensions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ext\u00e9nuant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "exhausting",
                            "grueling"
                        ],
                        "br": [
                            "brevus",
                            "lazhus"
                        ],
                        "es": [
                            "extenuante"
                        ],
                        "it": [
                            "estenuante"
                        ],
                        "pt": [
                            "extenuante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ext\u00e9nuant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ext\u00e9nuants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ext\u00e9nuante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ext\u00e9nuantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ext\u00e9rieur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Au\u00dfenseite"
                        ],
                        "en": [
                            "exterior",
                            "outside",
                            "external"
                        ],
                        "da": [
                            "ydre",
                            "udvendig",
                            "udend\u00f8rs"
                        ],
                        "es": [
                            "exterior"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstera"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03c4\u03b5\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc"
                        ],
                        "io": [
                            "extera"
                        ],
                        "ia": [
                            "exterior"
                        ],
                        "it": [
                            "esteriore"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u044b\u0440\u0442\u049b\u044b"
                        ],
                        "pt": [
                            "exterior"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0439",
                            "\u043d\u0430\u0440\u0443\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u0442\u0435\u0440\u0438\u0458\u0435\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u043e\u0432\u043d\u0456\u0448\u043d\u0456\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ext\u00e9rieur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ext\u00e9rieurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ext\u00e9rieure": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ext\u00e9rieures": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extermination": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausrottung"
                        ],
                        "en": [
                            "extermination"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0625\u0628\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "io": [
                            "extermino"
                        ],
                        "pl": [
                            "eksterminacja",
                            "wyt\u0119pienie"
                        ],
                        "sv": [
                            "utrotning"
                        ],
                        "cs": [
                            "vyhlazen\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extermination": [
                    "Singulier"
                ],
                "exterminations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "externe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "external"
                        ],
                        "da": [
                            "ydre",
                            "udvendig",
                            "ekstern"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstera",
                            "malena"
                        ],
                        "es": [
                            "externo"
                        ],
                        "io": [
                            "externo"
                        ],
                        "it": [
                            "esterno"
                        ],
                        "cs": [
                            "venkovn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "externe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "externes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extinction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019\u00e9teindre ou \u00e9tat de ce qui s\u2019\u00e9teint, de ce qui est \u00e9teint.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extinction"
                        ],
                        "ca": [
                            "extinci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "extingo"
                        ],
                        "id": [
                            "kepunahan"
                        ],
                        "it": [
                            "estinzione"
                        ],
                        "pt": [
                            "extin\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "ha\u0161en\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extinction": [
                    "Singulier"
                ],
                "extinctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extourne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Storno",
                            "Stornierung"
                        ],
                        "en": [
                            "reversal",
                            "cancellation"
                        ],
                        "it": [
                            "storno"
                        ],
                        "nl": [
                            "storno"
                        ],
                        "pt": [
                            "estorno"
                        ],
                        "cs": [
                            "storno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extourne": [
                    "Singulier"
                ],
                "extournes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extra": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "extra"
                        ],
                        "en": [
                            "extra"
                        ],
                        "es": [
                            "extra"
                        ],
                        "ca": [
                            "extra"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvanredan"
                        ],
                        "wa": [
                            "estra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extra": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extrasextra": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extra"
                        ],
                        "en": [
                            "extra"
                        ],
                        "ca": [
                            "extra"
                        ],
                        "hr": [
                            "izvrstan",
                            "izvanredan"
                        ],
                        "es": [
                            "extra"
                        ],
                        "wa": [
                            "rawete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extra": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extrasextra": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action d\u2019extraire\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extraktion",
                            "Gewinnung",
                            "Abbau"
                        ],
                        "en": [
                            "extraction"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekstrakcija"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "kitermel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "extrakto"
                        ],
                        "it": [
                            "estrazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraction": [
                    "Singulier"
                ],
                "extractions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extradition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auslieferung"
                        ],
                        "en": [
                            "extradition"
                        ],
                        "da": [
                            "udlevering"
                        ],
                        "es": [
                            "extradici\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03ba\u03b4\u03bf\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "extrado"
                        ],
                        "pt": [
                            "extradi\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "utl\u00e4mning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extradition": [
                    "Singulier"
                ],
                "extraditions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extrait": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Auszug",
                            "Extrakt"
                        ],
                        "en": [
                            "extract"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0435\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "da": [
                            "ekstrakt"
                        ],
                        "es": [
                            "extracto"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstrakto"
                        ],
                        "fi": [
                            "eripainos"
                        ],
                        "ga": [
                            "achoimre",
                            "achomaireacht"
                        ],
                        "hu": [
                            "kivonat"
                        ],
                        "io": [
                            "extraktajo"
                        ],
                        "id": [
                            "sari",
                            "ekstrak"
                        ],
                        "it": [
                            "estratto"
                        ],
                        "nl": [
                            "extract",
                            "uittreksel"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekstrakt"
                        ],
                        "pt": [
                            "extrato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "extrakt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extrait": [
                    "Singulier"
                ],
                "extraits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraordinaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "au\u00dferordentlich",
                            "au\u00dfergew\u00f6hnlich"
                        ],
                        "en": [
                            "extraordinary",
                            "formidable",
                            "eccentric",
                            "exceptional",
                            "unusual"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0631\u0642 \u0644\u0644\u0639\u0627\u062f\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "extraordinari"
                        ],
                        "da": [
                            "overordentlig"
                        ],
                        "es": [
                            "extraordinario"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterordinara"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10e0\u10d0\u10e9\u10d5\u10d4\u10e3\u10da\u10d4\u10d1\u10e0\u10d8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "extraordinara"
                        ],
                        "is": [
                            "ovenjulegur"
                        ],
                        "it": [
                            "straordinario"
                        ],
                        "ms": [
                            "luar biasa"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijzonder",
                            "buitengewoon"
                        ],
                        "nrm": [
                            "dr\u00e9visa\u00e9"
                        ],
                        "no": [
                            "usedvanlig"
                        ],
                        "pl": [
                            "nadzwyczajny",
                            "niezwyk\u0142y"
                        ],
                        "pt": [
                            "extraordin\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0440\u0435\u0437\u0432\u044b\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043d\u0435\u043e\u0431\u044b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "synnerlig",
                            "utomordentlig",
                            "extraordin\u00e4r"
                        ],
                        "tr": [
                            "ola\u011fan\u00fcst\u00fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraordinaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extraordinaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extrapolation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Extrapolation"
                        ],
                        "en": [
                            "extrapolation"
                        ],
                        "eu": [
                            "estrapolazio"
                        ],
                        "da": [
                            "ekstrapolation"
                        ],
                        "es": [
                            "extrapolaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u011deneraligo",
                            "eksterpolo"
                        ],
                        "it": [
                            "estrapolazione"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extrapolation": [
                    "Singulier"
                ],
                "extrapolations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraterrestre": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Au\u00dferirdische"
                        ],
                        "en": [
                            "extraterrestrial"
                        ],
                        "eu": [
                            "estralurtar"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstertera"
                        ],
                        "it": [
                            "extraterrestre"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7403\u5916"
                        ],
                        "oc": [
                            "extraterr\u00e8stre"
                        ],
                        "sk": [
                            "mimozemsk\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "utomjordisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "mimozemsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraterrestre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extraterrestres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "jasht\u00ebtok\u00ebsor"
                        ],
                        "de": [
                            "Au\u00dferirdischer",
                            "Alien",
                            "Au\u00dferirdische"
                        ],
                        "en": [
                            "extraterrestrial",
                            "alien"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0628"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5916\u661f\u4eba",
                            "\u5b87\u5b99\u4eba"
                        ],
                        "es": [
                            "extraterrestre",
                            "alien\u00edgena"
                        ],
                        "eo": [
                            "eksterterano"
                        ],
                        "fi": [
                            "avaruusolento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c9\u03b3\u03ae\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "extraterrestre",
                            "alieno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5730\u7403\u5916\u751f\u547d"
                        ],
                        "oc": [
                            "extraterr\u00e8stre"
                        ],
                        "pt": [
                            "alien\u00edgena",
                            "extraterrestre"
                        ],
                        "ro": [
                            "extraterestru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u043e\u043f\u043b\u0430\u043d\u0435\u0442\u044f\u043d\u0438\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "vanzemaljac",
                            "izvanzemaljac",
                            "svemirac"
                        ],
                        "sk": [
                            "mimozem\u0161\u0165an",
                            "mimozem\u0161\u0165anka"
                        ],
                        "sv": [
                            "utomjording"
                        ],
                        "cs": [
                            "mimozem\u0161\u0165an",
                            "mimozem\u0161\u0165anka"
                        ],
                        "wa": [
                            "ciryin",
                            "ciryinne",
                            "estrateresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraterrestre": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extraterrestres": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extravagance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "extravagance"
                        ],
                        "es": [
                            "extravagancia"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstravaganco"
                        ],
                        "fi": [
                            "extravagant"
                        ],
                        "io": [
                            "extravago"
                        ],
                        "it": [
                            "stravaganza"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekstrawagancja"
                        ],
                        "sv": [
                            "extravagans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extravagance": [
                    "Singulier"
                ],
                "extravagances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "extravagant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "extravagant",
                            "\u00fcberspannt"
                        ],
                        "en": [
                            "extravagant"
                        ],
                        "io": [
                            "dessparema"
                        ],
                        "it": [
                            "stravagante"
                        ],
                        "pl": [
                            "ekstrawagancki"
                        ],
                        "pt": [
                            "extravagante"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6verdriven",
                            "om\u00e5ttlig",
                            "besynnerlig",
                            "d\u00e5raktig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extravagant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "extravagants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "extravagante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "extravagantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extraverti": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "extravertiert"
                        ],
                        "en": [
                            "extroverted"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0641\u062a\u062d"
                        ],
                        "id": [
                            "ekstrover"
                        ],
                        "it": [
                            "estroverso"
                        ],
                        "sv": [
                            "ut\u00e5triktad"
                        ],
                        "cs": [
                            "extravertn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extraverti": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "extravertis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "extravertie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "extraverties": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extr\u00eame": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ekstreem"
                        ],
                        "de": [
                            "extrem",
                            "h\u00f6chste",
                            "\u00e4u\u00dferste",
                            "au\u00dferordentlich",
                            "ma\u00dflos",
                            "radikal"
                        ],
                        "en": [
                            "extreme",
                            "abject",
                            "dire",
                            "dramatic",
                            "drastic",
                            "gross",
                            "ultra"
                        ],
                        "ca": [
                            "extrem"
                        ],
                        "hr": [
                            "krajnji",
                            "pretjeran",
                            "ekstreman"
                        ],
                        "da": [
                            "ekstrem"
                        ],
                        "es": [
                            "extremo",
                            "extremado"
                        ],
                        "eo": [
                            "ekstrema"
                        ],
                        "fo": [
                            "ytstur",
                            "evstur",
                            "markleysur"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4rimm\u00e4inen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03ba\u03c1\u03b1\u03af\u03bf\u03c2",
                            "\u03ac\u03ba\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9ls\u0151s\u00e9ges"
                        ],
                        "io": [
                            "extrema"
                        ],
                        "it": [
                            "estremo"
                        ],
                        "nl": [
                            "bovenmatig",
                            "extreem",
                            "uiterst"
                        ],
                        "no": [
                            "ytterst"
                        ],
                        "pt": [
                            "extremo"
                        ],
                        "ro": [
                            "extrem"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0439\u043d\u0438\u0439",
                            "\u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "extr\u00e9mn\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u015f\u0131r\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extr\u00eame": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "extr\u00eames": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extr\u00eame-droitier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rechtsextrem"
                        ],
                        "en": [
                            "right",
                            "right",
                            "wing"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8jreekstremistisk"
                        ],
                        "fi": [
                            "\u00e4\u00e4rioikeistolainen"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6gerextrem"
                        ],
                        "cs": [
                            "ultrapravicov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extr\u00eame-droitier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "extr\u00eame-droitiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "extr\u00eame-droiti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "extr\u00eame-droiti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "extr\u00e9miste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "extremistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "extremist"
                        ],
                        "hr": [
                            "ekstremist"
                        ],
                        "es": [
                            "extremista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03be\u03c4\u03c1\u03b5\u03bc\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "estremista",
                            "oltranzista"
                        ],
                        "pt": [
                            "extremista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "extr\u00e9miste": [
                    "Singulier"
                ],
                "extr\u00e9mistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "face-kini": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kini"
                        ],
                        "en": [
                            "kini"
                        ],
                        "es": [
                            "kini"
                        ],
                        "it": [
                            "kini"
                        ],
                        "nl": [
                            "kini"
                        ],
                        "pt": [
                            "kini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "face-kini": [
                    "Singulier"
                ],
                "face-kinis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "facette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "facet",
                            "aspect"
                        ],
                        "es": [
                            "faceta"
                        ],
                        "it": [
                            "faccetta"
                        ],
                        "oc": [
                            "faceta"
                        ],
                        "pt": [
                            "faceta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facette": [
                    "Singulier"
                ],
                "facettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e2ch\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gereizt",
                            "ver\u00e4rgert",
                            "gram",
                            "b\u00f6se"
                        ],
                        "en": [
                            "angry"
                        ],
                        "es": [
                            "enfadado"
                        ],
                        "fi": [
                            "vihainen"
                        ],
                        "nl": [
                            "boos"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0435\u0432\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u0435\u0440\u0434\u0438\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e2ch\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e2ch\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e2ch\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e2ch\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fachiste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "faschistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fascist"
                        ],
                        "ca": [
                            "feixista"
                        ],
                        "es": [
                            "fascista"
                        ],
                        "gl": [
                            "fascista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fascista"
                        ],
                        "nl": [
                            "fascistisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "fachista"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "fa\u0161istick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fachiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fachistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "facial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesichts"
                        ],
                        "en": [
                            "facial"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u0435\u0432"
                        ],
                        "es": [
                            "facial"
                        ],
                        "fi": [
                            "kasvot"
                        ],
                        "it": [
                            "facciale"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u044b\u0448\u044b",
                            "\u04e9\u04a3\u04af"
                        ],
                        "pt": [
                            "facial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0446\u0435\u0432\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "obli\u010dejov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "faciaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "faciale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "faciales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "facile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "leht\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "leicht",
                            "einfach"
                        ],
                        "en": [
                            "easy",
                            "simple",
                            "easygoing",
                            "facile"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0647\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "erraz"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6613\u61c2\u7684"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e1cil"
                        ],
                        "et": [
                            "lihtne"
                        ],
                        "fi": [
                            "helppo",
                            "vaivaton"
                        ],
                        "cy": [
                            "rhwydd"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e1\u10e3\u10d1\u10e3\u10e5\u10d8",
                            "\u10d0\u10d3\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03ba\u03bf\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "facila"
                        ],
                        "id": [
                            "mudah"
                        ],
                        "ia": [
                            "facile"
                        ],
                        "it": [
                            "facile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3061\u3087\u308d\u3044",
                            "\u6613\u3057\u3044"
                        ],
                        "nl": [
                            "gemakkelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "enkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "aisit",
                            "facil",
                            "de bon far"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u0142atwy",
                            "prosty"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e1cil"
                        ],
                        "ro": [
                            "u\u0219or"
                        ],
                        "tr": [
                            "kolay"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "faciles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "facilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ease",
                            "easiness",
                            "facility",
                            "fluency"
                        ],
                        "es": [
                            "facilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "facileco"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6ttleiki"
                        ],
                        "io": [
                            "facileso"
                        ],
                        "id": [
                            "kemudahan"
                        ],
                        "it": [
                            "agevolazione",
                            "facilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "grifheid",
                            "vlotheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "facilidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "facilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "facsimil\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reproduction exacte.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faksimile"
                        ],
                        "en": [
                            "facsimile"
                        ],
                        "it": [
                            "facsimile"
                        ],
                        "pl": [
                            "faksymila"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0438\u043b\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fac-simil\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fac-simil\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "facteur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "En math\u00e9matiques",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "factor"
                        ],
                        "eu": [
                            "biderkagai"
                        ],
                        "ca": [
                            "factor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\uc218",
                            "\uc778\uc218"
                        ],
                        "co": [
                            "fattore"
                        ],
                        "da": [
                            "faktor"
                        ],
                        "es": [
                            "factor"
                        ],
                        "eo": [
                            "faktoro"
                        ],
                        "it": [
                            "fattore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4fc2\u6570",
                            "\u56e0\u6570"
                        ],
                        "oc": [
                            "factor"
                        ],
                        "pt": [
                            "fator"
                        ],
                        "sv": [
                            "faktor"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Chose qui concourt \u00e0 un r\u00e9sultat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "factor"
                        ],
                        "ca": [
                            "factor"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\uc778",
                            "\uc778\uc790"
                        ],
                        "co": [
                            "fattu"
                        ],
                        "es": [
                            "factor"
                        ],
                        "eo": [
                            "faktoro"
                        ],
                        "it": [
                            "fattore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8981\u56e0",
                            "\u56e0\u5b50"
                        ],
                        "oc": [
                            "factor"
                        ],
                        "sv": [
                            "faktor"
                        ],
                        "wa": [
                            "facteur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "facteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Distributeur de courrier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Brieftr\u00e4ger"
                        ],
                        "en": [
                            "postman",
                            "mailman",
                            "mail carrier",
                            "letter carrier"
                        ],
                        "br": [
                            "paotr al lizhiri"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043e\u0449\u0430\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "carter"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6b0\ud3b8\ubc30\ub2ec\uc6d0",
                            "\uc6b0\ud3b8\uc9d1\ubc30\uc6d0",
                            "\uc9d1\ubc30\uc6d0"
                        ],
                        "co": [
                            "pidone",
                            "fattore"
                        ],
                        "da": [
                            "postbud"
                        ],
                        "es": [
                            "cartero"
                        ],
                        "eo": [
                            "leterportisto",
                            "po\u015dtisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "postimies"
                        ],
                        "hu": [
                            "post\u00e1s"
                        ],
                        "it": [
                            "postino"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u90f5\u4fbf\u914d\u9054\u54e1"
                        ],
                        "nl": [
                            "postbode",
                            "brievenbesteller"
                        ],
                        "oc": [
                            "portaire",
                            "p\u00f2rtaletras"
                        ],
                        "pl": [
                            "listonosz"
                        ],
                        "pt": [
                            "carteiro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0447\u0442\u0430\u043b\u044c\u043e\u043d"
                        ],
                        "sv": [
                            "brevb\u00e4rare"
                        ],
                        "wa": [
                            "messaedj\u00ee",
                            "facteur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "facteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "factorielle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fonction math\u00e9matique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fakult\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "factorial"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0645\u0644\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "faktorial"
                        ],
                        "bs": [
                            "faktorijel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "factorial"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u968e\u4e58"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacc4\uc2b9"
                        ],
                        "da": [
                            "fakultet"
                        ],
                        "es": [
                            "factorial"
                        ],
                        "eo": [
                            "faktorialo"
                        ],
                        "et": [
                            "faktoriaal"
                        ],
                        "fi": [
                            "kertoma"
                        ],
                        "gl": [
                            "factorial"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05e6\u05e8\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "faktori\u00e1lis"
                        ],
                        "io": [
                            "faktorialo"
                        ],
                        "id": [
                            "faktorial"
                        ],
                        "is": [
                            "a\u00f0feldi"
                        ],
                        "it": [
                            "fattoriale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u968e\u4e57"
                        ],
                        "lv": [
                            "faktori\u0101ls"
                        ],
                        "lt": [
                            "faktorialas"
                        ],
                        "nl": [
                            "faculteit"
                        ],
                        "no": [
                            "fakultet"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0639\u0627\u0645\u0644\u06cc\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u06a9\u062a\u0648\u0631\u06cc\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "silnia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fatorial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0430\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0438\u0458\u0435\u043b"
                        ],
                        "scn": [
                            "fatturiali"
                        ],
                        "sk": [
                            "faktori\u00e1l"
                        ],
                        "sl": [
                            "fakulteta"
                        ],
                        "sv": [
                            "fakultet"
                        ],
                        "cs": [
                            "faktori\u00e1l"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e25"
                        ],
                        "tr": [
                            "fakt\u00f6riyel"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0456\u0430\u043b"
                        ],
                        "vi": [
                            "giai th\u1eeba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "factorielle": [
                    "Singulier"
                ],
                "factorielles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "factrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "femme qui d\u00e9livre le courrier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zustellerin",
                            "Postbotin",
                            "Brieftr\u00e4gerin"
                        ],
                        "en": [
                            "mail carrier",
                            "mailwoman",
                            "postwoman"
                        ],
                        "ca": [
                            "cartera"
                        ],
                        "es": [
                            "cartera"
                        ],
                        "eo": [
                            "leterportistino"
                        ],
                        "it": [
                            "postina",
                            "portalettere"
                        ],
                        "oc": [
                            "factritz"
                        ],
                        "pt": [
                            "carteira"
                        ],
                        "cs": [
                            "po\u0161tovn\u00ed doru\u010dovatelka"
                        ],
                        "wa": [
                            "messaedjresse",
                            "factoresse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "factrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "factrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "facture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "4. Pi\u00e8ce comptable o\u00f9 un vendeur ou prestataire de services indique la quantit\u00e9, la qualit\u00e9 et le prix des marchandises qu\u2019il a livr\u00e9es ou des services qu\u2019il a rendus.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rekening"
                        ],
                        "de": [
                            "Faktura",
                            "Rechnung",
                            "Warenrechnung"
                        ],
                        "en": [
                            "invoice",
                            "bill"
                        ],
                        "ca": [
                            "factura"
                        ],
                        "es": [
                            "factura"
                        ],
                        "eo": [
                            "fakturo"
                        ],
                        "et": [
                            "arve"
                        ],
                        "fo": [
                            "rokning"
                        ],
                        "io": [
                            "fakturo"
                        ],
                        "it": [
                            "fattura"
                        ],
                        "nl": [
                            "factuur",
                            "nota",
                            "rekening"
                        ],
                        "no": [
                            "regning"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u06a9\u062a\u0648\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "faktura"
                        ],
                        "pt": [
                            "factura",
                            "nota"
                        ],
                        "sv": [
                            "faktura"
                        ],
                        "cs": [
                            "faktura"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "facture": [
                    "Singulier"
                ],
                "factures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fade": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fade",
                            "schal",
                            "geschmacklos"
                        ],
                        "en": [
                            "tasteless",
                            "bland",
                            "insipid"
                        ],
                        "br": [
                            "flak"
                        ],
                        "ca": [
                            "ins\u00edpid",
                            "insuls",
                            "fat"
                        ],
                        "es": [
                            "soso",
                            "insulso",
                            "ins\u00edpido"
                        ],
                        "eo": [
                            "sensuka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03b3\u03b5\u03c5\u03c3\u03c4\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "insipida"
                        ],
                        "oc": [
                            "fat",
                            "insipid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0437\u0432\u043a\u0443\u0441\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "f\u00e1dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fade": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fades": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fagot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Faisceau de menu bois, de branchages.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Holzb\u00fcndel"
                        ],
                        "en": [
                            "faggot"
                        ],
                        "br": [
                            "fagod",
                            "fagodenn"
                        ],
                        "fi": [
                            "risukimppu"
                        ],
                        "it": [
                            "fascina"
                        ],
                        "nl": [
                            "takkenbos"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7al\u0131 \u00e7\u0131rp\u0131"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bundle"
                        ],
                        "co": [
                            "fasciu",
                            "f\u00e0scina"
                        ],
                        "eo": [
                            "bran\u0109aro"
                        ],
                        "nl": [
                            "bussel",
                            "bundel"
                        ],
                        "pt": [
                            "graveto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fagot": [
                    "Singulier"
                ],
                "fagots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est d\u00e9bile, qui manque de force, de vigueur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schwach",
                            "machtlos"
                        ],
                        "en": [
                            "weak",
                            "feeble"
                        ],
                        "eu": [
                            "ahul",
                            "argal"
                        ],
                        "br": [
                            "flak",
                            "toc\u02bchor"
                        ],
                        "ca": [
                            "d\u00e8bil",
                            "feble"
                        ],
                        "da": [
                            "svag"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9bil",
                            "tenue"
                        ],
                        "eo": [
                            "malforta"
                        ],
                        "fi": [
                            "heikko"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyenge"
                        ],
                        "it": [
                            "debole"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043d\u0430\u0447\u0430\u0440",
                            "\u043a\u04af\u0447\u0441\u04af\u0437",
                            "\u0430\u043b\u0441\u044b\u0437"
                        ],
                        "no": [
                            "svak"
                        ],
                        "oc": [
                            "feble",
                            "flac",
                            "debil"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9bil",
                            "fraco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043b\u0430\u0431\u044b\u0439",
                            "\u0431\u0435\u0441\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "slab\u00fd"
                        ],
                        "sw": [
                            "dhaifu"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u04e9\u0447\u0441\u0435\u0437",
                            "\u0437\u04d9\u0433\u044b\u0439\u0444\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "slab\u00fd"
                        ],
                        "tk": [
                            "gow\u015fak",
                            "g\u00fc\u00fd\u00e7s\u00fcz",
                            "ysgynsyz",
                            "ejiz"
                        ],
                        "wa": [
                            "fl\u00e5we",
                            "fwebe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "swak"
                        ],
                        "sq": [
                            "lig"
                        ],
                        "de": [
                            "schwach",
                            "flau",
                            "gelinde"
                        ],
                        "en": [
                            "weak",
                            "faint",
                            "light",
                            "feeble",
                            "frail",
                            "weedy"
                        ],
                        "ang": [
                            "wac"
                        ],
                        "az": [
                            "a\u00e7\u0131q"
                        ],
                        "da": [
                            "svag"
                        ],
                        "es": [
                            "d\u00e9bil",
                            "flojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "malforta"
                        ],
                        "fo": [
                            "veikur"
                        ],
                        "gd": [
                            "fann"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyenge"
                        ],
                        "io": [
                            "febla"
                        ],
                        "is": [
                            "veikur"
                        ],
                        "it": [
                            "debole",
                            "scarso",
                            "piccolo"
                        ],
                        "la": [
                            "aeger"
                        ],
                        "ms": [
                            "lemah"
                        ],
                        "nl": [
                            "licht",
                            "zwak"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142aby"
                        ],
                        "pt": [
                            "d\u00e9bil",
                            "fraco"
                        ],
                        "ro": [
                            "slab"
                        ],
                        "sv": [
                            "klen",
                            "svag"
                        ],
                        "sw": [
                            "hafifu"
                        ],
                        "tl": [
                            "mahin\u00e0"
                        ],
                        "cs": [
                            "slab\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "aciz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "faibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fa\u00efence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fayence",
                            "Steingut"
                        ],
                        "en": [
                            "faience",
                            "porcelain"
                        ],
                        "ca": [
                            "pisa"
                        ],
                        "es": [
                            "loza"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajenco"
                        ],
                        "fi": [
                            "fajanssi"
                        ],
                        "io": [
                            "fayenco"
                        ],
                        "it": [
                            "maiolica",
                            "faience",
                            "faenza"
                        ],
                        "oc": [
                            "faien\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "fajans"
                        ],
                        "pt": [
                            "cer\u00e2mica"
                        ],
                        "sv": [
                            "fajans"
                        ],
                        "cs": [
                            "faj\u00e1ns"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fa\u00efence": [
                    "Singulier"
                ],
                "fa\u00efences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faille": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cassure g\u00e9ologique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verwerfung"
                        ],
                        "en": [
                            "fault"
                        ],
                        "nl": [
                            "breuk"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczerba"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rkastning"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "es": [
                            "falla"
                        ],
                        "io": [
                            "fayo"
                        ],
                        "id": [
                            "sesaran"
                        ],
                        "it": [
                            "faglia"
                        ],
                        "mg": [
                            "hady"
                        ],
                        "pt": [
                            "falha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faille": [
                    "Singulier"
                ],
                "failles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "fruit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchecker"
                        ],
                        "en": [
                            "beechnut",
                            "beech mast"
                        ],
                        "br": [
                            "finij"
                        ],
                        "ca": [
                            "faja"
                        ],
                        "da": [
                            "bog"
                        ],
                        "es": [
                            "hayuco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fagonukso"
                        ],
                        "it": [
                            "faggina"
                        ],
                        "lb": [
                            "Aker"
                        ],
                        "nl": [
                            "beukenootje"
                        ],
                        "oc": [
                            "faja"
                        ],
                        "pl": [
                            "bukiew"
                        ],
                        "pt": [
                            "fruto da faia"
                        ],
                        "ro": [
                            "jir"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u043a\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "bukvica"
                        ],
                        "cs": [
                            "bukvice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faine": [
                    "Singulier"
                ],
                "faines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fain\u00e9ant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "faul"
                        ],
                        "en": [
                            "lazy",
                            "idle",
                            "slothful",
                            "nothing",
                            "well"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0633\u0648\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "tangelu"
                        ],
                        "da": [
                            "doven"
                        ],
                        "es": [
                            "perezoso",
                            "holgaz\u00e1n",
                            "gandul",
                            "vago"
                        ],
                        "eo": [
                            "nenifaranta"
                        ],
                        "io": [
                            "nulfacanta"
                        ],
                        "it": [
                            "pigro",
                            "nullafacente"
                        ],
                        "mg": [
                            "kamo"
                        ],
                        "nl": [
                            "lui"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregui\u00e7oso"
                        ],
                        "ro": [
                            "var\u0103"
                        ],
                        "wa": [
                            "feneyant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fain\u00e9ant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fain\u00e9ants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fain\u00e9ante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fain\u00e9antes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "faire": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cr\u00e9er, produire, fabriquer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "maak"
                        ],
                        "de": [
                            "machen",
                            "tun"
                        ],
                        "en": [
                            "make"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0639\u0644"
                        ],
                        "br": [
                            "gober",
                            "ober"
                        ],
                        "ca": [
                            "fer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505a",
                            "\u5236\u4f5c",
                            "\u5236\u9020"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ub4e4\ub2e4",
                            "\uc791\uc131\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "dlm": [
                            "facrar"
                        ],
                        "es": [
                            "hacer"
                        ],
                        "eo": [
                            "fari"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4"
                        ],
                        "gd": [
                            "d\u00e8an"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "it": [
                            "fare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u308b",
                            "\u4f5c\u6210\u3059\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u0430\u0443",
                            "\u0456\u0441\u0442\u0435\u0443",
                            "\u049b\u044b\u043b\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0441\u043e\u043e",
                            "\u0438\u0448\u0442\u04e9\u04e9"
                        ],
                        "li": [
                            "machen"
                        ],
                        "lb": [
                            "maachen"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438",
                            "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438"
                        ],
                        "mg": [
                            "manao"
                        ],
                        "nl": [
                            "maken",
                            "cre\u00ebren",
                            "produceren",
                            "fabriceren"
                        ],
                        "no": [
                            "lage"
                        ],
                        "oc": [
                            "far",
                            "faire"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0631\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "robi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazer"
                        ],
                        "ro": [
                            "a face",
                            "a produce"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u043b\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "s\u00e2ra"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6ra"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0441\u0430\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "yapmak",
                            "etmek"
                        ],
                        "tk": [
                            "etmek",
                            "\u00fdasamak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0431\u0438\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Pr\u00e9parer un repas, le cuisiner",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "make"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u505a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9cc\ub4e4\ub2e4"
                        ],
                        "fi": [
                            "tehd\u00e4",
                            "valmistaa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4f5c\u308b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0437\u0456\u0440\u043b\u0435\u0443",
                            "\u043f\u0456\u0441\u0456\u0440\u0443",
                            "\u0434\u0430\u0439\u044b\u043d\u0434\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "klaarmaken",
                            "bereiden",
                            "koken"
                        ],
                        "pl": [
                            "robi\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Op\u00e9rer, effectuer, ex\u00e9cuter, accomplir, r\u00e9aliser, que ce soit d\u2019ordre physique ou d\u2019ordre moral",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tun"
                        ],
                        "en": [
                            "make",
                            "make",
                            "make",
                            "make",
                            "take",
                            "do",
                            "work"
                        ],
                        "az": [
                            "etm\u0259k"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen",
                            "maken",
                            "uitvoeren"
                        ],
                        "tr": [
                            "etmek"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Impersonnel) Il fait\u00a0: s\u2019emploie pour marquer la nature, l\u2019\u00e9tat, la disposition ou les qualit\u00e9s",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "is"
                        ],
                        "ca": [
                            "fer"
                        ],
                        "es": [
                            "hacer"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijn"
                        ],
                        "oc": [
                            "far"
                        ],
                        "pl": [
                            "jest"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Faire du sport, une activit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "treiben"
                        ],
                        "en": [
                            "play"
                        ],
                        "es": [
                            "practicar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0439\u043d\u0430\u043b\u044b\u0441\u0443",
                            "\u0448\u04b1\u0493\u044b\u043b\u0434\u0430\u043d\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "doen",
                            "beoefenen"
                        ],
                        "no": [
                            "drive med"
                        ],
                        "pl": [
                            "uprawia\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faisan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "oiseau",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phasianus",
                            "Lophura",
                            "Syrmaticus",
                            "Chrysolophus",
                            "Catreus"
                        ],
                        "de": [
                            "Fasan"
                        ],
                        "en": [
                            "pheasant"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0630\u0631\u062c",
                            "\u062a\u062f\u0631\u062c"
                        ],
                        "eu": [
                            "nauder",
                            "faisai"
                        ],
                        "ca": [
                            "fais\u00e0"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u91ce\u9e21"
                        ],
                        "co": [
                            "fasgianu"
                        ],
                        "da": [
                            "fasan"
                        ],
                        "es": [
                            "fais\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fazano"
                        ],
                        "fi": [
                            "fasaani"
                        ],
                        "ga": [
                            "pias\u00fan"
                        ],
                        "gl": [
                            "fais\u00e1n"
                        ],
                        "cy": [
                            "coediar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fazano"
                        ],
                        "it": [
                            "fagiano"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0440\u0493\u0430\u0443\u044b\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "phasianus"
                        ],
                        "lt": [
                            "fazanas"
                        ],
                        "gv": [
                            "kellagh keylley"
                        ],
                        "nl": [
                            "fazant"
                        ],
                        "no": [
                            "fasan"
                        ],
                        "oc": [
                            "faisan"
                        ],
                        "pl": [
                            "ba\u017cant"
                        ],
                        "pt": [
                            "fais\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "fazan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0437\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "ba\u017eant"
                        ],
                        "sv": [
                            "fasan"
                        ],
                        "cs": [
                            "ba\u017eant"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fcl\u00fcn"
                        ],
                        "wa": [
                            "faizan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faisan": [
                    "Singulier"
                ],
                "faisans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fait": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "getan",
                            "fertig"
                        ],
                        "en": [
                            "done"
                        ],
                        "es": [
                            "hecho"
                        ],
                        "it": [
                            "fatto",
                            "fatta",
                            "fatti",
                            "fatte"
                        ],
                        "pl": [
                            "zrobiony",
                            "gotowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "feito"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103cut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0434\u0435\u043b\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "ud\u011blan\u00fd",
                            "hotov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fait": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "faits": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "faite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "faites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ce que quelqu\u2019un fait, a fait ou fera\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fakt"
                        ],
                        "de": [
                            "Tat",
                            "Handlung"
                        ],
                        "en": [
                            "deed"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "fet"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010dinjenica"
                        ],
                        "da": [
                            "virkelighed",
                            "kendsgerning"
                        ],
                        "es": [
                            "hecho"
                        ],
                        "hu": [
                            "tett",
                            "cselekedet",
                            "eset",
                            "esem\u00e9ny",
                            "t\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "fakto"
                        ],
                        "id": [
                            "kenyataan",
                            "fakta"
                        ],
                        "it": [
                            "fatto"
                        ],
                        "nl": [
                            "feit"
                        ],
                        "oc": [
                            "fach",
                            "fait"
                        ],
                        "pl": [
                            "czyn",
                            "dzie\u0142o"
                        ],
                        "pt": [
                            "fato",
                            "facto"
                        ],
                        "ro": [
                            "fapt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "dejstvo"
                        ],
                        "cs": [
                            "fakt"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Toute chose qui arrive, qui a lieu, qui a eu lieu\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tatsache",
                            "Faktum",
                            "ou Fakt"
                        ],
                        "en": [
                            "fact"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00e9ny"
                        ],
                        "mt": [
                            "fatt"
                        ],
                        "pl": [
                            "fakt"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043a\u0442",
                            "\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "faktum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fait": [
                    "Singulier"
                ],
                "faits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fakir": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fakir"
                        ],
                        "en": [
                            "fakir"
                        ],
                        "da": [
                            "fakir"
                        ],
                        "hu": [
                            "fak\u00edr"
                        ],
                        "it": [
                            "fachiro"
                        ],
                        "sv": [
                            "fakir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fakir": [
                    "Singulier"
                ],
                "fakirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "falaise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse de terres et de rochers en escarpement au bord de la mer",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klippe"
                        ],
                        "en": [
                            "cliff"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0647\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "labar"
                        ],
                        "br": [
                            "tornaod"
                        ],
                        "ca": [
                            "segat"
                        ],
                        "da": [
                            "klint"
                        ],
                        "es": [
                            "acantilado"
                        ],
                        "eo": [
                            "klifo"
                        ],
                        "fi": [
                            "jyrk\u00e4nne"
                        ],
                        "gl": [
                            "cantil"
                        ],
                        "hu": [
                            "szirt"
                        ],
                        "io": [
                            "klifo"
                        ],
                        "id": [
                            "tebing"
                        ],
                        "it": [
                            "rupe",
                            "scogliera"
                        ],
                        "nl": [
                            "klif",
                            "klip"
                        ],
                        "no": [
                            "klippe"
                        ],
                        "oc": [
                            "bau\u00e7",
                            "rancareda"
                        ],
                        "pl": [
                            "klif",
                            "faleza",
                            "urwisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "penhasco",
                            "fal\u00e9sia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u0451\u0441"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u00fates"
                        ],
                        "sl": [
                            "klif"
                        ],
                        "sv": [
                            "klippa"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fates"
                        ],
                        "vo": [
                            "klifav\u00f6l",
                            "skapajol"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Escarpement abrupt",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Klippe"
                        ],
                        "en": [
                            "cliff"
                        ],
                        "eu": [
                            "labar"
                        ],
                        "ca": [
                            "segat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u60ac\u5d16"
                        ],
                        "da": [
                            "klint"
                        ],
                        "es": [
                            "acantilado"
                        ],
                        "it": [
                            "costone",
                            "dirupo"
                        ],
                        "nl": [
                            "klif",
                            "klip"
                        ],
                        "no": [
                            "klippe"
                        ],
                        "pt": [
                            "penhasco",
                            "fal\u00e9sia"
                        ],
                        "sv": [
                            "klippa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "falaise": [
                    "Singulier"
                ],
                "falaises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fallace": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fallacy"
                        ],
                        "es": [
                            "falacia"
                        ],
                        "it": [
                            "fallacia"
                        ],
                        "oc": [
                            "fallacia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fal\u00e1cia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fallace": [
                    "Singulier"
                ],
                "fallaces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "falloir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre de n\u00e9cessit\u00e9, de devoir, d\u2019obligation, de biens\u00e9ance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "notwendig sein"
                        ],
                        "en": [
                            "have to",
                            "must"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "caldre",
                            "caler"
                        ],
                        "da": [
                            "beh\u00f8ves"
                        ],
                        "es": [
                            "hacer falta",
                            "necesitarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "necesi"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4yty\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "avere bisogno di"
                        ],
                        "pl": [
                            "musie\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "al\u00efngbi"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5ste"
                        ],
                        "cs": [
                            "muset",
                            "je t\u0159eba"
                        ],
                        "wa": [
                            "faleur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce dont on a besoin\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "need"
                        ],
                        "es": [
                            "necesitar"
                        ],
                        "pt": [
                            "precisar",
                            "necessitar",
                            "exigir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0442\u044c \u043d\u0443\u0436\u043d\u044b\u043c",
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "faleur",
                            "aw\u00e8 dandj\u00ee",
                            "aveur mez\u00e5jhe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "falot": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unscheinbar"
                        ],
                        "en": [
                            "dweeb"
                        ],
                        "br": [
                            "dilufr"
                        ],
                        "ca": [
                            "apagat",
                            "borr\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u706f"
                        ],
                        "io": [
                            "drola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "falot": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "falots": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "falote": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "falotes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansehen",
                            "Leumiund",
                            "Ruf",
                            "Renommee",
                            "Reputation"
                        ],
                        "es": [
                            "fama"
                        ],
                        "it": [
                            "fama"
                        ],
                        "oc": [
                            "fama"
                        ],
                        "pt": [
                            "fama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fame": [
                    "Singulier"
                ],
                "fames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fameux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroemd",
                            "befaamd"
                        ],
                        "de": [
                            "ber\u00fchmt",
                            "glorreich"
                        ],
                        "en": [
                            "famous",
                            "distinguished",
                            "renowned"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "brudek"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00f3s",
                            "formidable",
                            "lent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uba85\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "es": [
                            "famoso",
                            "c\u00e9lebre",
                            "conocido"
                        ],
                        "eo": [
                            "renoma",
                            "glora",
                            "famkonata",
                            "fama"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0gitin"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edres"
                        ],
                        "io": [
                            "famoza"
                        ],
                        "it": [
                            "celebre",
                            "famoso",
                            "rinomato",
                            "notevole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6709\u540d",
                            "\u8457\u540d"
                        ],
                        "la": [
                            "famosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "befaamd",
                            "beroemd",
                            "gerenommeerd",
                            "gevierd",
                            "glorierijk",
                            "glorieus",
                            "roemrijk",
                            "roemruchtig",
                            "roemvol",
                            "vermaard",
                            "wijdvermaard",
                            "alom bekend",
                            "welbekend"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142awny"
                        ],
                        "pt": [
                            "glorioso",
                            "famoso",
                            "c\u00e9lebre",
                            "ilustre",
                            "not\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "vestit",
                            "vestit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "renommerad",
                            "beryktad",
                            "ber\u00f6md",
                            "frejdad"
                        ],
                        "cs": [
                            "slavn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fameuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fameuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "familial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la famille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "family",
                            "familial"
                        ],
                        "es": [
                            "familiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "familia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "familiala"
                        ],
                        "it": [
                            "familiare"
                        ],
                        "pt": [
                            "familiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "rodinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "familial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "familiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "familiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "familiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "familier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "famili\u00e4r"
                        ],
                        "da": [
                            "vant"
                        ],
                        "eo": [
                            "familiara"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "familiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "informeel"
                        ],
                        "oc": [
                            "familiar"
                        ],
                        "pl": [
                            "potoczny"
                        ],
                        "sk": [
                            "famili\u00e1rny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "familier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "familiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "famili\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "famili\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "famille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parents et leurs enfants",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "familie"
                        ],
                        "de": [
                            "Familie"
                        ],
                        "en": [
                            "family",
                            "nuclear family"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "ail\u0259"
                        ],
                        "br": [
                            "tiegezh",
                            "familh"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00edlia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bb6\u5ead",
                            "\u5bb6\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc871"
                        ],
                        "co": [
                            "famiglia"
                        ],
                        "da": [
                            "familie"
                        ],
                        "es": [
                            "familia"
                        ],
                        "eo": [
                            "familio"
                        ],
                        "fi": [
                            "perhe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ef\u10d0\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "iyali"
                        ],
                        "it": [
                            "famiglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6\u65cf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0431\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "rw": [
                            "muhira"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u043b\u04e9"
                        ],
                        "ku": [
                            "malbat"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0123imene"
                        ],
                        "ln": [
                            "lib\u00f3t\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161eima"
                        ],
                        "mg": [
                            "fihavanana",
                            "mpianakavy"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0439\u043b",
                            "\u043e\u0432\u043e\u0433",
                            "\u0433\u044d\u0440 \u0431\u04af\u043b",
                            "\u04e9\u0440\u0445 \u0433\u044d\u0440",
                            "\u04e9\u0440\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "familie"
                        ],
                        "no": [
                            "familie"
                        ],
                        "oc": [
                            "familha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodzina"
                        ],
                        "pt": [
                            "fam\u00edlia"
                        ],
                        "ro": [
                            "familie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u044c\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "rodina"
                        ],
                        "sv": [
                            "familj"
                        ],
                        "sw": [
                            "familia"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0438\u043b\u04d9"
                        ],
                        "tr": [
                            "aile"
                        ],
                        "tk": [
                            "ma\u015fgala"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "gia \u0111\u00ecnh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personnes apparent\u00e9es",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "family"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00edlia"
                        ],
                        "co": [
                            "parintella"
                        ],
                        "es": [
                            "familia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89aa\u621a",
                            "\u89aa\u65cf"
                        ],
                        "rw": [
                            "sano"
                        ],
                        "ln": [
                            "ek\u00e1ng\u00e1"
                        ],
                        "no": [
                            "familie"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodzina"
                        ],
                        "vi": [
                            "gia t\u1ed9c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Taxon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Familie"
                        ],
                        "en": [
                            "family"
                        ],
                        "br": [
                            "kerentiad"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00edlia"
                        ],
                        "fi": [
                            "heimo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ef\u10d0\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "nl": [
                            "familie"
                        ],
                        "no": [
                            "familie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "familie",
                            "gesin"
                        ],
                        "sq": [
                            "familje"
                        ],
                        "ang": [
                            "m\u00e6g\u00fe"
                        ],
                        "br": [
                            "familh"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00fasf\u00f3lk",
                            "\u00e6tt",
                            "h\u00fdski"
                        ],
                        "fi": [
                            "perhe"
                        ],
                        "fy": [
                            "famylje",
                            "h\u00fash\u00e2lding"
                        ],
                        "gd": [
                            "teaghlach"
                        ],
                        "hu": [
                            "csal\u00e1d"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e6tt",
                            "fj\u00f6lskylda"
                        ],
                        "ku": [
                            "malbat",
                            "ayle"
                        ],
                        "la": [
                            "gens"
                        ],
                        "ms": [
                            "keluarga",
                            "pamili"
                        ],
                        "mg": [
                            "fianakaviana"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezin",
                            "huis",
                            "huisgezin"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1nak",
                            "pam\u00edlya"
                        ],
                        "cs": [
                            "rodina"
                        ],
                        "tr": [
                            "aile"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "famille": [
                    "Singulier"
                ],
                "familles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "famine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "grande faim",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hungersnot"
                        ],
                        "en": [
                            "famine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0642\u0635 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "kernez",
                            "naonegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0434",
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9965\u8367",
                            "\u98e2\u8367"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uadfc"
                        ],
                        "da": [
                            "hungersn\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "hambre",
                            "hambruna"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsatego"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4l\u00e4nh\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "hongersneed",
                            "breakrapte"
                        ],
                        "cy": [
                            "newyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e2\u05d1",
                            "\u05db\u05e4\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9h\u00edns\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "famino"
                        ],
                        "id": [
                            "kekurangan"
                        ],
                        "is": [
                            "hungursney\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "carestia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6255\u5e95",
                            "\u6b20\u4e4f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0430\u0448\u0430\u0440\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0447\u0430\u0440\u0447\u044b\u043b\u044b\u043a",
                            "\u0430\u0447\u043a\u0430\u0447\u044b\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "xela"
                        ],
                        "nl": [
                            "hongersnood"
                        ],
                        "no": [
                            "hungersn\u00f8d"
                        ],
                        "oc": [
                            "famina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u062d\u0637\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3d",
                            "kl\u0119ska g\u0142odu"
                        ],
                        "pt": [
                            "fome"
                        ],
                        "ro": [
                            "foamete",
                            "foame"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0434",
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "hungersn\u00f6d",
                            "sv\u00e4lt"
                        ],
                        "sw": [
                            "njaa",
                            "ndaa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0447\u043b\u044b\u043a",
                            "\u043a\u044b\u0442\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "hladomor"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e27\u0e22\u0e32\u0e01\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e01\u0e41\u0e1e\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131tl\u0131k",
                            "a\u00e7l\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00e7lyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0434",
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0447\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ea1n \u0111\u00f3i k\u00e9m s\u1ef1 khan hi\u1ebfm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "famine": [
                    "Singulier"
                ],
                "famines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Admirateur, admiratrice enthousiaste.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00e4nger",
                            "Fan",
                            "Liebhaber",
                            "Verehrer"
                        ],
                        "en": [
                            "fan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c89\u4e1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud32c"
                        ],
                        "da": [
                            "fan"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015datanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03c5\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b8\u03b1\u03c5\u03bc\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "penggemar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fc\u015fk\u00fcn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fan": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fanal",
                            "Leuchtzeichen",
                            "Leuchtfeuer"
                        ],
                        "en": [
                            "lantern",
                            "fanal"
                        ],
                        "ia": [
                            "fanal"
                        ],
                        "nl": [
                            "lantaarn",
                            "scheepslicht"
                        ],
                        "oc": [
                            "fanal"
                        ],
                        "ro": [
                            "fanal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanal": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fanatisch",
                            "leidenschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "fanatical",
                            "fanatic"
                        ],
                        "es": [
                            "fan\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "fanatika"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00e1beitin",
                            "yvirhuga\u00f0ur",
                            "\u00f8\u00f0isligur"
                        ],
                        "io": [
                            "fanatika"
                        ],
                        "it": [
                            "fanatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "dweepziek",
                            "dwepend",
                            "fanatiek"
                        ],
                        "pt": [
                            "fan\u00e1tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fanatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "fanatick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011fnaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fanatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "faner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wilt",
                            "fade",
                            "wither"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "es": [
                            "marchitar",
                            "marchitarse"
                        ],
                        "io": [
                            "velkar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "fenum insolatum versare",
                            "flaccidum reddere"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwelken"
                        ],
                        "oc": [
                            "se passir",
                            "se marcir",
                            "se malzir"
                        ],
                        "wa": [
                            "flani",
                            "flouwi",
                            "fener"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fanfare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fanfare"
                        ],
                        "en": [
                            "fanfare"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanfara"
                        ],
                        "es": [
                            "fanfarria"
                        ],
                        "eo": [
                            "fanfaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "fanfaari"
                        ],
                        "io": [
                            "fanfaro"
                        ],
                        "li": [
                            "famfaar"
                        ],
                        "nl": [
                            "fanfare"
                        ],
                        "oc": [
                            "fanfarra"
                        ],
                        "pt": [
                            "fanfarra"
                        ],
                        "sv": [
                            "fanfar"
                        ],
                        "cs": [
                            "fanf\u00e1ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanfare": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanfares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanfaron": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boastful"
                        ],
                        "br": [
                            "fougasus"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanfarr\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "fanfarron",
                            "fanfarr\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "fanfarone"
                        ],
                        "oc": [
                            "fanfarron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanfaron": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fanfarons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fanfaronne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fanfaronnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "braggart"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanfarr\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "fanfaronulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c5\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2",
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03c6\u03b1\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fanfarone"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoefer",
                            "stoeffer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanfaron": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanfarons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanfiction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fiction"
                        ],
                        "en": [
                            "fan fiction",
                            "fanfiction"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanficci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "fanfiktion"
                        ],
                        "es": [
                            "fanficci\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanfiction": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanfictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couche \u00e9paisse de boue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlamm"
                        ],
                        "en": [
                            "mire"
                        ],
                        "ca": [
                            "fang"
                        ],
                        "es": [
                            "fango"
                        ],
                        "io": [
                            "fango"
                        ],
                        "it": [
                            "fango"
                        ],
                        "nl": [
                            "modder"
                        ],
                        "oc": [
                            "fanga",
                            "fanja"
                        ],
                        "ro": [
                            "mlastin\u00e2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u044f\u0437\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "fani\u00eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fange": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau sous la gorge (animal)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wamme"
                        ],
                        "en": [
                            "dewlap"
                        ],
                        "br": [
                            "goultenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "barto"
                        ],
                        "fi": [
                            "helluvainen"
                        ],
                        "io": [
                            "kropumo"
                        ],
                        "it": [
                            "giogaia",
                            "bargiglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "halskwab",
                            "wam",
                            "kossem"
                        ],
                        "pl": [
                            "podgardle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lames corn\u00e9es du palais d\u2019une baleine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barte"
                        ],
                        "en": [
                            "baleen"
                        ],
                        "es": [
                            "barba de ballena"
                        ],
                        "eo": [
                            "balenosto"
                        ],
                        "fi": [
                            "hetula"
                        ],
                        "io": [
                            "barto"
                        ],
                        "it": [
                            "fanone"
                        ],
                        "la": [
                            "hinnulus"
                        ],
                        "nl": [
                            "balein"
                        ],
                        "pt": [
                            "barba de baleia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Crins sur le pied d\u2019un cheval",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fesselbehang",
                            "K\u00f6tenbehang"
                        ],
                        "en": [
                            "fetlock",
                            "feathers",
                            "feathering"
                        ],
                        "es": [
                            "cerneja"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuohiskarva"
                        ],
                        "it": [
                            "barbetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vetlok"
                        ],
                        "sv": [
                            "hovsk\u00e4gg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanon": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantaisie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einbildungskraft",
                            "Phantasie"
                        ],
                        "en": [
                            "fantasy",
                            "fancy",
                            "whim",
                            "imagination",
                            "fantasia"
                        ],
                        "ca": [
                            "fantasia",
                            "aballim\u00e8nt"
                        ],
                        "da": [
                            "fantasi"
                        ],
                        "es": [
                            "fantas\u00eda",
                            "imaginaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantazio"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugflog",
                            "dreymasj\u00f3n",
                            "heilaspuni"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielikuvitus"
                        ],
                        "fy": [
                            "fantasy",
                            "fantasij"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "fantazio"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "fantasie",
                            "verbeeldingskracht"
                        ],
                        "oc": [
                            "fantasi\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "fantazja"
                        ],
                        "pt": [
                            "fantasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fantasi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantaisie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fantaisies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantasmagorie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "spectacle magique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phantasmagorie"
                        ],
                        "en": [
                            "phantasmagoria"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasmagoria"
                        ],
                        "pl": [
                            "fantasmagoria"
                        ],
                        "cs": [
                            "fantazmagorie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantasmagorie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fantasmagories": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phantasm",
                            "illusion",
                            "ghost"
                        ],
                        "ca": [
                            "lusi\u00f3",
                            "fantasia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7b\u60f3"
                        ],
                        "es": [
                            "ilusi\u00f3n",
                            "fantas\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantasmo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c0\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "fantasma"
                        ],
                        "pt": [
                            "fantasma",
                            "fantasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "illusion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fantasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fantastisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fantastic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0627\u0644\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "fant\u00e0stic"
                        ],
                        "es": [
                            "fant\u00e1stico"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantazia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fantastico"
                        ],
                        "nl": [
                            "fantastisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "fantastic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fantastisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fantastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantasy": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fantasy"
                        ],
                        "en": [
                            "fantasy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5947\u5e7b"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasy"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30b8\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantasy": [
                    "Singulier"
                ],
                "fantasys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fante",
                            "Fanti"
                        ],
                        "en": [
                            "Fante"
                        ],
                        "br": [
                            "fanteg"
                        ],
                        "ca": [
                            "fante",
                            "fanti"
                        ],
                        "gl": [
                            "fante"
                        ],
                        "it": [
                            "lingua fanti"
                        ],
                        "pt": [
                            "fante",
                            "fanti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fant\u00f4me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apparition d\u2019un d\u00e9funt sous l\u2019aspect qu\u2019il avait de son vivant ou sous une autre forme, notamment sous un drap blanch\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geist",
                            "Phantom"
                        ],
                        "en": [
                            "ghost",
                            "phantom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0582\u0580\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "mamu"
                        ],
                        "br": [
                            "spes",
                            "teuz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "fantasma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b3c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub839",
                            "\ub9dd\ub839"
                        ],
                        "hr": [
                            "duh",
                            "fantom"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00f8kelse",
                            "fantom"
                        ],
                        "es": [
                            "fantasma"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantomo"
                        ],
                        "et": [
                            "viirastus",
                            "tont",
                            "fantoom"
                        ],
                        "fi": [
                            "aave",
                            "henki",
                            "kummitus"
                        ],
                        "gl": [
                            "pantasma"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10e9\u10d5\u10d4\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "fatalwa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05d7 \u05e8\u05e4\u05d0\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00eds\u00e9rtet",
                            "szellem"
                        ],
                        "io": [
                            "fantomo"
                        ],
                        "id": [
                            "hantu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1451\u1550\u1593\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasma",
                            "spettro",
                            "spirito",
                            "fantasma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea1\u970a",
                            "\u304a\u5316\u3051",
                            "\u5e7d\u970a"
                        ],
                        "la": [
                            "\u012bd\u014dlon",
                            "umbra"
                        ],
                        "lv": [
                            "spoks"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00edl\u00ed",
                            "el\u00edm\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaiduoklis"
                        ],
                        "nl": [
                            "spook",
                            "geest"
                        ],
                        "no": [
                            "sp\u00f8kelse",
                            "fantom"
                        ],
                        "oc": [
                            "fantauma",
                            "tr\u00e8u",
                            "tr\u00e8va"
                        ],
                        "pl": [
                            "duch",
                            "upi\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "fantasma"
                        ],
                        "ro": [
                            "fantoma",
                            "strigoi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u0445",
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "duch"
                        ],
                        "sl": [
                            "duh"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00f6ke",
                            "fantom"
                        ],
                        "cs": [
                            "duch"
                        ],
                        "tr": [
                            "hortlak",
                            "hayalet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f3ng ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fant\u00f4me": [
                    "Singulier"
                ],
                "fant\u00f4mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de capacit\u00e9 \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Farad"
                        ],
                        "en": [
                            "farad"
                        ],
                        "ast": [
                            "faradiu"
                        ],
                        "eu": [
                            "faraday"
                        ],
                        "bs": [
                            "farad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "farad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u62c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud328\ub7ff"
                        ],
                        "hr": [
                            "farad"
                        ],
                        "da": [
                            "farad"
                        ],
                        "es": [
                            "faradio"
                        ],
                        "eo": [
                            "farado"
                        ],
                        "et": [
                            "farad"
                        ],
                        "fi": [
                            "faradi"
                        ],
                        "gl": [
                            "farad"
                        ],
                        "cy": [
                            "farad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03ac\u03bd\u03c4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d0\u05e8\u05d0\u05d3"
                        ],
                        "it": [
                            "farad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ],
                        "lv": [
                            "farads"
                        ],
                        "lt": [
                            "faradas"
                        ],
                        "nl": [
                            "farad"
                        ],
                        "no": [
                            "farad",
                            "farad"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "farad"
                        ],
                        "pt": [
                            "farad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "farad"
                        ],
                        "sv": [
                            "farad"
                        ],
                        "cs": [
                            "farad"
                        ],
                        "tr": [
                            "farad"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "farad",
                            "fara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farad": [
                    "Singulier"
                ],
                "farads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farandole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Danse proven\u00e7ale o\u00f9 on se tient les mains en formant une cha\u00eene",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Farandole"
                        ],
                        "en": [
                            "farandole"
                        ],
                        "ca": [
                            "farandola"
                        ],
                        "es": [
                            "far\u00e1ndula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "farandol"
                        ],
                        "io": [
                            "farandolo"
                        ],
                        "it": [
                            "farandola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c9\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "farandole"
                        ],
                        "oc": [
                            "farand\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "farandola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "farandole"
                        ],
                        "cs": [
                            "farandola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farandole": [
                    "Singulier"
                ],
                "farandoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farce": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stuffing"
                        ],
                        "br": [
                            "farz"
                        ],
                        "es": [
                            "relleno"
                        ],
                        "eo": [
                            "far\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03bc\u03b9\u03c3\u03b7",
                            "\u03b3\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "farcia",
                            "ripieno"
                        ],
                        "la": [
                            "isicium",
                            "insicium"
                        ],
                        "nl": [
                            "farce",
                            "vulling"
                        ],
                        "oc": [
                            "far\u00e7a",
                            "farcit"
                        ],
                        "pl": [
                            "farsz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1divka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farce": [
                    "Singulier"
                ],
                "farces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre bouffonne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "farce"
                        ],
                        "ca": [
                            "farsa"
                        ],
                        "hr": [
                            "mahzila",
                            "lakrdija"
                        ],
                        "es": [
                            "farsa"
                        ],
                        "it": [
                            "farsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "blijspel",
                            "farce",
                            "klucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "farsa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0441"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tour jou\u00e9 \u00e0 quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schabernack"
                        ],
                        "en": [
                            "prank",
                            "practical joke"
                        ],
                        "br": [
                            "farsadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "farsa"
                        ],
                        "es": [
                            "farsa"
                        ],
                        "eo": [
                            "farso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u305f\u305a\u3089"
                        ],
                        "oc": [
                            "farsa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farce": [
                    "Singulier"
                ],
                "farces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farceur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui aime faire ou dire des choses bouffonnes, ou jouer des tours aux gens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schelm"
                        ],
                        "en": [
                            "trickster",
                            "prankster",
                            "joker"
                        ],
                        "br": [
                            "farser"
                        ],
                        "es": [
                            "bromista"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dercemulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "veijari"
                        ],
                        "oc": [
                            "farsejaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawalarz",
                            "\u017cartowni\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "brincalh\u00e3o",
                            "brincalhona",
                            "brincalh\u00f5es"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farceur": [
                    "Singulier"
                ],
                "farceurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farcir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remplir de farce.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "stuff"
                        ],
                        "ca": [
                            "farcir"
                        ],
                        "da": [
                            "farcere",
                            "fylde"
                        ],
                        "es": [
                            "rellenar"
                        ],
                        "io": [
                            "farsizar"
                        ],
                        "it": [
                            "infarcire"
                        ],
                        "nl": [
                            "volproppen",
                            "opvullen"
                        ],
                        "oc": [
                            "farcir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fard": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enduit qu\u2019on applique sur la peau ou une partie du visage pour la colorer ou pour la prot\u00e9ger.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grimering"
                        ],
                        "de": [
                            "Schminke"
                        ],
                        "en": [
                            "makeup",
                            "up"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8102\u7c89"
                        ],
                        "da": [
                            "up",
                            "sminke"
                        ],
                        "es": [
                            "adobo",
                            "maquillaje",
                            "colorete"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dminko"
                        ],
                        "io": [
                            "fardo"
                        ],
                        "it": [
                            "fard"
                        ],
                        "nl": [
                            "blanketsel",
                            "up",
                            "schmink"
                        ],
                        "oc": [
                            "fard"
                        ],
                        "pt": [
                            "maquilagem",
                            "arrebique"
                        ],
                        "sv": [
                            "smink"
                        ],
                        "tr": [
                            "fond\u00f6ten",
                            "all\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fard": [
                    "Singulier"
                ],
                "fards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farfelu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est issu d\u2019un raisonnement bizarre.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberspannt"
                        ],
                        "en": [
                            "harebrained",
                            "scatterbrained"
                        ],
                        "br": [
                            "droch"
                        ],
                        "ca": [
                            "extravagant",
                            "estrafolari"
                        ],
                        "es": [
                            "extravagante",
                            "estrafalario"
                        ],
                        "sv": [
                            "absurd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farfelu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "farfelus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "farfelue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "farfelues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "farine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "miell"
                        ],
                        "de": [
                            "Mehl"
                        ],
                        "en": [
                            "flour",
                            "meal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0642\u064a\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "un"
                        ],
                        "eu": [
                            "irin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0448\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "farina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc00\uac00\ub8e8"
                        ],
                        "co": [
                            "farina",
                            "pistuccina"
                        ],
                        "da": [
                            "mel"
                        ],
                        "es": [
                            "harina"
                        ],
                        "eo": [
                            "faruno"
                        ],
                        "fo": [
                            "mj\u00f8l"
                        ],
                        "fi": [
                            "jauho",
                            "jauhot"
                        ],
                        "fy": [
                            "moal"
                        ],
                        "gl": [
                            "fari\u00f1a"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05de\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "liszt"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1438\u14da\u1405\u1491\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "mj\u00f6l"
                        ],
                        "it": [
                            "farina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u9ea6\u7c89"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "fu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "ar",
                            "ard",
                            "arvan"
                        ],
                        "la": [
                            "farina"
                        ],
                        "lt": [
                            "miltai"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloem",
                            "meel"
                        ],
                        "no": [
                            "mel"
                        ],
                        "oc": [
                            "farina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0105ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "farinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103in\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "bra\u0161no",
                            "\u0431\u0440\u0430\u0448\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00faka"
                        ],
                        "sv": [
                            "mj\u00f6l"
                        ],
                        "sw": [
                            "unga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "mouka"
                        ],
                        "tr": [
                            "un"
                        ],
                        "tk": [
                            "un"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0448\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farine": [
                    "Singulier"
                ],
                "farines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a la texture ou le go\u00fbt de la farine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mehlig"
                        ],
                        "en": [
                            "mealy"
                        ],
                        "ca": [
                            "farin\u00f3s",
                            "farinosa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03c5\u03c1\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "farinoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103inos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "farineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "farouche": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sauvage, indompt\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungez\u00e4hmt"
                        ],
                        "en": [
                            "wild",
                            "farouche"
                        ],
                        "br": [
                            "gouez",
                            "dizo\u00f1v"
                        ],
                        "es": [
                            "salvaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "sova\u011da"
                        ],
                        "io": [
                            "sovaja"
                        ],
                        "id": [
                            "angker"
                        ],
                        "it": [
                            "selvaggio",
                            "selvatico",
                            "timido"
                        ],
                        "no": [
                            "vill"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "d\u2019une personne craintive, ombrageuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scheu"
                        ],
                        "en": [
                            "unsociable",
                            "asocial"
                        ],
                        "br": [
                            "aonik",
                            "lentik"
                        ],
                        "es": [
                            "hura\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "timema"
                        ],
                        "fi": [
                            "vauhko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farouche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "farouches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fascia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faszie"
                        ],
                        "en": [
                            "fascia"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00e0scia"
                        ],
                        "da": [
                            "fascie",
                            "muskelhinde"
                        ],
                        "es": [
                            "fascia"
                        ],
                        "eo": [
                            "fascio"
                        ],
                        "fi": [
                            "peitinkalvo"
                        ],
                        "gl": [
                            "fascia"
                        ],
                        "it": [
                            "fascia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b4b\u819c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440"
                        ],
                        "lt": [
                            "fascija"
                        ],
                        "nl": [
                            "fascie"
                        ],
                        "no": [
                            "fascie"
                        ],
                        "pl": [
                            "powi\u0119\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e1scia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0441\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascia"
                        ],
                        "tl": [
                            "senepa"
                        ],
                        "cs": [
                            "fascie"
                        ],
                        "tr": [
                            "fasya"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0441\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fascia": [
                    "Singulier"
                ],
                "fascias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fascinant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fascinating"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u062a\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "fascinante"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascinante"
                        ],
                        "cs": [
                            "fascinuj\u00edc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fascinant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fascinants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fascinante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fascinantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fascisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faschismus"
                        ],
                        "en": [
                            "fascism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "feixisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc2dc\uc998"
                        ],
                        "hr": [
                            "fa\u0161izam"
                        ],
                        "da": [
                            "fascisme"
                        ],
                        "es": [
                            "fascismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fa\u015dismo"
                        ],
                        "et": [
                            "fa\u0161ism"
                        ],
                        "fo": [
                            "fasisma"
                        ],
                        "fi": [
                            "fasismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fasizmus"
                        ],
                        "id": [
                            "fasisme"
                        ],
                        "it": [
                            "fascismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "fa\u0161isms"
                        ],
                        "lt": [
                            "fa\u0161izmas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "fascisme"
                        ],
                        "no": [
                            "fascisme",
                            "fasisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "faissisme",
                            "fascisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "faszyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fascism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u045d\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "fa\u0161izmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "fa\u0161izem"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascism"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "tl": [
                            "pasismo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "fa\u0161ismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "fa\u015fizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fascisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fascismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fasciste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "faschistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fascist"
                        ],
                        "ca": [
                            "feixista"
                        ],
                        "da": [
                            "fascistisk"
                        ],
                        "es": [
                            "fascista"
                        ],
                        "fi": [
                            "fasistinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "fascista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fascista"
                        ],
                        "nl": [
                            "fascistisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "fachista"
                        ],
                        "pl": [
                            "faszystowski"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "fa\u0161istick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fasciste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fascistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faschist",
                            "Faschistin"
                        ],
                        "en": [
                            "fascist"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc2dc\uc2a4\ud2b8"
                        ],
                        "da": [
                            "fascist"
                        ],
                        "es": [
                            "fascista"
                        ],
                        "fi": [
                            "fasisti"
                        ],
                        "gl": [
                            "fascista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "fasis"
                        ],
                        "it": [
                            "fascista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "fascist",
                            "fasciste"
                        ],
                        "pl": [
                            "faszysta",
                            "faszystka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascist"
                        ],
                        "cs": [
                            "fa\u0161ista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fasciste": [
                    "Singulier"
                ],
                "fascistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gepr\u00e4nge",
                            "Prunk"
                        ],
                        "en": [
                            "lavishness"
                        ],
                        "da": [
                            "pomp",
                            "pragt"
                        ],
                        "es": [
                            "fausto",
                            "esplendor"
                        ],
                        "io": [
                            "abundanta"
                        ],
                        "la": [
                            "fastus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faste": [
                    "Singulier"
                ],
                "fastes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatigant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui cause de la fatigue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erm\u00fcdend",
                            "anstrengend",
                            "strapazi\u00f6s",
                            "beschwerlich"
                        ],
                        "en": [
                            "tiring"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0639\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "skuizhus",
                            "torrus"
                        ],
                        "es": [
                            "cansado",
                            "fatigante"
                        ],
                        "eo": [
                            "laciganta"
                        ],
                        "it": [
                            "faticoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75b2\u308c\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermoeiend"
                        ],
                        "cs": [
                            "unavujic\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatigant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fatigants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fatigante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fatigantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatigue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sensation de faiblesse physique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moegheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "lodhje"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00fcdigkeit",
                            "Erm\u00fcdung"
                        ],
                        "en": [
                            "fatigue",
                            "weariness",
                            "tiredness"
                        ],
                        "br": [
                            "skuizhder",
                            "skuizhentez"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6thed",
                            "fatigue"
                        ],
                        "es": [
                            "cansancio",
                            "fatiga"
                        ],
                        "eo": [
                            "laceco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7",
                            "\u03ba\u03cc\u03c0\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fatigo",
                            "fatigeso"
                        ],
                        "it": [
                            "stanchezza"
                        ],
                        "rw": [
                            "naniro"
                        ],
                        "mg": [
                            "vizaka"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermoeienis",
                            "matheid",
                            "moeheid",
                            "vermoeidheid"
                        ],
                        "ro": [
                            "oboseal\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fanava"
                        ],
                        "wa": [
                            "n\u00e5jhist\u00e9",
                            "scrandixheure",
                            "hodance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatigue": [
                    "Singulier"
                ],
                "fatigues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatigu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manquant de repos.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fcde"
                        ],
                        "en": [
                            "tired"
                        ],
                        "ang": [
                            "me\u00f0e"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0639\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "nekatuta"
                        ],
                        "br": [
                            "skuizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "cansat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75b2\u5026"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c\uace4\ud55c"
                        ],
                        "kw": [
                            "squyth"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "cansado",
                            "fatigado"
                        ],
                        "eo": [
                            "laca"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f3\u00f0ur",
                            "troyttur"
                        ],
                        "gd": [
                            "sg\u00ecth"
                        ],
                        "ga": [
                            "tuirseach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e6\u10da\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1radt"
                        ],
                        "id": [
                            "lelah"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fereyttur"
                        ],
                        "it": [
                            "affaticato",
                            "stanco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75b2\u308c\u305f"
                        ],
                        "ku": [
                            "west\u00eeya",
                            "betil\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "fessus"
                        ],
                        "gv": [
                            "skee"
                        ],
                        "nl": [
                            "moe"
                        ],
                        "pl": [
                            "zm\u0119czony"
                        ],
                        "pt": [
                            "cansado",
                            "fatigado"
                        ],
                        "ro": [
                            "obosit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "unaven\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6tt"
                        ],
                        "cs": [
                            "unaven\u00fd",
                            "unaven\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "yorgun"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ec7t"
                        ],
                        "wa": [
                            "n\u00e5jhi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatigu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fatigu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fatigu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fatigu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatwa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fatwa"
                        ],
                        "en": [
                            "fatwa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062a\u0648\u0649"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u04d9\u0442\u0443\u0430"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0432\u0430",
                            "\u0444\u0430\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fatwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatwa": [
                    "Singulier"
                ],
                "fatwas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faubourg": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suburb"
                        ],
                        "br": [
                            "k\u00ear"
                        ],
                        "ca": [
                            "suburbi"
                        ],
                        "es": [
                            "arrabal"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016durbo"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fclv\u00e1ros"
                        ],
                        "la": [
                            "suburbium",
                            "proastium"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenwijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "borg"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edm\u011bst\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faubourg": [
                    "Singulier"
                ],
                "faubourgs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faucheur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reaper"
                        ],
                        "eu": [
                            "dailari"
                        ],
                        "br": [
                            "her"
                        ],
                        "ca": [
                            "segador"
                        ],
                        "es": [
                            "segador"
                        ],
                        "ia": [
                            "falcator"
                        ],
                        "it": [
                            "falciatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "ceifeiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017enec"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5tcheu",
                            "soyeu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faucheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "faucheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faucille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "drap\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Sichel"
                        ],
                        "en": [
                            "sickle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062c\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0576\u0563\u0561\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "oraq"
                        ],
                        "eu": [
                            "igitai"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f"
                        ],
                        "br": [
                            "falz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0440\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "fal\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9570\u5200",
                            "\u9570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0ab"
                        ],
                        "co": [
                            "falcia",
                            "falcione",
                            "missaghja"
                        ],
                        "hr": [
                            "srp"
                        ],
                        "da": [
                            "segl"
                        ],
                        "es": [
                            "hoz"
                        ],
                        "eo": [
                            "fal\u0109ileto"
                        ],
                        "et": [
                            "sirp"
                        ],
                        "fi": [
                            "sirppi"
                        ],
                        "frp": [
                            "volan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b5\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "sarl\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "arit",
                            "sabit"
                        ],
                        "is": [
                            "sig\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "falcetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u938c"
                        ],
                        "kab": [
                            "\u2d30\u2d4e\u2d33\u2d54"
                        ],
                        "lv": [
                            "sirpis"
                        ],
                        "lt": [
                            "pjautuvas"
                        ],
                        "lb": [
                            "S\u00e9chel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0440\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "sikkel",
                            "zichel",
                            "zicht"
                        ],
                        "no": [
                            "sigd"
                        ],
                        "oc": [
                            "fau\u00e7",
                            "volam"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "sierp"
                        ],
                        "pt": [
                            "foice"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "srp",
                            "kosak"
                        ],
                        "sl": [
                            "srp"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "srp"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "orak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f"
                        ],
                        "vi": [
                            "li\u1ec1m"
                        ],
                        "vo": [
                            "fod\u00fcl"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5ceye",
                            "seye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faucille": [
                    "Singulier"
                ],
                "faucilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faucon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau du genre Falco",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Falco"
                        ],
                        "af": [
                            "valk"
                        ],
                        "sq": [
                            "petriti"
                        ],
                        "de": [
                            "Falke"
                        ],
                        "en": [
                            "falcon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0642\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0566\u0565"
                        ],
                        "nds": [
                            "Falk"
                        ],
                        "eu": [
                            "belatz handi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u043f\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "sokol"
                        ],
                        "br": [
                            "hun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "falc\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7375\u9df9",
                            "\u730e\u9e70"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4",
                            "\uc1a1\uace8\ub9e4"
                        ],
                        "co": [
                            "falcu"
                        ],
                        "hr": [
                            "sokol"
                        ],
                        "da": [
                            "falk"
                        ],
                        "es": [
                            "halc\u00f3n",
                            "alcot\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "falko"
                        ],
                        "et": [
                            "pistrik"
                        ],
                        "fo": [
                            "falkur",
                            "smyril"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalohaukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "falk"
                        ],
                        "gd": [
                            "seabhag"
                        ],
                        "ga": [
                            "fabhc\u00fan"
                        ],
                        "gl": [
                            "falc\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "hebog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03ac\u03ba\u03b9",
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03b1\u03ba\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "shaho"
                        ],
                        "hsb": [
                            "soko\u0142"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3lyom"
                        ],
                        "io": [
                            "falkono"
                        ],
                        "ia": [
                            "falcon"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u14a1\u1490\u1555\u1483",
                            "\u1473\u152b\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1lki",
                            "haukur",
                            "valur"
                        ],
                        "it": [
                            "falco",
                            "falcone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30e4\u30d6\u30b5"
                        ],
                        "ku": [
                            "atemce",
                            "baz"
                        ],
                        "la": [
                            "falco"
                        ],
                        "lv": [
                            "lielais piek\u016bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "sakalas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "mt": [
                            "bies"
                        ],
                        "nl": [
                            "valk"
                        ],
                        "no": [
                            "falk",
                            "hauk"
                        ],
                        "oc": [
                            "moisset"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0647\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "sok\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "falc\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219oim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "sokol"
                        ],
                        "sl": [
                            "sokol"
                        ],
                        "so": [
                            "dafo",
                            "dhuuryo",
                            "huf"
                        ],
                        "sv": [
                            "falk"
                        ],
                        "cs": [
                            "sokol"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fan",
                            "g\u00f6kdo\u011fan",
                            "\u015fahin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u0456\u043b",
                            "\u0441\u0430\u043f\u0441\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partisan de l\u2019agression",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hawk"
                        ],
                        "it": [
                            "falco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30ab\u6d3e"
                        ],
                        "nl": [
                            "havik"
                        ],
                        "pl": [
                            "jastrz\u0105b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "jastreb"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faucon": [
                    "Singulier"
                ],
                "faucons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fauconnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "falconer",
                            "hawker"
                        ],
                        "es": [
                            "halconero",
                            "cetrero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9 \u03b3\u03b5\u03c1\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03ba\u03c5\u03bd\u03ae\u03b3\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "falconiere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0441\u0431\u0435\u0433\u0456"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219oimar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauconnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauconniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faune": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9nie des champs et des bois\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faun"
                        ],
                        "en": [
                            "faun"
                        ],
                        "es": [
                            "fauno"
                        ],
                        "eo": [
                            "fa\u016dno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03cd\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "faun"
                        ],
                        "oc": [
                            "faune"
                        ],
                        "cs": [
                            "faun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faune": [
                    "Singulier"
                ],
                "faunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des animaux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fauna",
                            "Tierwelt"
                        ],
                        "en": [
                            "fauna",
                            "animal life"
                        ],
                        "es": [
                            "fauna"
                        ],
                        "eo": [
                            "bestaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "animalaro"
                        ],
                        "it": [
                            "fauna"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fauna",
                            "D\u00e9ierewelt"
                        ],
                        "nl": [
                            "fauna"
                        ],
                        "sv": [
                            "fauna"
                        ],
                        "cs": [
                            "fauna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faune": [
                    "Singulier"
                ],
                "faunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Neohipparchia statilinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Eisenfarbiger Samtfalter"
                        ],
                        "en": [
                            "tree grayling"
                        ],
                        "es": [
                            "satiro moreno"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleine heivlinder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faune": [
                    "Singulier"
                ],
                "faunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faussement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "falsely"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u0626\u0627"
                        ],
                        "es": [
                            "falsamente"
                        ],
                        "it": [
                            "falsamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "falsamen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fausser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre faux, d\u00e9former la r\u00e9alit\u00e9, la v\u00e9rit\u00e9 ou l'exactitude de quelque chose. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00e4lschen",
                            "falsch sein"
                        ],
                        "en": [
                            "falsify",
                            "fake",
                            "forge",
                            "counterfeit"
                        ],
                        "br": [
                            "kamma\u00f1",
                            "kammi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "falsejar",
                            "falsificar"
                        ],
                        "es": [
                            "falsear",
                            "falsificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "falsi"
                        ],
                        "fo": [
                            "falsa",
                            "falska"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4rent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "alterar",
                            "falsigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervalsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulterar",
                            "deturpar",
                            "falsear",
                            "falsificar"
                        ],
                        "ro": [
                            "falsifica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manquement plus ou moins grave \u00e0 un devoir, \u00e0 une loi, \u00e0 une r\u00e8gle, \u00e0 un usage, \u00e0 une convenance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fehltritt",
                            "Vergehen",
                            "Versto\u00df",
                            "Fehler"
                        ],
                        "en": [
                            "mistake"
                        ],
                        "eu": [
                            "hoben",
                            "estakuru"
                        ],
                        "br": [
                            "mank"
                        ],
                        "hr": [
                            "pogre\u0161ka",
                            "krivnja"
                        ],
                        "da": [
                            "fejl",
                            "fejltagelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "eraro"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142\u0105d",
                            "pomy\u0142ka"
                        ],
                        "ro": [
                            "gre\u0219eal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fel",
                            "skuld"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuld"
                        ],
                        "en": [
                            "mistake"
                        ],
                        "ca": [
                            "culpa",
                            "falta"
                        ],
                        "hr": [
                            "grijeh",
                            "krivnja",
                            "krivica",
                            "nije uzalud da smo ti naputavali"
                        ],
                        "es": [
                            "falta",
                            "culpa",
                            "yerro"
                        ],
                        "io": [
                            "kulpo"
                        ],
                        "id": [
                            "keliru",
                            "kekeliruan",
                            "salah",
                            "kesalahan"
                        ],
                        "it": [
                            "colpa"
                        ],
                        "oc": [
                            "fauta",
                            "deca",
                            "p\u00e8ca",
                            "culpa",
                            "colpa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430",
                            "\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "chyba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faute": [
                    "Singulier"
                ],
                "fautes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}