{
    "fallacieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tr\u00fcgerisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fallacious",
                            "disingenuous"
                        ],
                        "ca": [
                            "la\u00e7",
                            "laci\u00f3s",
                            "laciosa"
                        ],
                        "eo": [
                            "falsema"
                        ],
                        "io": [
                            "trompiva"
                        ],
                        "id": [
                            "bohong"
                        ],
                        "it": [
                            "fallace"
                        ],
                        "pl": [
                            "iluzoryczny",
                            "iluzoryczny"
                        ],
                        "vi": [
                            "d\u1ed1i tr\u00e1",
                            "l\u1ecdc l\u1eeba",
                            "sai ngoa",
                            "gi\u1ea3o quy\u1ec7t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fallacieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fallacieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "falloir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre de n\u00e9cessit\u00e9, de devoir, d\u2019obligation, de biens\u00e9ance\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "notwendig sein"
                        ],
                        "en": [
                            "have to",
                            "must"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u0628"
                        ],
                        "ca": [
                            "caldre",
                            "caler"
                        ],
                        "da": [
                            "beh\u00f8ves"
                        ],
                        "es": [
                            "hacer falta",
                            "necesitarse"
                        ],
                        "eo": [
                            "necesi"
                        ],
                        "fi": [
                            "t\u00e4yty\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "avere bisogno di"
                        ],
                        "pl": [
                            "musie\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0434\u043e\u043b\u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "al\u00efngbi"
                        ],
                        "sv": [
                            "m\u00e5ste"
                        ],
                        "cs": [
                            "muset",
                            "je t\u0159eba"
                        ],
                        "wa": [
                            "faleur"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce dont on a besoin\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "brauchen"
                        ],
                        "en": [
                            "need"
                        ],
                        "es": [
                            "necesitar"
                        ],
                        "pt": [
                            "precisar",
                            "necessitar",
                            "exigir"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u044b\u0442\u044c \u043d\u0443\u0436\u043d\u044b\u043c",
                            "\u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "wa": [
                            "faleur",
                            "aw\u00e8 dandj\u00ee",
                            "aveur mez\u00e5jhe"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "falot": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "unscheinbar"
                        ],
                        "en": [
                            "dweeb"
                        ],
                        "br": [
                            "dilufr"
                        ],
                        "ca": [
                            "apagat",
                            "borr\u00f3s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9a6c\u706f"
                        ],
                        "io": [
                            "drola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "falot": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "falots": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "falote": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "falotes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "falsifiabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "falsifiability"
                        ],
                        "es": [
                            "falsabilidad"
                        ],
                        "fi": [
                            "falsioitavuus"
                        ],
                        "it": [
                            "falsificabilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "falsifieerbaarheid"
                        ],
                        "pt": [
                            "falseabilidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "falzifikace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "falsifiabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "falsifiabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "falsification": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4lschung"
                        ],
                        "en": [
                            "forgery"
                        ],
                        "es": [
                            "falsificaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "falsificaci\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "falsigo"
                        ],
                        "it": [
                            "falsificazione"
                        ],
                        "pt": [
                            "fraude"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043b\u044c\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfalskning"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "falsification": [
                    "Singulier"
                ],
                "falsifications": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "falsifier": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shtremb\u00ebroj"
                        ],
                        "de": [
                            "verf\u00e4lschen",
                            "f\u00e4lschen"
                        ],
                        "en": [
                            "falsify",
                            "fake",
                            "forge",
                            "counterfeit",
                            "doctor"
                        ],
                        "ca": [
                            "falsejar",
                            "falsificar"
                        ],
                        "da": [
                            "forfalske"
                        ],
                        "es": [
                            "falsear",
                            "falsificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "falsi"
                        ],
                        "fo": [
                            "falsa",
                            "falska"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4rent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferfalskje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c0\u03bf\u03b9\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "r\u00e1c\u00e1fol"
                        ],
                        "io": [
                            "falsigar"
                        ],
                        "it": [
                            "falsificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervalsen"
                        ],
                        "no": [
                            "forfalske"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulterar",
                            "deturpar",
                            "falsear",
                            "falsificar"
                        ],
                        "ro": [
                            "falsifica"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rfalska"
                        ],
                        "tt": [
                            "boz\u0131p",
                            "k\u00fcrs\u00e4t\u00fc"
                        ],
                        "tr": [
                            "bozmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fame": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ansehen",
                            "Leumiund",
                            "Ruf",
                            "Renommee",
                            "Reputation"
                        ],
                        "es": [
                            "fama"
                        ],
                        "it": [
                            "fama"
                        ],
                        "oc": [
                            "fama"
                        ],
                        "pt": [
                            "fama"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fame": [
                    "Singulier"
                ],
                "fames": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Famennien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Famennium"
                        ],
                        "en": [
                            "Famennian"
                        ],
                        "ca": [
                            "famenni\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "Fameniense"
                        ],
                        "hu": [
                            "Famenni"
                        ],
                        "it": [
                            "Famenniano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Famennien"
                        ],
                        "pl": [
                            "Famen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fameux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "beroemd",
                            "befaamd"
                        ],
                        "de": [
                            "ber\u00fchmt",
                            "glorreich"
                        ],
                        "en": [
                            "famous",
                            "distinguished",
                            "renowned"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0647\u0648\u0631"
                        ],
                        "br": [
                            "brudek"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00f3s",
                            "formidable",
                            "lent"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uba85\ud558\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "es": [
                            "famoso",
                            "c\u00e9lebre",
                            "conocido"
                        ],
                        "eo": [
                            "renoma",
                            "glora",
                            "famkonata",
                            "fama"
                        ],
                        "fo": [
                            "vi\u00f0gitin"
                        ],
                        "hu": [
                            "h\u00edres"
                        ],
                        "io": [
                            "famoza"
                        ],
                        "it": [
                            "celebre",
                            "famoso",
                            "rinomato",
                            "notevole"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6709\u540d",
                            "\u8457\u540d"
                        ],
                        "la": [
                            "famosus"
                        ],
                        "nl": [
                            "befaamd",
                            "beroemd",
                            "gerenommeerd",
                            "gevierd",
                            "glorierijk",
                            "glorieus",
                            "roemrijk",
                            "roemruchtig",
                            "roemvol",
                            "vermaard",
                            "wijdvermaard",
                            "alom bekend",
                            "welbekend"
                        ],
                        "no": [
                            "ber\u00f8mt"
                        ],
                        "pl": [
                            "s\u0142awny"
                        ],
                        "pt": [
                            "glorioso",
                            "famoso",
                            "c\u00e9lebre",
                            "ilustre",
                            "not\u00f3rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "vestit",
                            "vestit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0441\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "renommerad",
                            "beryktad",
                            "ber\u00f6md",
                            "frejdad"
                        ],
                        "cs": [
                            "slavn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fameuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fameuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "familial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif \u00e0 la famille",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "family",
                            "familial"
                        ],
                        "es": [
                            "familiar"
                        ],
                        "eo": [
                            "familia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03b5\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "familiala"
                        ],
                        "it": [
                            "familiare"
                        ],
                        "pt": [
                            "familiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "rodinn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "familial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "familiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "familiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "familiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "familiarit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Vertrautheit"
                        ],
                        "en": [
                            "familiarity"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u0438\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442",
                            "\u0438\u043d\u0442\u0438\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "familiaridad",
                            "intimidad"
                        ],
                        "it": [
                            "familiarit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "familiaridade"
                        ],
                        "ro": [
                            "familiaritate",
                            "intimitate"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043c\u0438\u043b\u044c\u044f\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "familiarit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "familiarit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "familier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "famili\u00e4r"
                        ],
                        "da": [
                            "vant"
                        ],
                        "eo": [
                            "familiara"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dc\u10d0\u10ea\u10dc\u10dd\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "it": [
                            "familiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "informeel"
                        ],
                        "oc": [
                            "familiar"
                        ],
                        "pl": [
                            "potoczny"
                        ],
                        "sk": [
                            "famili\u00e1rny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "familier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "familiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "famili\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "famili\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "famili\u00e8rement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "colloquially",
                            "familiarly",
                            "informally"
                        ],
                        "es": [
                            "familiarmente"
                        ],
                        "it": [
                            "famigliarmente",
                            "familiarmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "familiarament"
                        ],
                        "pt": [
                            "familiarmente"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "famille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Parents et leurs enfants",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "familie"
                        ],
                        "de": [
                            "Familie"
                        ],
                        "en": [
                            "family",
                            "nuclear family"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0627\u0626\u0644\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "ail\u0259"
                        ],
                        "br": [
                            "tiegezh",
                            "familh"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00edlia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bb6\u5ead",
                            "\u5bb6\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac00\uc871"
                        ],
                        "co": [
                            "famiglia"
                        ],
                        "da": [
                            "familie"
                        ],
                        "es": [
                            "familia"
                        ],
                        "eo": [
                            "familio"
                        ],
                        "fi": [
                            "perhe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ef\u10d0\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "iyali"
                        ],
                        "it": [
                            "famiglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5bb6\u65cf"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442\u0431\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "rw": [
                            "muhira"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u04af\u043b\u04e9"
                        ],
                        "ku": [
                            "malbat"
                        ],
                        "lv": [
                            "\u0123imene"
                        ],
                        "ln": [
                            "lib\u00f3t\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161eima"
                        ],
                        "mg": [
                            "fihavanana",
                            "mpianakavy"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0430\u0439\u043b",
                            "\u043e\u0432\u043e\u0433",
                            "\u0433\u044d\u0440 \u0431\u04af\u043b",
                            "\u04e9\u0440\u0445 \u0433\u044d\u0440",
                            "\u04e9\u0440\u0445"
                        ],
                        "nl": [
                            "familie"
                        ],
                        "no": [
                            "familie"
                        ],
                        "oc": [
                            "familha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0627\u0646\u0648\u0627\u062f\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodzina"
                        ],
                        "pt": [
                            "fam\u00edlia"
                        ],
                        "ro": [
                            "familie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043c\u044c\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "rodina"
                        ],
                        "sv": [
                            "familj"
                        ],
                        "sw": [
                            "familia"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0433\u0430\u0438\u043b\u04d9"
                        ],
                        "tr": [
                            "aile"
                        ],
                        "tk": [
                            "ma\u015fgala"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "gia \u0111\u00ecnh"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Personnes apparent\u00e9es",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "family"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00edlia"
                        ],
                        "co": [
                            "parintella"
                        ],
                        "es": [
                            "familia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03b9\u03ba\u03bf\u03b3\u03ad\u03bd\u03b5\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u89aa\u621a",
                            "\u89aa\u65cf"
                        ],
                        "rw": [
                            "sano"
                        ],
                        "ln": [
                            "ek\u00e1ng\u00e1"
                        ],
                        "no": [
                            "familie"
                        ],
                        "pl": [
                            "rodzina"
                        ],
                        "vi": [
                            "gia t\u1ed9c"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Taxon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Familie"
                        ],
                        "en": [
                            "family"
                        ],
                        "br": [
                            "kerentiad"
                        ],
                        "ca": [
                            "fam\u00edlia"
                        ],
                        "fi": [
                            "heimo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10dd\u10ef\u10d0\u10ee\u10d8"
                        ],
                        "nl": [
                            "familie"
                        ],
                        "no": [
                            "familie"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "familie",
                            "gesin"
                        ],
                        "sq": [
                            "familje"
                        ],
                        "ang": [
                            "m\u00e6g\u00fe"
                        ],
                        "br": [
                            "familh"
                        ],
                        "fo": [
                            "h\u00fasf\u00f3lk",
                            "\u00e6tt",
                            "h\u00fdski"
                        ],
                        "fi": [
                            "perhe"
                        ],
                        "fy": [
                            "famylje",
                            "h\u00fash\u00e2lding"
                        ],
                        "gd": [
                            "teaghlach"
                        ],
                        "hu": [
                            "csal\u00e1d"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e6tt",
                            "fj\u00f6lskylda"
                        ],
                        "ku": [
                            "malbat",
                            "ayle"
                        ],
                        "la": [
                            "gens"
                        ],
                        "ms": [
                            "keluarga",
                            "pamili"
                        ],
                        "mg": [
                            "fianakaviana"
                        ],
                        "nl": [
                            "gezin",
                            "huis",
                            "huisgezin"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1nak",
                            "pam\u00edlya"
                        ],
                        "cs": [
                            "rodina"
                        ],
                        "tr": [
                            "aile"
                        ],
                        "zu": [
                            "umuzi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "famille": [
                    "Singulier"
                ],
                "familles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "famine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "grande faim",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hungersnot"
                        ],
                        "en": [
                            "famine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0642\u0635 \u0627\u0644\u063a\u0630\u0627\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "kernez",
                            "naonegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043b\u0430\u0434",
                            "\u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9965\u8367",
                            "\u98e2\u8367"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\uadfc"
                        ],
                        "da": [
                            "hungersn\u00f8d"
                        ],
                        "es": [
                            "hambre",
                            "hambruna"
                        ],
                        "eo": [
                            "malsatego"
                        ],
                        "fi": [
                            "n\u00e4l\u00e4nh\u00e4t\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "hongersneed",
                            "breakrapte"
                        ],
                        "cy": [
                            "newyn"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05e2\u05d1",
                            "\u05db\u05e4\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9h\u00edns\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "famino"
                        ],
                        "id": [
                            "kekurangan"
                        ],
                        "is": [
                            "hungursney\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "carestia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6255\u5e95",
                            "\u6b20\u4e4f"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u0442\u044b\u049b",
                            "\u0430\u0448\u0430\u0440\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u0447\u0430\u0440\u0447\u044b\u043b\u044b\u043a",
                            "\u0430\u0447\u043a\u0430\u0447\u044b\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "ku": [
                            "xela"
                        ],
                        "nl": [
                            "hongersnood"
                        ],
                        "no": [
                            "hungersn\u00f8d"
                        ],
                        "oc": [
                            "famina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u062d\u0637\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "g\u0142\u00f3d",
                            "kl\u0119ska g\u0142odu"
                        ],
                        "pt": [
                            "fome"
                        ],
                        "ro": [
                            "foamete",
                            "foame"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0434",
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "hungersn\u00f6d",
                            "sv\u00e4lt"
                        ],
                        "sw": [
                            "njaa",
                            "ndaa"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u0447\u043b\u044b\u043a",
                            "\u043a\u044b\u0442\u043b\u044b\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "hladomor"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e27\u0e22\u0e32\u0e01\u0e2b\u0e21\u0e32\u0e01\u0e41\u0e1e\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131tl\u0131k",
                            "a\u00e7l\u0131k"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00e7lyk"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0433\u043e\u043b\u043e\u0434",
                            "\u0433\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0447\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ea1n \u0111\u00f3i k\u00e9m s\u1ef1 khan hi\u1ebfm"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "famine": [
                    "Singulier"
                ],
                "famines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fan": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Admirateur, admiratrice enthousiaste.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Anh\u00e4nger",
                            "Fan",
                            "Liebhaber",
                            "Verehrer"
                        ],
                        "en": [
                            "fan"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7c89\u4e1d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud32c"
                        ],
                        "da": [
                            "fan"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015datanto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b1\u03c5\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2",
                            "\u03b8\u03b1\u03c5\u03bc\u03ac\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "penggemar"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30f3"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043b\u0435\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00fc\u015fk\u00fcn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fan": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fans": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fan-club": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fanklub",
                            "Fanclub"
                        ],
                        "en": [
                            "fan club"
                        ],
                        "es": [
                            "fanclub"
                        ],
                        "eo": [
                            "fanklubo"
                        ],
                        "it": [
                            "fan club",
                            "fanclub"
                        ],
                        "nl": [
                            "fanclub"
                        ],
                        "pt": [
                            "clube",
                            "fanclub"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fan-club": [
                    "Singulier"
                ],
                "fan-clubs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fanal",
                            "Leuchtzeichen",
                            "Leuchtfeuer"
                        ],
                        "en": [
                            "lantern",
                            "fanal"
                        ],
                        "ia": [
                            "fanal"
                        ],
                        "nl": [
                            "lantaarn",
                            "scheepslicht"
                        ],
                        "oc": [
                            "fanal"
                        ],
                        "ro": [
                            "fanal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanal": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fanatisch",
                            "leidenschaftlich"
                        ],
                        "en": [
                            "fanatical",
                            "fanatic"
                        ],
                        "es": [
                            "fan\u00e1tico"
                        ],
                        "eo": [
                            "fanatika"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00e1beitin",
                            "yvirhuga\u00f0ur",
                            "\u00f8\u00f0isligur"
                        ],
                        "io": [
                            "fanatika"
                        ],
                        "it": [
                            "fanatico"
                        ],
                        "nl": [
                            "dweepziek",
                            "dwepend",
                            "fanatiek"
                        ],
                        "pt": [
                            "fan\u00e1tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fanatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "fanatick\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ba\u011fnaz"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fanatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fanatiker",
                            "Fanatikerin"
                        ],
                        "en": [
                            "fanatic",
                            "zealot"
                        ],
                        "io": [
                            "fanatiko"
                        ],
                        "pt": [
                            "fan\u00e1tico"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u0438\u043a",
                            "\u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u0438\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fanatiker"
                        ],
                        "cs": [
                            "fanatik"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fanatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanatisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fanaticism"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628"
                        ],
                        "it": [
                            "fanatismo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "fanatizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "fanatism"
                        ],
                        "cs": [
                            "fanatismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanatisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanatismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wilt",
                            "fade",
                            "wither"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c1\u03b1\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "es": [
                            "marchitar",
                            "marchitarse"
                        ],
                        "io": [
                            "velkar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u043b\u0443"
                        ],
                        "la": [
                            "fenum insolatum versare",
                            "flaccidum reddere"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwelken"
                        ],
                        "oc": [
                            "se passir",
                            "se marcir",
                            "se malzir"
                        ],
                        "wa": [
                            "flani",
                            "flouwi",
                            "fener"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fanfare": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fanfare"
                        ],
                        "en": [
                            "fanfare"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanfara"
                        ],
                        "es": [
                            "fanfarria"
                        ],
                        "eo": [
                            "fanfaro"
                        ],
                        "fi": [
                            "fanfaari"
                        ],
                        "io": [
                            "fanfaro"
                        ],
                        "li": [
                            "famfaar"
                        ],
                        "nl": [
                            "fanfare"
                        ],
                        "oc": [
                            "fanfarra"
                        ],
                        "pt": [
                            "fanfarra"
                        ],
                        "sv": [
                            "fanfar"
                        ],
                        "cs": [
                            "fanf\u00e1ra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanfare": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanfares": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanfaron": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "boastful"
                        ],
                        "br": [
                            "fougasus"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanfarr\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "fanfarron",
                            "fanfarr\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "fanfarone"
                        ],
                        "oc": [
                            "fanfarron"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanfaron": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fanfarons": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fanfaronne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fanfaronnes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "braggart"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanfarr\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "fanfaronulo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c5\u03c7\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b1\u03c2",
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03c6\u03b1\u03c1\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fanfarone"
                        ],
                        "nl": [
                            "stoefer",
                            "stoeffer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanfaron": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanfarons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanfaronnade": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bragging"
                        ],
                        "eu": [
                            "harrokeria",
                            "ahoberokeria",
                            "harropuzkeria"
                        ],
                        "br": [
                            "braba\u00f1s"
                        ],
                        "es": [
                            "fanfarronada"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c5\u03c7\u03b7\u03c3\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fanfaronata"
                        ],
                        "ro": [
                            "fanfaronad\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanfaronnade": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanfaronnades": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanfiction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fiction"
                        ],
                        "en": [
                            "fan fiction",
                            "fanfiction"
                        ],
                        "ca": [
                            "fanficci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "fanfiktion"
                        ],
                        "es": [
                            "fanficci\u00f3n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanfiction": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanfictions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fange": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couche \u00e9paisse de boue\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlamm"
                        ],
                        "en": [
                            "mire"
                        ],
                        "ca": [
                            "fang"
                        ],
                        "es": [
                            "fango"
                        ],
                        "io": [
                            "fango"
                        ],
                        "it": [
                            "fango"
                        ],
                        "nl": [
                            "modder"
                        ],
                        "oc": [
                            "fanga",
                            "fanja"
                        ],
                        "ro": [
                            "mlastin\u00e2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u044f\u0437\u044c"
                        ],
                        "wa": [
                            "fani\u00eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fange": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fangeux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "miry"
                        ],
                        "ca": [
                            "fang\u00f3s"
                        ],
                        "es": [
                            "fangoso"
                        ],
                        "fi": [
                            "mutainen",
                            "limainen"
                        ],
                        "it": [
                            "fangoso"
                        ],
                        "nl": [
                            "blubberig",
                            "modderig"
                        ],
                        "oc": [
                            "fang\u00f3s"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fangeuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fangeuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fahne",
                            "Wimpel"
                        ],
                        "en": [
                            "pennant"
                        ],
                        "io": [
                            "flageto"
                        ],
                        "nl": [
                            "vaan",
                            "wimpel"
                        ],
                        "pl": [
                            "proporczyk"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0430\u0436\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanion": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Peau sous la gorge (animal)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wamme"
                        ],
                        "en": [
                            "dewlap"
                        ],
                        "br": [
                            "goultenn"
                        ],
                        "eo": [
                            "barto"
                        ],
                        "fi": [
                            "helluvainen"
                        ],
                        "io": [
                            "kropumo"
                        ],
                        "it": [
                            "giogaia",
                            "bargiglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "halskwab",
                            "wam",
                            "kossem"
                        ],
                        "pl": [
                            "podgardle"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Lames corn\u00e9es du palais d\u2019une baleine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Barte"
                        ],
                        "en": [
                            "baleen"
                        ],
                        "es": [
                            "barba de ballena"
                        ],
                        "eo": [
                            "balenosto"
                        ],
                        "fi": [
                            "hetula"
                        ],
                        "io": [
                            "barto"
                        ],
                        "it": [
                            "fanone"
                        ],
                        "la": [
                            "hinnulus"
                        ],
                        "nl": [
                            "balein"
                        ],
                        "pt": [
                            "barba de baleia"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Crins sur le pied d\u2019un cheval",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fesselbehang",
                            "K\u00f6tenbehang"
                        ],
                        "en": [
                            "fetlock",
                            "feathers",
                            "feathering"
                        ],
                        "es": [
                            "cerneja"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuohiskarva"
                        ],
                        "it": [
                            "barbetta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vetlok"
                        ],
                        "sv": [
                            "hovsk\u00e4gg"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fanon": [
                    "Singulier"
                ],
                "fanons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantaisie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einbildungskraft",
                            "Phantasie"
                        ],
                        "en": [
                            "fantasy",
                            "fancy",
                            "whim",
                            "imagination",
                            "fantasia"
                        ],
                        "ca": [
                            "fantasia",
                            "aballim\u00e8nt"
                        ],
                        "da": [
                            "fantasi"
                        ],
                        "es": [
                            "fantas\u00eda",
                            "imaginaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantazio"
                        ],
                        "fo": [
                            "hugflog",
                            "dreymasj\u00f3n",
                            "heilaspuni"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielikuvitus"
                        ],
                        "fy": [
                            "fantasy",
                            "fantasij"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03b9\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "fantazio"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasia"
                        ],
                        "nl": [
                            "fantasie",
                            "verbeeldingskracht"
                        ],
                        "oc": [
                            "fantasi\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "fantazja"
                        ],
                        "pt": [
                            "fantasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fantasi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantaisie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fantaisies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantasmagorie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "spectacle magique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Phantasmagorie"
                        ],
                        "en": [
                            "phantasmagoria"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasmagoria"
                        ],
                        "pl": [
                            "fantasmagoria"
                        ],
                        "cs": [
                            "fantazmagorie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantasmagorie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fantasmagories": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantasme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "phantasm",
                            "illusion",
                            "ghost"
                        ],
                        "ca": [
                            "lusi\u00f3",
                            "fantasia"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7b\u60f3"
                        ],
                        "es": [
                            "ilusi\u00f3n",
                            "fantas\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantasmo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03c0\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "oc": [
                            "fantasma"
                        ],
                        "pt": [
                            "fantasma",
                            "fantasia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "sv": [
                            "illusion"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantasme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fantasmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantasmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fantasieren",
                            "etwas ertr\u00e4umen",
                            "sich etwas vorstellen"
                        ],
                        "en": [
                            "fantasize"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5e7b\u60f3"
                        ],
                        "es": [
                            "fantasear"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bd\u03b5\u03b9\u03c1\u03bf\u03c0\u03bf\u03bb\u03ce"
                        ],
                        "hu": [
                            "fant\u00e1zi\u00e1l"
                        ],
                        "nl": [
                            "fantaseren"
                        ],
                        "no": [
                            "fantasere"
                        ],
                        "pl": [
                            "fantazjowa\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0437\u0438\u0440\u0430\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "fantisera"
                        ],
                        "cs": [
                            "fantaz\u00edrovat",
                            "blouznit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fantasque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "capricious",
                            "odd"
                        ],
                        "br": [
                            "loarek",
                            "loariek"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1bhailleach"
                        ],
                        "io": [
                            "kapricoza"
                        ],
                        "nl": [
                            "grillig"
                        ],
                        "sv": [
                            "nyckfull",
                            "besynnerlig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantasque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fantasques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantassin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foot soldier",
                            "infantryman",
                            "footman",
                            "grunt"
                        ],
                        "br": [
                            "soudard war droad",
                            "troadeg"
                        ],
                        "ca": [
                            "infanteria"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubcf4\ubcd1"
                        ],
                        "da": [
                            "infanterist"
                        ],
                        "es": [
                            "soldado de infanter\u00eda",
                            "soldado de a pie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "infantriano",
                            "soldato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b69\u5175"
                        ],
                        "pt": [
                            "soldado de infantaria"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0445\u043e\u0442\u0438\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "infanterist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantassin": [
                    "Singulier"
                ],
                "fantassins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantastique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fantastisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fantastic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0627\u0644\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "fant\u00e0stic"
                        ],
                        "es": [
                            "fant\u00e1stico"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantazia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fantastico"
                        ],
                        "nl": [
                            "fantastisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "fantastic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fantastisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantastique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fantastiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fantasy": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fantasy"
                        ],
                        "en": [
                            "fantasy"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5947\u5e7b"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasy"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30b8\u30fc"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantasy": [
                    "Singulier"
                ],
                "fantasys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fanti": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fante",
                            "Fanti"
                        ],
                        "en": [
                            "Fante"
                        ],
                        "br": [
                            "fanteg"
                        ],
                        "ca": [
                            "fante",
                            "fanti"
                        ],
                        "gl": [
                            "fante"
                        ],
                        "it": [
                            "lingua fanti"
                        ],
                        "pt": [
                            "fante",
                            "fanti"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fantomatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ghostly"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantoma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fantomala"
                        ],
                        "it": [
                            "fantomatico"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fantomatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fantomatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fant\u00f4me": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Apparition d\u2019un d\u00e9funt sous l\u2019aspect qu\u2019il avait de son vivant ou sous une autre forme, notamment sous un drap blanch\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Geist",
                            "Phantom"
                        ],
                        "en": [
                            "ghost",
                            "phantom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0628\u062d"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0578\u0582\u0580\u057e\u0561\u056f\u0561\u0576"
                        ],
                        "eu": [
                            "mamu"
                        ],
                        "br": [
                            "spes",
                            "teuz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "fantasma"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9b3c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\ub839",
                            "\ub9dd\ub839"
                        ],
                        "hr": [
                            "duh",
                            "fantom"
                        ],
                        "da": [
                            "sp\u00f8kelse",
                            "fantom"
                        ],
                        "es": [
                            "fantasma"
                        ],
                        "eo": [
                            "fantomo"
                        ],
                        "et": [
                            "viirastus",
                            "tont",
                            "fantoom"
                        ],
                        "fi": [
                            "aave",
                            "henki",
                            "kummitus"
                        ],
                        "gl": [
                            "pantasma"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10dd\u10e9\u10d5\u10d4\u10dc\u10d4\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03bd\u03c4\u03b1\u03c3\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "fatalwa"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8\u05d5\u05d7 \u05e8\u05e4\u05d0\u05d9\u05dd"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00eds\u00e9rtet",
                            "szellem"
                        ],
                        "io": [
                            "fantomo"
                        ],
                        "id": [
                            "hantu"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1451\u1550\u1593\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "fantasma",
                            "spettro",
                            "spirito",
                            "fantasma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea1\u970a",
                            "\u304a\u5316\u3051",
                            "\u5e7d\u970a"
                        ],
                        "la": [
                            "\u012bd\u014dlon",
                            "umbra"
                        ],
                        "lv": [
                            "spoks"
                        ],
                        "ln": [
                            "el\u00edl\u00ed",
                            "el\u00edm\u00e1"
                        ],
                        "lt": [
                            "vaiduoklis"
                        ],
                        "nl": [
                            "spook",
                            "geest"
                        ],
                        "no": [
                            "sp\u00f8kelse",
                            "fantom"
                        ],
                        "oc": [
                            "fantauma",
                            "tr\u00e8u",
                            "tr\u00e8va"
                        ],
                        "pl": [
                            "duch",
                            "upi\u00f3r"
                        ],
                        "pt": [
                            "fantasma"
                        ],
                        "ro": [
                            "fantoma",
                            "strigoi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c",
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0434\u0443\u0445",
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "duch"
                        ],
                        "sl": [
                            "duh"
                        ],
                        "sv": [
                            "sp\u00f6ke",
                            "fantom"
                        ],
                        "cs": [
                            "duch"
                        ],
                        "tr": [
                            "hortlak",
                            "hayalet"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f3ng ma"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fant\u00f4me": [
                    "Singulier"
                ],
                "fant\u00f4mes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit de la biche",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Rehkitz",
                            "Kitz",
                            "Rehkalb",
                            "Kalb"
                        ],
                        "en": [
                            "fawn"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0627\u062f\u0646"
                        ],
                        "bs": [
                            "lane"
                        ],
                        "br": [
                            "menn"
                        ],
                        "ca": [
                            "cervatell"
                        ],
                        "co": [
                            "cervettu"
                        ],
                        "es": [
                            "cervatillo",
                            "cervato"
                        ],
                        "eo": [
                            "cervido",
                            "vircervido"
                        ],
                        "fi": [
                            "vasa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bb\u03b1\u03c6\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "cervyuno"
                        ],
                        "it": [
                            "cerbiatto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u9e7f"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0440\u043d\u0447\u0435"
                        ],
                        "nl": [
                            "hertenjong"
                        ],
                        "pl": [
                            "jelonek"
                        ],
                        "ro": [
                            "ied",
                            "pui de c\u0103prioar\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043b\u0435\u043d\u0451\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "srn\u010de",
                            "lane"
                        ],
                        "sv": [
                            "kid",
                            "kalv"
                        ],
                        "cs": [
                            "kolouch"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faon": [
                    "Singulier"
                ],
                "faons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farad": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de capacit\u00e9 \u00e9lectrique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Farad"
                        ],
                        "en": [
                            "farad"
                        ],
                        "ast": [
                            "faradiu"
                        ],
                        "eu": [
                            "faraday"
                        ],
                        "bs": [
                            "farad"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "farad"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u62c9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud328\ub7ff"
                        ],
                        "hr": [
                            "farad"
                        ],
                        "da": [
                            "farad"
                        ],
                        "es": [
                            "faradio"
                        ],
                        "eo": [
                            "farado"
                        ],
                        "et": [
                            "farad"
                        ],
                        "fi": [
                            "faradi"
                        ],
                        "gl": [
                            "farad"
                        ],
                        "cy": [
                            "farad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03ac\u03bd\u03c4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d0\u05e8\u05d0\u05d3"
                        ],
                        "it": [
                            "farad"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30e9\u30c9"
                        ],
                        "lv": [
                            "farads"
                        ],
                        "lt": [
                            "faradas"
                        ],
                        "nl": [
                            "farad"
                        ],
                        "no": [
                            "farad",
                            "farad"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0627\u0631\u0627\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "farad"
                        ],
                        "pt": [
                            "farad"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "farad"
                        ],
                        "sv": [
                            "farad"
                        ],
                        "cs": [
                            "farad"
                        ],
                        "tr": [
                            "farad"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u0434"
                        ],
                        "vi": [
                            "farad",
                            "fara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farad": [
                    "Singulier"
                ],
                "farads": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farandole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Danse proven\u00e7ale o\u00f9 on se tient les mains en formant une cha\u00eene",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Farandole"
                        ],
                        "en": [
                            "farandole"
                        ],
                        "ca": [
                            "farandola"
                        ],
                        "es": [
                            "far\u00e1ndula"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c1\u03b1\u03bd\u03c4\u03cc\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "farandol"
                        ],
                        "io": [
                            "farandolo"
                        ],
                        "it": [
                            "farandola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30e9\u30f3\u30c9\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "farandole"
                        ],
                        "oc": [
                            "farand\u00f2la"
                        ],
                        "pl": [
                            "farandola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0430\u043d\u0434\u043e\u043b\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "farandole"
                        ],
                        "cs": [
                            "farandola"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farandole": [
                    "Singulier"
                ],
                "farandoles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farce": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stuffing"
                        ],
                        "br": [
                            "farz"
                        ],
                        "es": [
                            "relleno"
                        ],
                        "eo": [
                            "far\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03ad\u03bc\u03b9\u03c3\u03b7",
                            "\u03b3\u03cc\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "farcia",
                            "ripieno"
                        ],
                        "la": [
                            "isicium",
                            "insicium"
                        ],
                        "nl": [
                            "farce",
                            "vulling"
                        ],
                        "oc": [
                            "far\u00e7a",
                            "farcit"
                        ],
                        "pl": [
                            "farsz"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0448"
                        ],
                        "cs": [
                            "n\u00e1divka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farce": [
                    "Singulier"
                ],
                "farces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre bouffonne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "farce"
                        ],
                        "ca": [
                            "farsa"
                        ],
                        "hr": [
                            "mahzila",
                            "lakrdija"
                        ],
                        "es": [
                            "farsa"
                        ],
                        "it": [
                            "farsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "blijspel",
                            "farce",
                            "klucht"
                        ],
                        "oc": [
                            "farsa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0441"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Tour jou\u00e9 \u00e0 quelqu\u2019un",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schabernack"
                        ],
                        "en": [
                            "prank",
                            "practical joke"
                        ],
                        "br": [
                            "farsadenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "farsa"
                        ],
                        "es": [
                            "farsa"
                        ],
                        "eo": [
                            "farso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3044\u305f\u305a\u3089"
                        ],
                        "oc": [
                            "farsa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farce": [
                    "Singulier"
                ],
                "farces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farceur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui aime faire ou dire des choses bouffonnes, ou jouer des tours aux gens",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schelm"
                        ],
                        "en": [
                            "trickster",
                            "prankster",
                            "joker"
                        ],
                        "br": [
                            "farser"
                        ],
                        "es": [
                            "bromista"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dercemulo"
                        ],
                        "fi": [
                            "veijari"
                        ],
                        "oc": [
                            "farsejaire"
                        ],
                        "pl": [
                            "kawalarz",
                            "\u017cartowni\u015b"
                        ],
                        "pt": [
                            "brincalh\u00e3o",
                            "brincalhona",
                            "brincalh\u00f5es"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farceur": [
                    "Singulier"
                ],
                "farceurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farcir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Remplir de farce.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00fcllen"
                        ],
                        "en": [
                            "stuff"
                        ],
                        "ca": [
                            "farcir"
                        ],
                        "da": [
                            "farcere",
                            "fylde"
                        ],
                        "es": [
                            "rellenar"
                        ],
                        "io": [
                            "farsizar"
                        ],
                        "it": [
                            "infarcire"
                        ],
                        "nl": [
                            "volproppen",
                            "opvullen"
                        ],
                        "oc": [
                            "farcir"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fard": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Enduit qu\u2019on applique sur la peau ou une partie du visage pour la colorer ou pour la prot\u00e9ger.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "grimering"
                        ],
                        "de": [
                            "Schminke"
                        ],
                        "en": [
                            "makeup",
                            "up"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8102\u7c89"
                        ],
                        "da": [
                            "up",
                            "sminke"
                        ],
                        "es": [
                            "adobo",
                            "maquillaje",
                            "colorete"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dminko"
                        ],
                        "io": [
                            "fardo"
                        ],
                        "it": [
                            "fard"
                        ],
                        "nl": [
                            "blanketsel",
                            "up",
                            "schmink"
                        ],
                        "oc": [
                            "fard"
                        ],
                        "pt": [
                            "maquilagem",
                            "arrebique"
                        ],
                        "sv": [
                            "smink"
                        ],
                        "tr": [
                            "fond\u00f6ten",
                            "all\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fard": [
                    "Singulier"
                ],
                "fards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fardeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Charge",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "load"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0628\u0621"
                        ],
                        "br": [
                            "samm"
                        ],
                        "ca": [
                            "feix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d0"
                        ],
                        "hr": [
                            "teret"
                        ],
                        "da": [
                            "belastning",
                            "last"
                        ],
                        "es": [
                            "carga",
                            "lastre",
                            "fardo"
                        ],
                        "eo": [
                            "pezo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03c4\u03af\u03bf"
                        ],
                        "nl": [
                            "last"
                        ],
                        "oc": [
                            "fais"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u0440\u0443\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159emeno",
                            "n\u00e1klad"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u00fck"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Soucis",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Last"
                        ],
                        "en": [
                            "burden"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc9d0"
                        ],
                        "da": [
                            "byrde"
                        ],
                        "es": [
                            "lastre",
                            "carga"
                        ],
                        "nl": [
                            "last"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fardeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "fardeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farfelu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui est issu d\u2019un raisonnement bizarre.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00fcberspannt"
                        ],
                        "en": [
                            "harebrained",
                            "scatterbrained"
                        ],
                        "br": [
                            "droch"
                        ],
                        "ca": [
                            "extravagant",
                            "estrafolari"
                        ],
                        "es": [
                            "extravagante",
                            "estrafalario"
                        ],
                        "sv": [
                            "absurd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farfelu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "farfelus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "farfelue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "farfelues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "farfouiller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "herumw\u00fchlen"
                        ],
                        "en": [
                            "rummage"
                        ],
                        "br": [
                            "turluta\u00f1",
                            "turlutat",
                            "firbouchal"
                        ],
                        "oc": [
                            "boldoirar"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpera\u0107"
                        ],
                        "wa": [
                            "farfouy\u00ee",
                            "greviss\u00ee",
                            "nifter",
                            "racatourner"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "farine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "miell"
                        ],
                        "de": [
                            "Mehl"
                        ],
                        "en": [
                            "flour",
                            "meal"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0642\u064a\u0642"
                        ],
                        "az": [
                            "un"
                        ],
                        "eu": [
                            "irin"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043c\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0431\u0440\u0430\u0448\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "farina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9762"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc00\uac00\ub8e8"
                        ],
                        "co": [
                            "farina",
                            "pistuccina"
                        ],
                        "da": [
                            "mel"
                        ],
                        "es": [
                            "harina"
                        ],
                        "eo": [
                            "faruno"
                        ],
                        "fo": [
                            "mj\u00f8l"
                        ],
                        "fi": [
                            "jauho",
                            "jauhot"
                        ],
                        "fy": [
                            "moal"
                        ],
                        "gl": [
                            "fari\u00f1a"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03cd\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05de\u05d7"
                        ],
                        "hu": [
                            "liszt"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1438\u14da\u1405\u1491\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "mj\u00f6l"
                        ],
                        "it": [
                            "farina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c0f\u9ea6\u7c89"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "fu"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u043d"
                        ],
                        "ku": [
                            "ar",
                            "ard",
                            "arvan"
                        ],
                        "la": [
                            "farina"
                        ],
                        "lt": [
                            "miltai"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloem",
                            "meel"
                        ],
                        "no": [
                            "mel"
                        ],
                        "oc": [
                            "farina"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0631\u062f"
                        ],
                        "pl": [
                            "m\u0105ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "farinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103in\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "bra\u0161no",
                            "\u0431\u0440\u0430\u0448\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "m\u00faka"
                        ],
                        "sv": [
                            "mj\u00f6l"
                        ],
                        "sw": [
                            "unga"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043e\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "mouka"
                        ],
                        "tr": [
                            "un"
                        ],
                        "tk": [
                            "un"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u043e\u0440\u043e\u0448\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farine": [
                    "Singulier"
                ],
                "farines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "farineux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a la texture ou le go\u00fbt de la farine",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "mehlig"
                        ],
                        "en": [
                            "mealy"
                        ],
                        "ca": [
                            "farin\u00f3s",
                            "farinosa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bb\u03b5\u03c5\u03c1\u03ce\u03b4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "farinoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103inos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farineuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "farineuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "farouche": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "sauvage, indompt\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ungez\u00e4hmt"
                        ],
                        "en": [
                            "wild",
                            "farouche"
                        ],
                        "br": [
                            "gouez",
                            "dizo\u00f1v"
                        ],
                        "es": [
                            "salvaje"
                        ],
                        "eo": [
                            "sova\u011da"
                        ],
                        "io": [
                            "sovaja"
                        ],
                        "id": [
                            "angker"
                        ],
                        "it": [
                            "selvaggio",
                            "selvatico",
                            "timido"
                        ],
                        "no": [
                            "vill"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "d\u2019une personne craintive, ombrageuse",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "scheu"
                        ],
                        "en": [
                            "unsociable",
                            "asocial"
                        ],
                        "br": [
                            "aonik",
                            "lentik"
                        ],
                        "es": [
                            "hura\u00f1o"
                        ],
                        "eo": [
                            "timema"
                        ],
                        "fi": [
                            "vauhko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "farouche": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "farouches": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fasce": [
        {
            "type": "Forme de verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pi\u00e8ce h\u00e9raldique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Balken"
                        ],
                        "en": [
                            "fess"
                        ],
                        "es": [
                            "faja"
                        ],
                        "eo": [
                            "trabo"
                        ],
                        "ia": [
                            "fascia"
                        ],
                        "it": [
                            "fascia"
                        ],
                        "nl": [
                            "faas",
                            "balk"
                        ],
                        "pl": [
                            "pas"
                        ],
                        "pt": [
                            "faixa"
                        ],
                        "sv": [
                            "bj\u00e4lke"
                        ],
                        "cs": [
                            "b\u0159evno"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fascia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faszie"
                        ],
                        "en": [
                            "fascia"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00e0scia"
                        ],
                        "da": [
                            "fascie",
                            "muskelhinde"
                        ],
                        "es": [
                            "fascia"
                        ],
                        "eo": [
                            "fascio"
                        ],
                        "fi": [
                            "peitinkalvo"
                        ],
                        "gl": [
                            "fascia"
                        ],
                        "it": [
                            "fascia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b4b\u819c"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440"
                        ],
                        "lt": [
                            "fascija"
                        ],
                        "nl": [
                            "fascie"
                        ],
                        "no": [
                            "fascie"
                        ],
                        "pl": [
                            "powi\u0119\u017a"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e1scia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0441\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascia"
                        ],
                        "tl": [
                            "senepa"
                        ],
                        "cs": [
                            "fascie"
                        ],
                        "tr": [
                            "fasya"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0441\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fascia": [
                    "Singulier"
                ],
                "fascias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fascinant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fascinating"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0627\u062a\u0646"
                        ],
                        "es": [
                            "fascinante"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascinante"
                        ],
                        "cs": [
                            "fascinuj\u00edc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fascinant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fascinants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fascinante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fascinantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fasciner": [
        {
            "type": "Verbe 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "faszinieren",
                            "fesseln"
                        ],
                        "en": [
                            "fascinate"
                        ],
                        "es": [
                            "fascinar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fascini"
                        ],
                        "fi": [
                            "huumata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ad\u03bb\u03b3\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "facinar"
                        ],
                        "it": [
                            "affascinare"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascinera"
                        ],
                        "cs": [
                            "fascinovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fascisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faschismus"
                        ],
                        "en": [
                            "fascism"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u044a\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "feixisme"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6cd5\u897f\u65af\u4e3b\u4e49"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc2dc\uc998"
                        ],
                        "hr": [
                            "fa\u0161izam"
                        ],
                        "da": [
                            "fascisme"
                        ],
                        "es": [
                            "fascismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fa\u015dismo"
                        ],
                        "et": [
                            "fa\u0161ism"
                        ],
                        "fo": [
                            "fasisma"
                        ],
                        "fi": [
                            "fasismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fasizmus"
                        ],
                        "id": [
                            "fasisme"
                        ],
                        "it": [
                            "fascismo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30b7\u30ba\u30e0"
                        ],
                        "lv": [
                            "fa\u0161isms"
                        ],
                        "lt": [
                            "fa\u0161izmas"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "fascisme"
                        ],
                        "no": [
                            "fascisme",
                            "fasisme"
                        ],
                        "oc": [
                            "faissisme",
                            "fascisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "faszyzm"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fascism"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u045d\u0437\u0430\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "fa\u0161izmus"
                        ],
                        "sl": [
                            "fa\u0161izem"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascism"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "tl": [
                            "pasismo"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "fa\u0161ismus"
                        ],
                        "tr": [
                            "fa\u015fizm"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fascisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fascismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fasciste": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "faschistisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fascist"
                        ],
                        "ca": [
                            "feixista"
                        ],
                        "da": [
                            "fascistisk"
                        ],
                        "es": [
                            "fascista"
                        ],
                        "fi": [
                            "fasistinen"
                        ],
                        "gl": [
                            "fascista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fascista"
                        ],
                        "nl": [
                            "fascistisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "fachista"
                        ],
                        "pl": [
                            "faszystowski"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascistisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "fa\u0161istick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fasciste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fascistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faschist",
                            "Faschistin"
                        ],
                        "en": [
                            "fascist"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud30c\uc2dc\uc2a4\ud2b8"
                        ],
                        "da": [
                            "fascist"
                        ],
                        "es": [
                            "fascista"
                        ],
                        "fi": [
                            "fasisti"
                        ],
                        "gl": [
                            "fascista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03c3\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "fasis"
                        ],
                        "it": [
                            "fascista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30b7\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "fascist",
                            "fasciste"
                        ],
                        "pl": [
                            "faszysta",
                            "faszystka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fascista"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442",
                            "\u0444\u0430\u0448\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fascist"
                        ],
                        "cs": [
                            "fa\u0161ista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fasciste": [
                    "Singulier"
                ],
                "fascistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fast-food": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fastfood",
                            "Schnellkost"
                        ],
                        "en": [
                            "fast food"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u062c\u0628\u0627\u062a \u0633\u0631\u064a\u0639\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5feb\u9910"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc989\uc11d\uc2dd"
                        ],
                        "eo": [
                            "rapidman\u011dejo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10e1\u10e2\u10e4\u10e3\u10d3\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03b1\u03c7\u03c5\u03c6\u03b1\u03b3\u03b5\u03af\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyors\u00e9tterem"
                        ],
                        "is": [
                            "skyndibiti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30fc\u30b9\u30c8\u30d5\u30fc\u30c9"
                        ],
                        "no": [
                            "hurtigmat",
                            "sn\u00f8ggmat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u063a\u0630\u0627\u06cc \u0633\u0631\u06cc\u0639"
                        ],
                        "sv": [
                            "snabbmat"
                        ],
                        "cs": [
                            "rychl\u00e9 ob\u010derstven\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fast-food": [
                    "Singulier"
                ],
                "fast-foods": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gepr\u00e4nge",
                            "Prunk"
                        ],
                        "en": [
                            "lavishness"
                        ],
                        "da": [
                            "pomp",
                            "pragt"
                        ],
                        "es": [
                            "fausto",
                            "esplendor"
                        ],
                        "io": [
                            "abundanta"
                        ],
                        "la": [
                            "fastus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faste": [
                    "Singulier"
                ],
                "fastes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fastidieux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "langweilig",
                            "langwierig"
                        ],
                        "en": [
                            "tedious",
                            "tiresome",
                            "dull",
                            "wearisome"
                        ],
                        "br": [
                            "arabadus"
                        ],
                        "es": [
                            "tedioso"
                        ],
                        "fi": [
                            "pitk\u00e4veteinen"
                        ],
                        "io": [
                            "tedanta"
                        ],
                        "nl": [
                            "saai"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fastidieuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fastidieuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fatalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "fatalism"
                        ],
                        "ca": [
                            "fatalisme"
                        ],
                        "es": [
                            "fatalismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fatalismo"
                        ],
                        "io": [
                            "fatalismo"
                        ],
                        "id": [
                            "kepasrahan"
                        ],
                        "it": [
                            "fatalismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "fatalisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "fatalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "fatalismo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fatalism"
                        ],
                        "sh": [
                            "fatalizam"
                        ],
                        "vo": [
                            "f\u00e4tim"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fatalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lot"
                        ],
                        "de": [
                            "Verh\u00e4ngnis"
                        ],
                        "en": [
                            "fatality",
                            "fate",
                            "ill fate",
                            "destiny"
                        ],
                        "es": [
                            "hado",
                            "destino"
                        ],
                        "eo": [
                            "fatalo"
                        ],
                        "fo": [
                            "lagna"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1\u03b9\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "fato"
                        ],
                        "it": [
                            "fatalit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "lot",
                            "noodlot"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0642\u062f\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pt": [
                            "fatalidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "fatalitate"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00f6de"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fatalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatidique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schicksalhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "fateful",
                            "fatidic"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03bf\u03b9\u03c1\u03b1\u03af\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "fatidico"
                        ],
                        "cs": [
                            "osudn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatidique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fatidiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatigant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "qui cause de la fatigue",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erm\u00fcdend",
                            "anstrengend",
                            "strapazi\u00f6s",
                            "beschwerlich"
                        ],
                        "en": [
                            "tiring"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0639\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "skuizhus",
                            "torrus"
                        ],
                        "es": [
                            "cansado",
                            "fatigante"
                        ],
                        "eo": [
                            "laciganta"
                        ],
                        "it": [
                            "faticoso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75b2\u308c\u308b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermoeiend"
                        ],
                        "cs": [
                            "unavujic\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatigant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fatigants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fatigante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fatigantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatigue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Sensation de faiblesse physique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "moegheid"
                        ],
                        "sq": [
                            "lodhje"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00fcdigkeit",
                            "Erm\u00fcdung"
                        ],
                        "en": [
                            "fatigue",
                            "weariness",
                            "tiredness"
                        ],
                        "br": [
                            "skuizhder",
                            "skuizhentez"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6thed",
                            "fatigue"
                        ],
                        "es": [
                            "cansancio",
                            "fatiga"
                        ],
                        "eo": [
                            "laceco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03cd\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7",
                            "\u03ba\u03cc\u03c0\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fatigo",
                            "fatigeso"
                        ],
                        "it": [
                            "stanchezza"
                        ],
                        "rw": [
                            "naniro"
                        ],
                        "mg": [
                            "vizaka"
                        ],
                        "nl": [
                            "vermoeienis",
                            "matheid",
                            "moeheid",
                            "vermoeidheid"
                        ],
                        "ro": [
                            "oboseal\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fanava"
                        ],
                        "wa": [
                            "n\u00e5jhist\u00e9",
                            "scrandixheure",
                            "hodance"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatigue": [
                    "Singulier"
                ],
                "fatigues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatigu\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manquant de repos.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00fcde"
                        ],
                        "en": [
                            "tired"
                        ],
                        "ang": [
                            "me\u00f0e"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062a\u0639\u0628"
                        ],
                        "eu": [
                            "nekatuta"
                        ],
                        "br": [
                            "skuizh"
                        ],
                        "ca": [
                            "cansat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75b2\u5026"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c\uace4\ud55c"
                        ],
                        "kw": [
                            "squyth"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6t"
                        ],
                        "es": [
                            "cansado",
                            "fatigado"
                        ],
                        "eo": [
                            "laca"
                        ],
                        "fo": [
                            "m\u00f3\u00f0ur",
                            "troyttur"
                        ],
                        "gd": [
                            "sg\u00ecth"
                        ],
                        "ga": [
                            "tuirseach"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10d0\u10e6\u10da\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c1\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00e1radt"
                        ],
                        "id": [
                            "lelah"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fereyttur"
                        ],
                        "it": [
                            "affaticato",
                            "stanco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u75b2\u308c\u305f"
                        ],
                        "ku": [
                            "west\u00eeya",
                            "betil\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "fessus"
                        ],
                        "gv": [
                            "skee"
                        ],
                        "nl": [
                            "moe"
                        ],
                        "pl": [
                            "zm\u0119czony"
                        ],
                        "pt": [
                            "cansado",
                            "fatigado"
                        ],
                        "ro": [
                            "obosit"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043b\u044b\u0439",
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u043b\u0451\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0443\u043c\u043e\u0440\u0430\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "unaven\u00fd"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6tt"
                        ],
                        "cs": [
                            "unaven\u00fd",
                            "unaven\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "yorgun"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u1ec7t"
                        ],
                        "wa": [
                            "n\u00e5jhi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatigu\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fatigu\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fatigu\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fatigu\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatiguer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verdrie\u00dfen",
                            "entkr\u00e4ften",
                            "verweichlichen",
                            "erm\u00fcden"
                        ],
                        "en": [
                            "bore",
                            "tire",
                            "weary"
                        ],
                        "eu": [
                            "unatu"
                        ],
                        "br": [
                            "fatika\u00f1",
                            "skuizha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "cansar",
                            "avorrir",
                            "enfastidir",
                            "enfastijar"
                        ],
                        "hr": [
                            "umoriti"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "fastidiar",
                            "cansar",
                            "cargar",
                            "hartar"
                        ],
                        "eo": [
                            "tedi",
                            "senfortigi",
                            "lacigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "troytta",
                            "m\u00f8\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4sytt\u00e4\u00e4",
                            "ik\u00e4vystyy\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c5\u03c1\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "tedar"
                        ],
                        "it": [
                            "annoiare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0448\u0430\u0440\u0448\u0430\u0442\u0443",
                            "\u0448\u0430\u0440\u0448\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "ergeren",
                            "tegenstaan",
                            "vermoeien",
                            "vervelen",
                            "ontkrachten"
                        ],
                        "oc": [
                            "cansar",
                            "fatigar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zm\u0119czy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborrecer",
                            "enfadar",
                            "entediar",
                            "cansar",
                            "ma\u00e7ar",
                            "cacetear"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0443\u0442\u043e\u043c\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "unavova\u0165",
                            "unavi\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00f6tta",
                            "uttr\u00f6tta"
                        ],
                        "cs": [
                            "unavovat",
                            "unavit"
                        ],
                        "wa": [
                            "n\u00e5jhi",
                            "scrandi",
                            "hoder"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fatras": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Amas confus\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wust",
                            "Plunder",
                            "Kram",
                            "Allerlei",
                            "Durcheinander"
                        ],
                        "en": [
                            "mess",
                            "junk",
                            "mell",
                            "hodgepodge"
                        ],
                        "eo": [
                            "a\u0109a\u0135aro"
                        ],
                        "io": [
                            "pelmelo"
                        ],
                        "it": [
                            "ammasso",
                            "accozzaglia",
                            "farragine",
                            "guazzabuglio",
                            "mucchio"
                        ],
                        "nl": [
                            "zootje",
                            "rotzooi",
                            "troep",
                            "zooi",
                            "klerezooi",
                            "samenraapsel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fatr\u00e0s",
                            "molon\u00e0s"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fatuit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "\u00dcberheblichkeit",
                            "Selbstgef\u00e4lligkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "fatuity"
                        ],
                        "ca": [
                            "fatu\u00eftat"
                        ],
                        "nl": [
                            "verwaandheid",
                            "pretentie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fatuidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatuit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fatuit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fatwa": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fatwa"
                        ],
                        "en": [
                            "fatwa"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u062a\u0648\u0649"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u04d9\u0442\u0443\u0430"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0432\u0430",
                            "\u0444\u0430\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fatwa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fatwa": [
                    "Singulier"
                ],
                "fatwas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faubourg": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "suburb"
                        ],
                        "br": [
                            "k\u00ear"
                        ],
                        "ca": [
                            "suburbi"
                        ],
                        "es": [
                            "arrabal"
                        ],
                        "eo": [
                            "anta\u016durbo"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00fclv\u00e1ros"
                        ],
                        "la": [
                            "suburbium",
                            "proastium"
                        ],
                        "nl": [
                            "buitenwijk"
                        ],
                        "oc": [
                            "borg"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edm\u011bst\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faubourg": [
                    "Singulier"
                ],
                "faubourgs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faucher": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Couper \u00e0 la faux ou \u00e0 la machine.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "m\u00e4hen",
                            "abm\u00e4hen",
                            "sensen"
                        ],
                        "en": [
                            "cut",
                            "mow",
                            "reap",
                            "scythe"
                        ],
                        "br": [
                            "ha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "falcejar"
                        ],
                        "da": [
                            "sl\u00e5"
                        ],
                        "es": [
                            "segar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fal\u0109i"
                        ],
                        "fo": [
                            "skera",
                            "sl\u00e1a"
                        ],
                        "fi": [
                            "niitt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "falchar"
                        ],
                        "it": [
                            "falciare"
                        ],
                        "nl": [
                            "maaien",
                            "neerhalen",
                            "wegrukken",
                            "jatten"
                        ],
                        "oc": [
                            "dalhar",
                            "segar"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ceifar",
                            "foi\u00e7ar",
                            "ro\u00e7ar",
                            "segar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0438\u0447\u044c",
                            "\u043a\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "pokositi"
                        ],
                        "sv": [
                            "meja"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosit"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5tch\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faucheur": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "reaper"
                        ],
                        "eu": [
                            "dailari"
                        ],
                        "br": [
                            "her"
                        ],
                        "ca": [
                            "segador"
                        ],
                        "es": [
                            "segador"
                        ],
                        "ia": [
                            "falcator"
                        ],
                        "it": [
                            "falciatore"
                        ],
                        "pt": [
                            "ceifeiro"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017enec"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5tcheu",
                            "soyeu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faucheur": [
                    "Singulier"
                ],
                "faucheurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faucheux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Weberknecht"
                        ],
                        "en": [
                            "harvestman",
                            "daddy longlegs"
                        ],
                        "br": [
                            "kemener"
                        ],
                        "co": [
                            "ranciulone"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5tcheu",
                            "f\u00e5tcheuse",
                            "muzureu",
                            "bierdj\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faucille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "outil",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "drap\u00ebr"
                        ],
                        "de": [
                            "Sichel"
                        ],
                        "en": [
                            "sickle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0646\u062c\u0644"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0574\u0561\u0576\u0563\u0561\u0572"
                        ],
                        "az": [
                            "oraq"
                        ],
                        "eu": [
                            "igitai"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f"
                        ],
                        "br": [
                            "falz"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u044a\u0440\u043f"
                        ],
                        "ca": [
                            "fal\u00e7"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9570\u5200",
                            "\u9570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub0ab"
                        ],
                        "co": [
                            "falcia",
                            "falcione",
                            "missaghja"
                        ],
                        "hr": [
                            "srp"
                        ],
                        "da": [
                            "segl"
                        ],
                        "es": [
                            "hoz"
                        ],
                        "eo": [
                            "fal\u0109ileto"
                        ],
                        "et": [
                            "sirp"
                        ],
                        "fi": [
                            "sirppi"
                        ],
                        "frp": [
                            "volan"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e3\u10e0\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03c1\u03b5\u03c0\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d2\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "sarl\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "arit",
                            "sabit"
                        ],
                        "is": [
                            "sig\u00f0"
                        ],
                        "it": [
                            "falcetto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u938c"
                        ],
                        "kab": [
                            "\u2d30\u2d4e\u2d33\u2d54"
                        ],
                        "lv": [
                            "sirpis"
                        ],
                        "lt": [
                            "pjautuvas"
                        ],
                        "lb": [
                            "S\u00e9chel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0440\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "sikkel",
                            "zichel",
                            "zicht"
                        ],
                        "no": [
                            "sigd"
                        ],
                        "oc": [
                            "fau\u00e7",
                            "volam"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0627\u0633"
                        ],
                        "pl": [
                            "sierp"
                        ],
                        "pt": [
                            "foice"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0440\u043f"
                        ],
                        "sk": [
                            "srp",
                            "kosak"
                        ],
                        "sl": [
                            "srp"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4ra"
                        ],
                        "cs": [
                            "srp"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e27"
                        ],
                        "tr": [
                            "orak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0435\u0440\u043f"
                        ],
                        "vi": [
                            "li\u1ec1m"
                        ],
                        "vo": [
                            "fod\u00fcl"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5ceye",
                            "seye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faucille": [
                    "Singulier"
                ],
                "faucilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faucon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Oiseau du genre Falco",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Falco"
                        ],
                        "af": [
                            "valk"
                        ],
                        "sq": [
                            "petriti"
                        ],
                        "de": [
                            "Falke"
                        ],
                        "en": [
                            "falcon"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0642\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0561\u0566\u0565"
                        ],
                        "nds": [
                            "Falk"
                        ],
                        "eu": [
                            "belatz handi"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0430\u043f\u0441\u0430\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "sokol"
                        ],
                        "br": [
                            "hun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "falc\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7375\u9df9",
                            "\u730e\u9e70"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub9e4",
                            "\uc1a1\uace8\ub9e4"
                        ],
                        "co": [
                            "falcu"
                        ],
                        "hr": [
                            "sokol"
                        ],
                        "da": [
                            "falk"
                        ],
                        "es": [
                            "halc\u00f3n",
                            "alcot\u00e1n"
                        ],
                        "eo": [
                            "falko"
                        ],
                        "et": [
                            "pistrik"
                        ],
                        "fo": [
                            "falkur",
                            "smyril"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalohaukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "falk"
                        ],
                        "gd": [
                            "seabhag"
                        ],
                        "ga": [
                            "fabhc\u00fan"
                        ],
                        "gl": [
                            "falc\u00f3n"
                        ],
                        "cy": [
                            "hebog"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03ac\u03ba\u03b9",
                            "\u03b3\u03b5\u03c1\u03b1\u03ba\u03af\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "shaho"
                        ],
                        "hsb": [
                            "soko\u0142"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "s\u00f3lyom"
                        ],
                        "io": [
                            "falkono"
                        ],
                        "ia": [
                            "falcon"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146d\u14a1\u1490\u1555\u1483",
                            "\u1473\u152b\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e1lki",
                            "haukur",
                            "valur"
                        ],
                        "it": [
                            "falco",
                            "falcone"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30cf\u30e4\u30d6\u30b5"
                        ],
                        "ku": [
                            "atemce",
                            "baz"
                        ],
                        "la": [
                            "falco"
                        ],
                        "lv": [
                            "lielais piek\u016bns"
                        ],
                        "lt": [
                            "sakalas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "mt": [
                            "bies"
                        ],
                        "nl": [
                            "valk"
                        ],
                        "no": [
                            "falk",
                            "hauk"
                        ],
                        "oc": [
                            "moisset"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0627\u0647\u06cc\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "sok\u00f3\u0142"
                        ],
                        "pt": [
                            "falc\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219oim"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "sokol"
                        ],
                        "sl": [
                            "sokol"
                        ],
                        "so": [
                            "dafo",
                            "dhuuryo",
                            "huf"
                        ],
                        "sv": [
                            "falk"
                        ],
                        "cs": [
                            "sokol"
                        ],
                        "tr": [
                            "do\u011fan",
                            "g\u00f6kdo\u011fan",
                            "\u015fahin"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u0456\u043b",
                            "\u0441\u0430\u043f\u0441\u0430\u043d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partisan de l\u2019agression",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "hawk"
                        ],
                        "it": [
                            "falco"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30bf\u30ab\u6d3e"
                        ],
                        "nl": [
                            "havik"
                        ],
                        "pl": [
                            "jastrz\u0105b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0442\u0440\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "jastreb"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faucon": [
                    "Singulier"
                ],
                "faucons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fauconnerie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beizjagd"
                        ],
                        "en": [
                            "falconry"
                        ],
                        "ca": [
                            "falconeria"
                        ],
                        "es": [
                            "halconer\u00eda",
                            "cetrer\u00eda"
                        ],
                        "eo": [
                            "falkado"
                        ],
                        "io": [
                            "falkonerio"
                        ],
                        "it": [
                            "falconeria"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0441\u0431\u0435\u0433\u0456\u043b\u0456\u043a",
                            "\u0441\u0430\u044f\u0442\u0448\u044b\u043b\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "valkerij"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u043e\u043a\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430\u044f \u043e\u0445\u043e\u0442\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauconnerie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauconneries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fauconnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "falconer",
                            "hawker"
                        ],
                        "es": [
                            "halconero",
                            "cetrero"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2 \u03c0\u03bf\u03c5 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03cd\u03b5\u03b9 \u03b3\u03b5\u03c1\u03ac\u03ba\u03b9\u03b1 \u03b3\u03b9\u03b1 \u03ba\u03c5\u03bd\u03ae\u03b3\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "falconiere"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0441\u0431\u0435\u0433\u0456"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u0219oimar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauconnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauconniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faufiler": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Introduire, glisser subrepticement.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "durchschl\u00e4ngeln"
                        ],
                        "en": [
                            "worm",
                            "sneak",
                            "sneak in"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0644\u0644"
                        ],
                        "oc": [
                            "engulhar",
                            "enfonilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "furi\u0219a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Couture) Coudre \u00e0 longs points, en attendant qu\u2019on fasse la couture d\u00e9finitive.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tack",
                            "baste"
                        ],
                        "co": [
                            "imbast\u00e0",
                            "infilz\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "hilvanar",
                            "bastear"
                        ],
                        "oc": [
                            "filbastar"
                        ],
                        "pl": [
                            "fastrygowa\u0107"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Pronominal) Se glisser en louvoyant comme un serpent.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "weave in and out",
                            "s way through",
                            "squeeze in",
                            "sneak in"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0633\u0644\u0644"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dteliri"
                        ],
                        "oc": [
                            "engulhar",
                            "enfonilhar"
                        ],
                        "ro": [
                            "se furi\u0219a"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faune": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "G\u00e9nie des champs et des bois\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faun"
                        ],
                        "en": [
                            "faun"
                        ],
                        "es": [
                            "fauno"
                        ],
                        "eo": [
                            "fa\u016dno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03cd\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "nl": [
                            "faun"
                        ],
                        "oc": [
                            "faune"
                        ],
                        "cs": [
                            "faun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faune": [
                    "Singulier"
                ],
                "faunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ensemble des animaux\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fauna",
                            "Tierwelt"
                        ],
                        "en": [
                            "fauna",
                            "animal life"
                        ],
                        "es": [
                            "fauna"
                        ],
                        "eo": [
                            "bestaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03bd\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "animalaro"
                        ],
                        "it": [
                            "fauna"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fauna",
                            "D\u00e9ierewelt"
                        ],
                        "nl": [
                            "fauna"
                        ],
                        "sv": [
                            "fauna"
                        ],
                        "cs": [
                            "fauna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faune": [
                    "Singulier"
                ],
                "faunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Insecte\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Neohipparchia statilinus"
                        ],
                        "de": [
                            "Eisenfarbiger Samtfalter"
                        ],
                        "en": [
                            "tree grayling"
                        ],
                        "es": [
                            "satiro moreno"
                        ],
                        "nl": [
                            "kleine heivlinder"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faune": [
                    "Singulier"
                ],
                "faunes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faussaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui fait un faux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4lscher"
                        ],
                        "en": [
                            "forger"
                        ],
                        "eu": [
                            "faltsutzaile"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc704\uc870\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "forfalsker"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4rent\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "hamis\u00edt\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "pemalsu"
                        ],
                        "it": [
                            "falsario",
                            "falsaria"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervalser"
                        ],
                        "oc": [
                            "falsari"
                        ],
                        "pl": [
                            "fa\u0142szerz"
                        ],
                        "pt": [
                            "falsificador",
                            "falsificadora",
                            "fals\u00e1rio"
                        ],
                        "cs": [
                            "pad\u011blatel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faussaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "faussaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fausse-couche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "aborti"
                        ],
                        "de": [
                            "Fehlgeburt"
                        ],
                        "en": [
                            "miscarriage"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u4ea7"
                        ],
                        "da": [
                            "spontan abort"
                        ],
                        "es": [
                            "aborto espont\u00e1neo"
                        ],
                        "fi": [
                            "keskenmeno"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c0\u03bf\u03b2\u03bf\u03bb\u03ae"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05e4\u05dc\u05d4 \u05d8\u05d1\u05e2\u05d9\u05ea"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0935"
                        ],
                        "it": [
                            "aborto spontaneo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d41\u7523"
                        ],
                        "lt": [
                            "persileidimas"
                        ],
                        "nl": [
                            "miskraam"
                        ],
                        "pl": [
                            "poronienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "aborto espont\u00e2neo"
                        ],
                        "sv": [
                            "missfall"
                        ],
                        "cs": [
                            "potrat"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u01b0 thai"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fausse-couche": [
                    "Singulier"
                ],
                "fausses-couches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faussement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "falsely"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0637\u0626\u0627"
                        ],
                        "es": [
                            "falsamente"
                        ],
                        "it": [
                            "falsamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "falsamen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fausser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Rendre faux, d\u00e9former la r\u00e9alit\u00e9, la v\u00e9rit\u00e9 ou l'exactitude de quelque chose. (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00e4lschen",
                            "falsch sein"
                        ],
                        "en": [
                            "falsify",
                            "fake",
                            "forge",
                            "counterfeit"
                        ],
                        "br": [
                            "kamma\u00f1",
                            "kammi\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "falsejar",
                            "falsificar"
                        ],
                        "es": [
                            "falsear",
                            "falsificar"
                        ],
                        "eo": [
                            "falsi"
                        ],
                        "fo": [
                            "falsa",
                            "falska"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4rent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "io": [
                            "alterar",
                            "falsigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervalsen"
                        ],
                        "pt": [
                            "adulterar",
                            "deturpar",
                            "falsear",
                            "falsificar"
                        ],
                        "ro": [
                            "falsifica"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fausset\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00e4uschung"
                        ],
                        "es": [
                            "falsedad"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4ryys",
                            "virheellisyys"
                        ],
                        "it": [
                            "falsit\u00e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "falsidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fausset\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fausset\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faustien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "faustisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Faustian"
                        ],
                        "fi": [
                            "faustilainen"
                        ],
                        "it": [
                            "faustiano"
                        ],
                        "pt": [
                            "faustiano",
                            "faustino"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faustien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "faustiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "faustienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "faustiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "faute": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Manquement plus ou moins grave \u00e0 un devoir, \u00e0 une loi, \u00e0 une r\u00e8gle, \u00e0 un usage, \u00e0 une convenance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fehltritt",
                            "Vergehen",
                            "Versto\u00df",
                            "Fehler"
                        ],
                        "en": [
                            "mistake"
                        ],
                        "eu": [
                            "hoben",
                            "estakuru"
                        ],
                        "br": [
                            "mank"
                        ],
                        "hr": [
                            "pogre\u0161ka",
                            "krivnja"
                        ],
                        "da": [
                            "fejl",
                            "fejltagelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "eraro"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u0142\u0105d",
                            "pomy\u0142ka"
                        ],
                        "ro": [
                            "gre\u0219eal\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fel",
                            "skuld"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schuld"
                        ],
                        "en": [
                            "mistake"
                        ],
                        "ca": [
                            "culpa",
                            "falta"
                        ],
                        "hr": [
                            "grijeh",
                            "krivnja",
                            "krivica",
                            "nije uzalud da smo ti naputavali"
                        ],
                        "es": [
                            "falta",
                            "culpa",
                            "yerro"
                        ],
                        "io": [
                            "kulpo"
                        ],
                        "id": [
                            "keliru",
                            "kekeliruan",
                            "salah",
                            "kesalahan"
                        ],
                        "it": [
                            "colpa"
                        ],
                        "oc": [
                            "fauta",
                            "deca",
                            "p\u00e8ca",
                            "culpa",
                            "colpa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430",
                            "\u0432\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "chyba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faute": [
                    "Singulier"
                ],
                "fautes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fauter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "commettre une erreur, une faute",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irren"
                        ],
                        "en": [
                            "make a mistake"
                        ],
                        "es": [
                            "equivocar"
                        ],
                        "la": [
                            "fallo",
                            "erro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "chybovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fauteuil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Si\u00e8ge",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leunstoel"
                        ],
                        "sq": [
                            "kolltuk"
                        ],
                        "de": [
                            "Fauteuil",
                            "Sessel",
                            "Lehnstuhl"
                        ],
                        "en": [
                            "armchair",
                            "chair",
                            "easy chair"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u064a\u0643\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "butaca",
                            "cadirot"
                        ],
                        "hr": [
                            "fotelja"
                        ],
                        "da": [
                            "armstol",
                            "l\u00e6nestol"
                        ],
                        "es": [
                            "sill\u00f3n",
                            "butaca"
                        ],
                        "eo": [
                            "brakse\u011do",
                            "apogse\u011do",
                            "fotelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nojatuoli"
                        ],
                        "fy": [
                            "briedstoel",
                            "earmstoel",
                            "pakestoel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03b8\u03c1\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fotel"
                        ],
                        "io": [
                            "fotelo"
                        ],
                        "it": [
                            "poltrona"
                        ],
                        "nl": [
                            "fauteuil"
                        ],
                        "no": [
                            "lenestol"
                        ],
                        "oc": [
                            "cadier\u00e0s",
                            "cadieral",
                            "fautu\u00e8lh"
                        ],
                        "pt": [
                            "poltrona"
                        ],
                        "ro": [
                            "jil\u021b",
                            "fotoliu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "kreslo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5t\u00f6lj",
                            "l\u00e4nstol"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159eslo",
                            "leno\u0161ka",
                            "fotel"
                        ],
                        "tr": [
                            "koltuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauteuil": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauteuils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fauve": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ocre, roux, jaun\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tawny",
                            "tan"
                        ],
                        "ca": [
                            "falb"
                        ],
                        "es": [
                            "leonado"
                        ],
                        "eo": [
                            "helflavfela"
                        ],
                        "io": [
                            "falva"
                        ],
                        "it": [
                            "falbo"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142owy"
                        ],
                        "cs": [
                            "plav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauve": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ochre",
                            "fawn",
                            "tan",
                            "wildcat",
                            "big cat",
                            "wild animal"
                        ],
                        "es": [
                            "fiera",
                            "leonado"
                        ],
                        "eo": [
                            "sova\u011dbesto"
                        ],
                        "io": [
                            "falva"
                        ],
                        "no": [
                            "villdyr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauve": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fauvette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Sylvia"
                        ],
                        "de": [
                            "Grasm\u00fccke"
                        ],
                        "en": [
                            "warbler"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "tallarol"
                        ],
                        "es": [
                            "curruca"
                        ],
                        "eo": [
                            "silvio"
                        ],
                        "it": [
                            "capinera"
                        ],
                        "nl": [
                            "grasmus"
                        ],
                        "oc": [
                            "faubeta"
                        ],
                        "pl": [
                            "pieg\u017ca"
                        ],
                        "ro": [
                            "silvie"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u011bnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauvette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauvettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas conforme \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "false",
                            "untrue",
                            "wrong",
                            "erroneous",
                            "mistaken",
                            "fake"
                        ],
                        "eu": [
                            "faltsua"
                        ],
                        "ca": [
                            "fals"
                        ],
                        "co": [
                            "falzu"
                        ],
                        "da": [
                            "falsk",
                            "usand",
                            "forkert"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10e0\u10e3",
                            "\u10d0\u10e0\u10d0\u10e1\u10ec\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1l"
                        ],
                        "la": [
                            "falsus"
                        ],
                        "lb": [
                            "falsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "vals"
                        ],
                        "no": [
                            "falsk",
                            "falsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "fa\u0142szywy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "yanl\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u2019un r\u00e9sultat visuel qui s\u2019\u00e9carte du naturel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "false",
                            "wrong",
                            "untrue"
                        ],
                        "lb": [
                            "falsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunstmatig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui manque d\u2019exactitude, de justesse, de rectitude",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "wrong",
                            "mistaken",
                            "bad",
                            "poor",
                            "untrue"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "lb": [
                            "falsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "krom"
                        ],
                        "pt": [
                            "errado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui ne r\u00e9pond pas \u00e0 son nom, \u00e0 sa nature pr\u00e9sum\u00e9e, \u00e0 son apparence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "false",
                            "fake",
                            "untrue",
                            "counterfeit"
                        ],
                        "id": [
                            "semu"
                        ],
                        "lb": [
                            "falsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorgewend"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "ca": [
                            "fals"
                        ],
                        "es": [
                            "falso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvera"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03bd\u03b8\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "falsa"
                        ],
                        "id": [
                            "salah"
                        ],
                        "it": [
                            "falso",
                            "fasullo",
                            "fallace",
                            "fittizio"
                        ],
                        "oc": [
                            "fals"
                        ],
                        "ro": [
                            "fals"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043b\u044c\u0448\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fausse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fausses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Logique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "false"
                        ],
                        "ca": [
                            "fals"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc9d3"
                        ],
                        "es": [
                            "falso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u507d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kos\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sense"
                        ],
                        "en": [
                            "scythe"
                        ],
                        "eu": [
                            "sega"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "dalla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9570\u5200"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud070\ub0ab"
                        ],
                        "co": [
                            "furlana"
                        ],
                        "da": [
                            "le"
                        ],
                        "es": [
                            "guada\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "fal\u0109ilo"
                        ],
                        "et": [
                            "vikat"
                        ],
                        "fi": [
                            "viikate"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e8\u05de\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kasza"
                        ],
                        "io": [
                            "falchilo"
                        ],
                        "it": [
                            "falce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u938c"
                        ],
                        "lb": [
                            "S\u00e9issel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeis"
                        ],
                        "no": [
                            "lj\u00e5",
                            "lj\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "dalha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0647\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gadanha"
                        ],
                        "ro": [
                            "coas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "lie"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosa"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e27"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0\u1ee1i h\u00e1i"
                        ],
                        "vo": [
                            "fod"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faux-cotonnier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Baccharis halimifolia",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kreuzstrauch"
                        ],
                        "en": [
                            "saltbush",
                            "sea myrtle",
                            "groundsel bush"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0532\u0561\u056f\u056d\u0561\u0580\u056b\u057d \u056f\u0561\u0580\u0561\u057a\u0561\u057f\u0565\u0580\u0587"
                        ],
                        "ast": [
                            "chilca"
                        ],
                        "es": [
                            "chilca"
                        ],
                        "hu": [
                            "Tengerparti sepr\u0171cserje"
                        ],
                        "nl": [
                            "struikaster"
                        ],
                        "cs": [
                            "Pom\u00ed\u0161enka nepitolist\u00e1"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faux-cotonnier": [
                    "Singulier"
                ],
                "faux-cotonniers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faux-fruit": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Scheinfrucht"
                        ],
                        "en": [
                            "accessory fruit",
                            "false fruit",
                            "spurious fruit",
                            "pseudocarp",
                            "pseudofruit"
                        ],
                        "es": [
                            "pseudofruto"
                        ],
                        "fi": [
                            "ep\u00e4hedelm\u00e4"
                        ],
                        "nl": [
                            "schijnvrucht"
                        ],
                        "pt": [
                            "pseudofruto"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faux-fruit": [
                    "Singulier"
                ],
                "faux-fruits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faux-fuyant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausflucht",
                            "Ausrede",
                            "Flause",
                            "Behelf"
                        ],
                        "en": [
                            "resort"
                        ],
                        "da": [
                            "udflugt"
                        ],
                        "eo": [
                            "elturni\u011do"
                        ],
                        "nl": [
                            "draaierij",
                            "smoesje",
                            "smoes",
                            "toevlucht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faux-fuyant": [
                    "Singulier"
                ],
                "faux-fuyants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faux-monnayeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "counterfeiter"
                        ],
                        "ca": [
                            "falsificador de monedes"
                        ],
                        "eo": [
                            "monfalsisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "rahanv\u00e4\u00e4rent\u00e4j\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b1\u03c7\u03b1\u03c1\u03ac\u03ba\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "contraffattore"
                        ],
                        "la": [
                            "paracharactes"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faux-monnayeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "faux-monnayeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faux-nez": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Identit\u00e9 sur internet",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sockenpuppe"
                        ],
                        "en": [
                            "sock puppet"
                        ],
                        "es": [
                            "usuario t\u00edtere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u81ea\u4f5c\u81ea\u6f14",
                            "\u81ea\u6f14"
                        ],
                        "nl": [
                            "sokpop"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "faux-palais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Retainer",
                            "Zahnspange"
                        ],
                        "en": [
                            "retainer"
                        ],
                        "es": [
                            "retenedor"
                        ],
                        "nl": [
                            "retentiebeugel"
                        ],
                        "pl": [
                            "aparat ortodontyczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "aparelho"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ]
}