{
    "fauter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "commettre une erreur, une faute",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "irren"
                        ],
                        "en": [
                            "make a mistake"
                        ],
                        "es": [
                            "equivocar"
                        ],
                        "la": [
                            "fallo",
                            "erro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0448\u0438\u0431\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f"
                        ],
                        "cs": [
                            "chybovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fauteuil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Si\u00e8ge",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "leunstoel"
                        ],
                        "sq": [
                            "kolltuk"
                        ],
                        "de": [
                            "Fauteuil",
                            "Sessel",
                            "Lehnstuhl"
                        ],
                        "en": [
                            "armchair",
                            "chair",
                            "easy chair"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0631\u064a\u0643\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "butaca",
                            "cadirot"
                        ],
                        "hr": [
                            "fotelja"
                        ],
                        "da": [
                            "armstol",
                            "l\u00e6nestol"
                        ],
                        "es": [
                            "sill\u00f3n",
                            "butaca"
                        ],
                        "eo": [
                            "brakse\u011do",
                            "apogse\u011do",
                            "fotelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "nojatuoli"
                        ],
                        "fy": [
                            "briedstoel",
                            "earmstoel",
                            "pakestoel"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03bb\u03c5\u03b8\u03c1\u03cc\u03bd\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "fotel"
                        ],
                        "io": [
                            "fotelo"
                        ],
                        "it": [
                            "poltrona"
                        ],
                        "nl": [
                            "fauteuil"
                        ],
                        "no": [
                            "lenestol"
                        ],
                        "oc": [
                            "cadier\u00e0s",
                            "cadieral",
                            "fautu\u00e8lh"
                        ],
                        "pt": [
                            "poltrona"
                        ],
                        "ro": [
                            "jil\u021b",
                            "fotoliu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0435\u0441\u043b\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "kreslo"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e5t\u00f6lj",
                            "l\u00e4nstol"
                        ],
                        "cs": [
                            "k\u0159eslo",
                            "leno\u0161ka",
                            "fotel"
                        ],
                        "tr": [
                            "koltuk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauteuil": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauteuils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fauve": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ocre, roux, jaun\u00e2tre",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tawny",
                            "tan"
                        ],
                        "ca": [
                            "falb"
                        ],
                        "es": [
                            "leonado"
                        ],
                        "eo": [
                            "helflavfela"
                        ],
                        "io": [
                            "falva"
                        ],
                        "it": [
                            "falbo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauve": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "ochre",
                            "fawn",
                            "tan",
                            "wildcat",
                            "big cat",
                            "wild animal"
                        ],
                        "es": [
                            "fiera",
                            "leonado"
                        ],
                        "eo": [
                            "sova\u011dbesto"
                        ],
                        "io": [
                            "falva"
                        ],
                        "no": [
                            "villdyr"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fauve": [
                    "Singulier"
                ],
                "fauves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui n\u2019est pas conforme \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "false",
                            "untrue",
                            "wrong",
                            "erroneous",
                            "mistaken",
                            "fake"
                        ],
                        "eu": [
                            "faltsua"
                        ],
                        "ca": [
                            "fals"
                        ],
                        "co": [
                            "falzu"
                        ],
                        "da": [
                            "falsk",
                            "usand",
                            "forkert"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10e0\u10e3",
                            "\u10d0\u10e0\u10d0\u10e1\u10ec\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1l"
                        ],
                        "la": [
                            "falsus"
                        ],
                        "lb": [
                            "falsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "vals"
                        ],
                        "no": [
                            "falsk",
                            "falsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "fa\u0142szywy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "yanl\u0131\u015f"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u2019un r\u00e9sultat visuel qui s\u2019\u00e9carte du naturel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "false",
                            "wrong",
                            "untrue"
                        ],
                        "lb": [
                            "falsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "kunstmatig"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u043d\u0438\u043c\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui manque d\u2019exactitude, de justesse, de rectitude",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "wrong",
                            "mistaken",
                            "bad",
                            "poor",
                            "untrue"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "lb": [
                            "falsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "krom"
                        ],
                        "pt": [
                            "errado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui ne r\u00e9pond pas \u00e0 son nom, \u00e0 sa nature pr\u00e9sum\u00e9e, \u00e0 son apparence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "false",
                            "fake",
                            "untrue",
                            "counterfeit"
                        ],
                        "id": [
                            "semu"
                        ],
                        "lb": [
                            "falsch"
                        ],
                        "nl": [
                            "voorgewend"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "ca": [
                            "fals"
                        ],
                        "es": [
                            "falso"
                        ],
                        "eo": [
                            "malvera"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4r\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03bd\u03b8\u03b1\u03c3\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "falsa"
                        ],
                        "id": [
                            "salah"
                        ],
                        "it": [
                            "falso",
                            "fasullo",
                            "fallace",
                            "fittizio"
                        ],
                        "oc": [
                            "fals"
                        ],
                        "ro": [
                            "fals"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u043b\u044c\u0448\u0438\u0432\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fausse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fausses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Logique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falsch"
                        ],
                        "en": [
                            "false"
                        ],
                        "ca": [
                            "fals"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac70\uc9d3"
                        ],
                        "es": [
                            "falso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u507d"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "kos\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Sense"
                        ],
                        "en": [
                            "scythe"
                        ],
                        "eu": [
                            "sega"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "ca": [
                            "dalla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9570\u5200"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud070\ub0ab"
                        ],
                        "co": [
                            "furlana"
                        ],
                        "da": [
                            "le"
                        ],
                        "es": [
                            "guada\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "fal\u0109ilo"
                        ],
                        "et": [
                            "vikat"
                        ],
                        "fi": [
                            "viikate"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e8\u05de\u05e9"
                        ],
                        "hu": [
                            "kasza"
                        ],
                        "io": [
                            "falchilo"
                        ],
                        "it": [
                            "falce"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5927\u938c"
                        ],
                        "lb": [
                            "S\u00e9issel"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "zeis"
                        ],
                        "no": [
                            "lj\u00e5",
                            "lj\u00e5"
                        ],
                        "oc": [
                            "dalha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u0647\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "kosa"
                        ],
                        "pt": [
                            "gadanha"
                        ],
                        "ro": [
                            "coas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0441\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "lie"
                        ],
                        "cs": [
                            "kosa"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e22\u0e27"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u01b0\u1ee1i h\u00e1i"
                        ],
                        "vo": [
                            "fod"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "favori": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geliefkoosd"
                        ],
                        "en": [
                            "favourite",
                            "favorite",
                            "favored",
                            "prefered"
                        ],
                        "es": [
                            "favorito"
                        ],
                        "eo": [
                            "preferata",
                            "favorata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "preferata",
                            "vangobarbo"
                        ],
                        "it": [
                            "favorito"
                        ],
                        "nl": [
                            "geliefkoosd",
                            "uitverkoren",
                            "geprefereerd",
                            "favoriet"
                        ],
                        "pt": [
                            "favorito"
                        ],
                        "sv": [
                            "gunstlig",
                            "favorit"
                        ],
                        "cs": [
                            "obl\u00edben\u00fd",
                            "nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "favori": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "favoris": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "favorite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "favorites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "favoris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Backenbart",
                            "Koteletten"
                        ],
                        "en": [
                            "whiskers",
                            "whiskers",
                            "sideburns"
                        ],
                        "eo": [
                            "vangharoj"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0443\u043b\u0443\u0444\u0438"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0435\u043d\u0431\u0430\u0440\u0434\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fax"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e7\u05e1"
                        ],
                        "it": [
                            "fax"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "fax"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e8ces": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aa"
                        ],
                        "en": [
                            "feces"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0626\u0637",
                            "\u0628\u0631\u0627\u0632"
                        ],
                        "br": [
                            "fank"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6ces",
                            "f\u00e6kalier"
                        ],
                        "es": [
                            "heces"
                        ],
                        "pt": [
                            "fezes"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u0438\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9cule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "starch"
                        ],
                        "da": [
                            "stivelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "fekulo"
                        ],
                        "io": [
                            "fekulo"
                        ],
                        "it": [
                            "fecola"
                        ],
                        "nl": [
                            "zetmeel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fecula"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9cula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9cule": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9cules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9d\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration d\u2019\u00c9tats ou \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration de plusieurs soci\u00e9t\u00e9s visant un but commun.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "federal"
                        ],
                        "es": [
                            "federal"
                        ],
                        "eo": [
                            "federacia"
                        ],
                        "fi": [
                            "federaalinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "federale"
                        ],
                        "pt": [
                            "federal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "feder\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "feder\u00e1ln\u00ed",
                            "spolkov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9d\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9d\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9d\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9d\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre imaginaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fee"
                        ],
                        "de": [
                            "Fee"
                        ],
                        "en": [
                            "fairy",
                            "fay",
                            "fae"
                        ],
                        "ast": [
                            "fada"
                        ],
                        "az": [
                            "p\u0259ri"
                        ],
                        "eu": [
                            "maitagarri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0435\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "boudig"
                        ],
                        "ca": [
                            "fada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed9\u5973"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\uc815"
                        ],
                        "da": [
                            "fe",
                            "alf"
                        ],
                        "es": [
                            "hada"
                        ],
                        "eo": [
                            "feino"
                        ],
                        "fi": [
                            "keiju"
                        ],
                        "ga": [
                            "si\u00f3g"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c1\u03ac\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fcnd\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "feo"
                        ],
                        "id": [
                            "peri"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1lfur"
                        ],
                        "it": [
                            "fata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5996\u7cbe",
                            "\u30d5\u30a7\u30a2\u30ea\u30fc",
                            "\u4ed9\u5973"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "fee"
                        ],
                        "no": [
                            "fe"
                        ],
                        "oc": [
                            "fada"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3\u017cka",
                            "wi\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "fada"
                        ],
                        "ro": [
                            "z\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fe",
                            "\u00e4lva"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edla"
                        ],
                        "tr": [
                            "peri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feedback": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feedback"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0631\u0627\u062c\u0639\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "feedback"
                        ],
                        "id": [
                            "umpan balik"
                        ],
                        "nl": [
                            "feedback"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0434\u0431\u0435\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "ritripaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feedback": [
                    "Singulier"
                ],
                "feedbacks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9erie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4rchenland",
                            "Feenland"
                        ],
                        "en": [
                            "fairyland"
                        ],
                        "ca": [
                            "enc\u00eds",
                            "m\u00e0gia",
                            "m\u00f3n de les fades",
                            "com\u00e8dia fant\u00e0stica"
                        ],
                        "da": [
                            "eventyrland"
                        ],
                        "eo": [
                            "fea\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "feajo"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00e4erchenb\u00ebsch"
                        ],
                        "no": [
                            "eventyrland"
                        ],
                        "sv": [
                            "sagolandet",
                            "fantasiv\u00e4rld"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9erie": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9eries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feinte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de feindre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwindel"
                        ],
                        "en": [
                            "feint",
                            "sham"
                        ],
                        "es": [
                            "fingimiento"
                        ],
                        "it": [
                            "finta"
                        ],
                        "pt": [
                            "fingimento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme de sport",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feint"
                        ],
                        "es": [
                            "finta"
                        ],
                        "it": [
                            "finta"
                        ],
                        "pt": [
                            "finta"
                        ],
                        "ro": [
                            "fent\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "feintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9licitations": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "urime",
                            "p\u00ebrg\u00ebzime"
                        ],
                        "de": [
                            "Gl\u00fcckwunsch",
                            "herzlichen Gl\u00fcckwunsch"
                        ],
                        "en": [
                            "congratulations"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "gourc\u02bchemenno\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "felicitats"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u606d\u559c",
                            "\u606d\u559c\u606d\u559c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95\ud558\ud569\ub2c8\ub2e4",
                            "\ucd95\ud558\ud574\uc694",
                            "\ucd95\ud558"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010destitam"
                        ],
                        "es": [
                            "felicitaciones",
                            "felicidades"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "id": [
                            "selamat"
                        ],
                        "it": [
                            "congratulazioni",
                            "complimenti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046",
                            "\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059"
                        ],
                        "nl": [
                            "gefeliciteerd"
                        ],
                        "no": [
                            "gratulerer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0628\u0631\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eddi ch\u00fac m\u1eebng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9licit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "felicity",
                            "bliss"
                        ],
                        "ca": [
                            "felicitat"
                        ],
                        "es": [
                            "felicidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "feli\u0109ego"
                        ],
                        "io": [
                            "feliceso"
                        ],
                        "it": [
                            "felicit\u00e0"
                        ],
                        "ln": [
                            "bomengo"
                        ],
                        "oc": [
                            "felicitat"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4llhet",
                            "lycksalighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9licit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9licit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fellatio"
                        ],
                        "en": [
                            "fellatio",
                            "blowjob"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3a0\ub77c\ud2f0\uc624",
                            "\uc0ac\uae4c\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "felacija"
                        ],
                        "es": [
                            "felaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "midzado",
                            "kaclekado"
                        ],
                        "gl": [
                            "felaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bf\u03bb\u03b5\u03b9\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fellatio",
                            "fellazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e9\u30c1\u30aa",
                            "\u30d5\u30a7\u30e9"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fellatioun"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0435\u043b\u0430\u0446\u0438\u043e"
                        ],
                        "oc": [
                            "fellacion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043b\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femelle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiblich"
                        ],
                        "en": [
                            "female"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u062b\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "femella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96cc\u7684",
                            "\u5973\u6027\u7684",
                            "\u6bcd\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "kvindelig"
                        ],
                        "es": [
                            "hembra"
                        ],
                        "eo": [
                            "inseksa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03bb\u03c5\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "perempuan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96cc",
                            "\u30e1\u30b9",
                            "\u5973"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouwelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e2le"
                        ],
                        "oc": [
                            "fem\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "samica"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00eamea"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "wa": [
                            "frumele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femelle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "femelles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9minin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre en grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiblich"
                        ],
                        "en": [
                            "feminine"
                        ],
                        "eu": [
                            "femenino"
                        ],
                        "br": [
                            "benel",
                            "gwregel"
                        ],
                        "es": [
                            "femenino"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u0151nem\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "feminala"
                        ],
                        "it": [
                            "femminile"
                        ],
                        "oc": [
                            "feminin"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "femrin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiblich",
                            "feminin"
                        ],
                        "eu": [
                            "emakume",
                            "emetasun",
                            "eme"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0434",
                            "\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "femen\u00ed",
                            "femenina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9634\u6027"
                        ],
                        "da": [
                            "kvinde",
                            "hunk\u00f8n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ina"
                        ],
                        "id": [
                            "wanita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u6027"
                        ],
                        "lb": [
                            "feminin",
                            "weiblech"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouwelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017ce\u0144ski",
                            "\u017ce\u0144ska",
                            "\u017ce\u0144skie"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9minin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9minins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9minine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9minines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9ministe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "feministiese"
                        ],
                        "de": [
                            "feministisch"
                        ],
                        "en": [
                            "feminist"
                        ],
                        "eu": [
                            "feminista"
                        ],
                        "eo": [
                            "feminisma"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03bc\u03b9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "femminista"
                        ],
                        "jv": [
                            "feminis"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminista"
                        ],
                        "sv": [
                            "feministisk"
                        ],
                        "sw": [
                            "feminist"
                        ],
                        "cs": [
                            "feministick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9ministe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9ministes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtocandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtocandela"
                        ],
                        "en": [
                            "femtocandela"
                        ],
                        "es": [
                            "femtocandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtocandela"
                        ],
                        "it": [
                            "femtocandela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtocandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtocandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "femtogram",
                            "femtogramme"
                        ],
                        "br": [
                            "femtogramm"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3a8\ud1a0\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "it": [
                            "femtogrammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e0\u30c8\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtohenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtohenry"
                        ],
                        "en": [
                            "femtohenry"
                        ],
                        "es": [
                            "femtohenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtohenry",
                            "femtohenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "femtohenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtohenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtohenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtohertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtohertz"
                        ],
                        "en": [
                            "femtohertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3a8\ud1a0\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "femtohercio",
                            "femtohertz",
                            "femtohertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtohercio",
                            "femtohertz"
                        ],
                        "it": [
                            "femtohertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "femtolumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtolumen"
                        ],
                        "en": [
                            "femtolumen"
                        ],
                        "es": [
                            "femtolumen"
                        ],
                        "it": [
                            "femtolumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e0\u30c8\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtolumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtolumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtolux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtolux"
                        ],
                        "en": [
                            "femtolux"
                        ],
                        "es": [
                            "femtolux"
                        ],
                        "it": [
                            "femtolux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e0\u30c8\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "femtonewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtonewton"
                        ],
                        "en": [
                            "femtonewton"
                        ],
                        "es": [
                            "femtonewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtonewton"
                        ],
                        "it": [
                            "femtonewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtonewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtonewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtopascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtopascal"
                        ],
                        "en": [
                            "femtopascal"
                        ],
                        "es": [
                            "femtopascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtopascal"
                        ],
                        "it": [
                            "femtopascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e0\u30c8\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtopascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtopascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9mur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thighbone",
                            "femur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0645\u0639",
                            "\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0641\u062e\u0630"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00e8mur"
                        ],
                        "hr": [
                            "bedrena kost"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e9mur"
                        ],
                        "eo": [
                            "femurosto"
                        ],
                        "it": [
                            "femore"
                        ],
                        "nl": [
                            "dijbeen"
                        ],
                        "oc": [
                            "amaluc",
                            "maluc",
                            "femur"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9mur"
                        ],
                        "ro": [
                            "femur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5rben"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9mur": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9murs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Diviser, s\u00e9parer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bars"
                        ],
                        "de": [
                            "spalten"
                        ],
                        "en": [
                            "split"
                        ],
                        "ang": [
                            "cleofan"
                        ],
                        "br": [
                            "faouta\u00f1",
                            "faouti\u00f1",
                            "frailha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "clivellar",
                            "esberlar",
                            "esqueixar",
                            "esquerdar",
                            "estellar",
                            "fendir"
                        ],
                        "co": [
                            "fende",
                            "scandul\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "spalte",
                            "kl\u00f8ve"
                        ],
                        "es": [
                            "hender",
                            "rajar",
                            "atravesar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00fagva"
                        ],
                        "fi": [
                            "halkaista"
                        ],
                        "fy": [
                            "spjalte",
                            "splite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "fendar"
                        ],
                        "id": [
                            "membelah"
                        ],
                        "it": [
                            "fendere",
                            "spaccare"
                        ],
                        "nl": [
                            "klieven",
                            "doorklieven",
                            "kloven",
                            "splijten"
                        ],
                        "oc": [
                            "asclar",
                            "pernar",
                            "fendre",
                            "fendrasclar",
                            "estelar",
                            "esberlar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fender",
                            "partir",
                            "rachar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043a\u043e\u043b\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "klyva"
                        ],
                        "tr": [
                            "yarmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "finde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fen\u00eatre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouverture dans une habitation",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "venster"
                        ],
                        "sq": [
                            "dritare"
                        ],
                        "de": [
                            "Fenster"
                        ],
                        "en": [
                            "window"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0641\u0630\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u0578\u0582\u0570\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "p\u0259nc\u0259r\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "leiho"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "prenestr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "finestra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a97\u6237",
                            "\u7a97",
                            "\u7a97\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc3d"
                        ],
                        "co": [
                            "purtellu",
                            "finestra"
                        ],
                        "hr": [
                            "prozor",
                            "okno"
                        ],
                        "da": [
                            "vindue",
                            "rude"
                        ],
                        "es": [
                            "ventana"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenestro"
                        ],
                        "et": [
                            "aken"
                        ],
                        "fo": [
                            "vindeyga"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikkuna"
                        ],
                        "fy": [
                            "ramte"
                        ],
                        "gd": [
                            "uinneag"
                        ],
                        "ga": [
                            "fuinneoig"
                        ],
                        "gl": [
                            "fiestra",
                            "vent\u00e1",
                            "xanela"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffenestr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10dc\u10ef\u10d0\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b8\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wokno"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "ablak"
                        ],
                        "io": [
                            "fenestro"
                        ],
                        "id": [
                            "jendela"
                        ],
                        "ia": [
                            "fenestra"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1490\u14db\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "gluggi"
                        ],
                        "it": [
                            "finestra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a93"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u0437\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u0437\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "pencere"
                        ],
                        "la": [
                            "fenestra"
                        ],
                        "lv": [
                            "logs"
                        ],
                        "lt": [
                            "langas"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00ebnster"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u043e\u0440\u0435\u0446",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u043e\u0440",
                            "\u043e\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "jendela",
                            "tingkap"
                        ],
                        "mg": [
                            "varavarana",
                            "varavarankely"
                        ],
                        "mt": [
                            "tieqa"
                        ],
                        "nl": [
                            "raam",
                            "venster",
                            "ruit"
                        ],
                        "no": [
                            "vindu"
                        ],
                        "oc": [
                            "fen\u00e8stra"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u06be\u0691\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "deraza"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u062c\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "okno"
                        ],
                        "pt": [
                            "janela"
                        ],
                        "ro": [
                            "fereastr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u043e\u0440",
                            "\u043e\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "okno"
                        ],
                        "sl": [
                            "okno"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6nster",
                            "ruta",
                            "glugg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u0440\u04d9\u0437\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "okno"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "pencere"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e4pi\u015fge",
                            "penjire"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eeda s\u1ed5"
                        ],
                        "wa": [
                            "finiesse"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e2\u05e0\u05e6\u05d8\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ifasitela"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment d\u2019une interface graphique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "window"
                        ],
                        "eu": [
                            "leiho"
                        ],
                        "ca": [
                            "finestra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89c6\u7a97"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenestro"
                        ],
                        "gl": [
                            "xanela"
                        ],
                        "id": [
                            "jendela"
                        ],
                        "is": [
                            "gluggi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a3\u30f3\u30c9\u30a6",
                            "\u30a6\u30a3\u30f3\u30c9\u30fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dritare"
                        ],
                        "ang": [
                            "eag\u00feyrel"
                        ],
                        "fo": [
                            "vindeyga"
                        ],
                        "fy": [
                            "finster",
                            "ramt",
                            "r\u00fat"
                        ],
                        "gd": [
                            "uinneag"
                        ],
                        "io": [
                            "fenestro"
                        ],
                        "tl": [
                            "bintan\u00e0",
                            "durungaw\u00e1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "iffasitele",
                            "ilifasitele",
                            "ifastela",
                            "ilifastela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fen\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fen\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fennec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vulpes zerda"
                        ],
                        "de": [
                            "Fennek",
                            "W\u00fcstenfuchs"
                        ],
                        "en": [
                            "fennec",
                            "fennec fox"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0646\u0643"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u0435\u043a"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e9nec"
                        ],
                        "eo": [
                            "feneko"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavikkokettu"
                        ],
                        "is": [
                            "ey\u00f0imerkurrefur"
                        ],
                        "it": [
                            "fennec"
                        ],
                        "nl": [
                            "fennek"
                        ],
                        "pl": [
                            "fenek"
                        ],
                        "pt": [
                            "feneco"
                        ],
                        "ro": [
                            "fenec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "fenek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fennec": [
                    "Singulier"
                ],
                "fennecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Division en long pratiqu\u00e9e \u00e0 un corps, \u00e0 une masse quelconque.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "crack",
                            "slit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0635\u062f\u0639",
                            "\u0634\u0642"
                        ],
                        "da": [
                            "snit"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendo"
                        ],
                        "io": [
                            "fenduro"
                        ],
                        "nl": [
                            "spleet"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpara"
                        ],
                        "pt": [
                            "fenda"
                        ],
                        "sv": [
                            "spricka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petite ouverture en long.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ritze",
                            "Schlitz",
                            "Spalt",
                            "Spalte",
                            "Einwurf",
                            "Kluft"
                        ],
                        "en": [
                            "slot"
                        ],
                        "br": [
                            "faout",
                            "faoutenn"
                        ],
                        "da": [
                            "ridse",
                            "spalte"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendo"
                        ],
                        "it": [
                            "fenditura"
                        ],
                        "nl": [
                            "gleuf"
                        ],
                        "no": [
                            "sprekk",
                            "spalte"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczelina",
                            "p\u0119kni\u0119cie"
                        ],
                        "sv": [
                            "springa",
                            "spalt"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011brbina"
                        ],
                        "tr": [
                            "yar\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fente": [
                    "Singulier"
                ],
                "fentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fenugrec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "graecum"
                        ],
                        "de": [
                            "Blockshornklee",
                            "Griechisch Heu"
                        ],
                        "en": [
                            "fenugreek"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "fenigrec",
                            "senigrec",
                            "alfolba"
                        ],
                        "es": [
                            "alholva",
                            "fenogreco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenugreko"
                        ],
                        "it": [
                            "fieno greco"
                        ],
                        "la": [
                            "buceras",
                            "telis"
                        ],
                        "no": [
                            "bukkehornkl\u00f8ver"
                        ],
                        "pl": [
                            "kozieradka"
                        ],
                        "wa": [
                            "sinagr\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fenugrec": [
                    "Singulier"
                ],
                "fenugrecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9odal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feudal"
                        ],
                        "es": [
                            "feudal"
                        ],
                        "eo": [
                            "fe\u016dda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "feudal"
                        ],
                        "pl": [
                            "feudalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "feudal"
                        ],
                        "ro": [
                            "feudal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "feodal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9odal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9odaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9odale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9odales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fer": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "yster"
                        ],
                        "sq": [
                            "hekuri"
                        ],
                        "de": [
                            "Eisen"
                        ],
                        "en": [
                            "iron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u064a\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u056f\u0561\u0569"
                        ],
                        "ast": [
                            "fierro"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259mir"
                        ],
                        "eu": [
                            "burdin",
                            "burdina"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "houarn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u044f\u0437\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucca0",
                            "\uc1e0"
                        ],
                        "co": [
                            "ferru",
                            "farru"
                        ],
                        "da": [
                            "jern"
                        ],
                        "es": [
                            "hierro",
                            "fierro"
                        ],
                        "eo": [
                            "fero"
                        ],
                        "et": [
                            "raud"
                        ],
                        "fo": [
                            "jarn"
                        ],
                        "fi": [
                            "rauta"
                        ],
                        "fy": [
                            "izer"
                        ],
                        "gd": [
                            "iarann"
                        ],
                        "ga": [
                            "iarann"
                        ],
                        "gl": [
                            "ferro"
                        ],
                        "cy": [
                            "haearn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d9\u10d8\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03af\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d6\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "vas"
                        ],
                        "io": [
                            "fero"
                        ],
                        "id": [
                            "besi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00e1rn"
                        ],
                        "it": [
                            "ferro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9244"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u0456\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzelzs"
                        ],
                        "lt": [
                            "gele\u017eis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "besi"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127adid"
                        ],
                        "gv": [
                            "yiarn"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u04e9\u043c\u04e9\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijzer"
                        ],
                        "no": [
                            "jern"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8r",
                            "f\u00e8rre"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u06c6\u0645\u06c8\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0647\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017celazo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferro"
                        ],
                        "ro": [
                            "fier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eelezo"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eelezo"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rn"
                        ],
                        "sw": [
                            "chuma"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1kal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eelezo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "demir"
                        ],
                        "tk": [
                            "demir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0456\u0437\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1eaft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fer": [
                    "Singulier"
                ],
                "fers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mode d\u2019exploitation agricole par ferme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landpacht"
                        ],
                        "en": [
                            "tenant farming"
                        ],
                        "it": [
                            "affitto"
                        ],
                        "nl": [
                            "landpacht"
                        ],
                        "cs": [
                            "pacht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermage": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la consistance, de la duret\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hart",
                            "fest"
                        ],
                        "en": [
                            "firm",
                            "hard",
                            "solid",
                            "unflinching",
                            "stiff",
                            "pert"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u064a\u0639\u0629",
                            "\u0635\u0627\u0631\u0645",
                            "\u062d\u0627\u0633\u0645",
                            "\u062d\u0627\u0632\u0645",
                            "\u0635\u0644\u0628",
                            "\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a",
                            "\u0642\u0627\u0637\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "irmo",
                            "errime"
                        ],
                        "br": [
                            "ferv",
                            "kalet"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferm"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvrd"
                        ],
                        "da": [
                            "fast"
                        ],
                        "es": [
                            "firme",
                            "resistente",
                            "s\u00f3lido"
                        ],
                        "eo": [
                            "firma"
                        ],
                        "fo": [
                            "fastur"
                        ],
                        "fi": [
                            "luja"
                        ],
                        "io": [
                            "fermo"
                        ],
                        "ia": [
                            "firme"
                        ],
                        "it": [
                            "fermo"
                        ],
                        "la": [
                            "firmus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevestigd",
                            "hecht",
                            "stevig",
                            "vast"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8rm"
                        ],
                        "pt": [
                            "firmo",
                            "consistente",
                            "constante",
                            "firme"
                        ],
                        "ro": [
                            "dur",
                            "tare"
                        ],
                        "cs": [
                            "pevn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fermes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "exploitation agricole",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plaas",
                            "boerdery"
                        ],
                        "sq": [
                            "ferm\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauernhof",
                            "Bauernhaus",
                            "Geh\u00f6ft",
                            "Gut",
                            "Gutshof",
                            "Hofgut"
                        ],
                        "en": [
                            "farm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0565\u0580\u0574\u0561",
                            "\u0561\u0563\u0561\u0580\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "ferma"
                        ],
                        "eu": [
                            "baserri",
                            "etxalde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "atant",
                            "feurm",
                            "tiegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "granja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fb2\u5834",
                            "\u519c\u573a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub18d\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "farma"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "granja"
                        ],
                        "eo": [
                            "farmo"
                        ],
                        "et": [
                            "talu",
                            "maalaist"
                        ],
                        "fi": [
                            "tila",
                            "maatila"
                        ],
                        "gd": [
                            "tuathanas"
                        ],
                        "ga": [
                            "feirm"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffarm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10e0\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "gona"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05e7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924",
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "gazdas\u00e1g"
                        ],
                        "id": [
                            "kebun",
                            "perkebunan"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00e6r"
                        ],
                        "it": [
                            "fattoria",
                            "podere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb2\u5834"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1\u0e81\u0eb0\u0ec0\u0eaa\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "vicus",
                            "ager"
                        ],
                        "lv": [
                            "ferma",
                            "saimniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u016bkis",
                            "ferma"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "ladang"
                        ],
                        "mt": [
                            "razzett"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "boerderij",
                            "hoeve"
                        ],
                        "no": [
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8rma",
                            "b\u00f2ria",
                            "mas"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u06be\u06cc\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "ferma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0632\u0631\u0639\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "gospodarstwo",
                            "farma"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazenda",
                            "s\u00edtio"
                        ],
                        "ro": [
                            "ferm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "farma"
                        ],
                        "sl": [
                            "kmetija"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5rd",
                            "jordbruk"
                        ],
                        "sw": [
                            "shamba"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "sakahan"
                        ],
                        "cs": [
                            "statek",
                            "farma"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32",
                            "\u0e07\u0e19\u0e32",
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7iftlik"
                        ],
                        "tk": [
                            "ferma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "trang tr\u1ea1i",
                            "n\u00f4ng tr\u01b0\u1eddng"
                        ],
                        "vo": [
                            "farm"
                        ],
                        "wa": [
                            "cinse"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "assemblage de pi\u00e8ces destin\u00e9es \u00e0 supporter quelque chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "roof",
                            "truss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0644\u0648\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "krovne grede",
                            "kulisa"
                        ],
                        "it": [
                            "capriata"
                        ],
                        "nl": [
                            "spant"
                        ],
                        "ro": [
                            "ferm\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferm\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pas ouvert\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu",
                            "geschlossen"
                        ],
                        "en": [
                            "closed"
                        ],
                        "es": [
                            "cerrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "fermita"
                        ],
                        "ga": [
                            "druidte",
                            "d\u00fanta"
                        ],
                        "it": [
                            "chiuso"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0633\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamkni\u0119ty"
                        ],
                        "pt": [
                            "fechado",
                            "cerrado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferm\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ferm\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ferm\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ferm\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00e4rung",
                            "Fermentation",
                            "Fermentierung"
                        ],
                        "en": [
                            "fermentation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0625\u062e\u062a\u0645\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hartzidura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d1\u9175"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\ud6a8"
                        ],
                        "gl": [
                            "fermentaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03cd\u03bc\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fermentaco"
                        ],
                        "it": [
                            "fermentazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u9175"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergisting",
                            "gisting",
                            "fermentatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fermenta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fermentering",
                            "j\u00e4sning"
                        ],
                        "cs": [
                            "kva\u0161en\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "fermantasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Clore.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afsluit",
                            "toemaak"
                        ],
                        "de": [
                            "schlie\u00dfen",
                            "verschlie\u00dfen",
                            "zuschlie\u00dfen",
                            "schlie\u00dfen",
                            "verschlie\u00dfen",
                            "zumachen"
                        ],
                        "en": [
                            "to close",
                            "to lock",
                            "to shut",
                            "to adjourn"
                        ],
                        "ang": [
                            "fordyttan",
                            "lucan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0644\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "itxi",
                            "hetsi"
                        ],
                        "br": [
                            "serri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "tancar amb clau",
                            "tancar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5173"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5se",
                            "lukke"
                        ],
                        "es": [
                            "cerrar",
                            "cerrar con llave"
                        ],
                        "eo": [
                            "fermi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6sa",
                            "lata aftur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukita",
                            "sulkea"
                        ],
                        "fy": [
                            "skoattelje",
                            "\u00f4fskoattelje",
                            "tichtdwaan"
                        ],
                        "gd": [
                            "glas"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "klozar"
                        ],
                        "ia": [
                            "clauder"
                        ],
                        "it": [
                            "chiudere",
                            "serrare a chiave"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "girtin"
                        ],
                        "nl": [
                            "op slot doen",
                            "sluiten",
                            "afsluiten",
                            "dichtdoen",
                            "dichtmaken",
                            "sluiten",
                            "toedoen"
                        ],
                        "oc": [
                            "tancar",
                            "barrar",
                            "tapar",
                            "claure",
                            "clavar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamyka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fechar",
                            "fechar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencuia",
                            "\u00eenchide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "j\u00f9jiri",
                            "chi\u00f9diri",
                            "chi\u00f9iri",
                            "chi\u00f9jiri",
                            "i\u00f9iri",
                            "j\u00f9iri"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5sa",
                            "st\u00e4nga"
                        ],
                        "tl": [
                            "isar\u00e1"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0431\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdapmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f3ng"
                        ],
                        "zu": [
                            "khiya",
                            "vala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fermet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est ferme, difficile \u00e0 \u00e9branler, de ce qui ne chancelle point.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Festigkeit",
                            "Geschlossenheit",
                            "Entschlossenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "firmness"
                        ],
                        "ca": [
                            "fermetat",
                            "fermesa"
                        ],
                        "es": [
                            "firmedad",
                            "firmeza"
                        ],
                        "oc": [
                            "fermetat",
                            "fermesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agriculteur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boer"
                        ],
                        "sq": [
                            "bujk"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauer",
                            "B\u00e4urin",
                            "Landwirt"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1308\u1260\u122c"
                        ],
                        "en": [
                            "farmer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0627\u0631\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0565\u0580\u0574\u0565\u0580",
                            "\u0561\u0563\u0561\u0580\u0561\u056f\u0561\u057a\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "granxeru"
                        ],
                        "az": [
                            "fermer"
                        ],
                        "eu": [
                            "nekazari",
                            "baserritar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "merour",
                            "douar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u043c\u0435\u0440",
                            "\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "granger"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fb2\u592b",
                            "\u8fb2\u6c11"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub18d\ubd80"
                        ],
                        "kw": [
                            "tyak"
                        ],
                        "da": [
                            "landmand",
                            "bonde"
                        ],
                        "es": [
                            "granjero"
                        ],
                        "eo": [
                            "farmulo",
                            "farmisto",
                            "farmanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3ndi"
                        ],
                        "fi": [
                            "farmari",
                            "maanviljelij\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "feirmeoir"
                        ],
                        "gl": [
                            "granxeiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10e0\u10db\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05db\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "mez\u0151gazd\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "farmisto"
                        ],
                        "id": [
                            "petani"
                        ],
                        "ia": [
                            "fermero"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00f3ndi"
                        ],
                        "it": [
                            "agricoltore",
                            "contadino",
                            "fattore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb2\u5bb6",
                            "\u8fb2\u592b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780\u179a"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e8a\u0eb2\u0ea7\u0e99\u0eb2"
                        ],
                        "la": [
                            "agricola"
                        ],
                        "nl": [
                            "boer"
                        ],
                        "ro": [
                            "fermier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "roln\u00edk",
                            "sedl\u00e1k",
                            "zem\u011bd\u011blec",
                            "farm\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Agriculeur qui tient \u00e0 ferme un fonds agricole\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landp\u00e4chter"
                        ],
                        "en": [
                            "tenant farmer"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6stebonde"
                        ],
                        "fi": [
                            "lampuoti"
                        ],
                        "is": [
                            "leiguli\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "fittavolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "landpachter"
                        ],
                        "no": [
                            "leilending",
                            "bygselmann"
                        ],
                        "sv": [
                            "landbo",
                            "landbonde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Particule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fermion"
                        ],
                        "en": [
                            "fermion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0645\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "bs": [
                            "fermion"
                        ],
                        "br": [
                            "fermion",
                            "fermionenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "fermi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d39\u7c73\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub974\ubbf8\uc628"
                        ],
                        "hr": [
                            "fermion"
                        ],
                        "es": [
                            "fermi\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "fermion"
                        ],
                        "fi": [
                            "fermioni"
                        ],
                        "gl": [
                            "fermi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03c1\u03bc\u03b9\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05de\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "fermion"
                        ],
                        "id": [
                            "fermion"
                        ],
                        "is": [
                            "ferm\u00edeind"
                        ],
                        "it": [
                            "fermione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30eb\u30df\u7c92\u5b50"
                        ],
                        "la": [
                            "fermion"
                        ],
                        "lt": [
                            "fermionas"
                        ],
                        "nl": [
                            "fermion"
                        ],
                        "no": [
                            "fermion"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0641\u06cc\u0631\u0645\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0645\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "fermion"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9rmion"
                        ],
                        "ro": [
                            "fermion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "fermion"
                        ],
                        "sv": [
                            "fermion"
                        ],
                        "cs": [
                            "fermion"
                        ],
                        "tr": [
                            "fermiyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermion": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fermium"
                        ],
                        "en": [
                            "fermium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub974\ubbb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "fermij"
                        ],
                        "da": [
                            "fermium"
                        ],
                        "es": [
                            "fermio"
                        ],
                        "eo": [
                            "fermio"
                        ],
                        "et": [
                            "fermium"
                        ],
                        "fi": [
                            "fermium"
                        ],
                        "ga": [
                            "feirmiam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ad\u03c1\u03bc\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "fermium"
                        ],
                        "it": [
                            "fermio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30eb\u30df\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "fermiy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "fermium"
                        ],
                        "lv": [
                            "fermijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "fermis"
                        ],
                        "mt": [
                            "fermju"
                        ],
                        "gv": [
                            "fermium"
                        ],
                        "nl": [
                            "fermium"
                        ],
                        "pl": [
                            "ferm"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9rmio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fermiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "fermium"
                        ],
                        "sl": [
                            "fermij"
                        ],
                        "sv": [
                            "fermium"
                        ],
                        "cs": [
                            "fermium"
                        ],
                        "tr": [
                            "fermiyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermium": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermoir": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agraffe",
                            "Spange",
                            "H\u00e4kchen",
                            "Klammer",
                            "Heftel",
                            "Drahthaken",
                            "Falz"
                        ],
                        "en": [
                            "clasp",
                            "hook",
                            "agraf",
                            "hooks and eyes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0628\u0643"
                        ],
                        "ca": [
                            "gafet"
                        ],
                        "es": [
                            "corchete",
                            "gafete"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrafo",
                            "agrafa fermilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hekti"
                        ],
                        "io": [
                            "agrafo"
                        ],
                        "ia": [
                            "serratura"
                        ],
                        "it": [
                            "fermaglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "agrafe",
                            "haakje",
                            "slot",
                            "spang",
                            "haaksluiting"
                        ],
                        "pt": [
                            "colchete"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4kta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferraille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schrott"
                        ],
                        "en": [
                            "scrap metal",
                            "scrap iron"
                        ],
                        "ast": [
                            "ferralla"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferralla"
                        ],
                        "da": [
                            "jernskrot"
                        ],
                        "es": [
                            "chatarra"
                        ],
                        "fi": [
                            "romurauta",
                            "j\u00e4temetallia"
                        ],
                        "it": [
                            "ferraglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "ferroschroot"
                        ],
                        "oc": [
                            "ferralha"
                        ],
                        "pl": [
                            "szrot",
                            "z\u0142om"
                        ],
                        "pt": [
                            "velho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u043b\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rnskrot"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161rot",
                            "star\u00e9 \u017eelezo"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043e\u0431\u0440\u0443\u0445\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferraille": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferrailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Garnir de fers les pieds d\u2019un cheval\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shoe"
                        ],
                        "br": [
                            "houarna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferrar"
                        ],
                        "es": [
                            "herrar"
                        ],
                        "it": [
                            "ferrare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0493\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferrar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fertile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fruchtbar"
                        ],
                        "en": [
                            "fertile"
                        ],
                        "br": [
                            "frouezhus",
                            "strujus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03cc\u03bd\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fertila"
                        ],
                        "it": [
                            "fertile"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyzny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00farodn\u00fd",
                            "plodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fertile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fertiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fertilisant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fertiliser",
                            "fertilizer"
                        ],
                        "es": [
                            "fertilizante"
                        ],
                        "gl": [
                            "fertilizante"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1bur\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "fertilizzante"
                        ],
                        "pt": [
                            "fertilizante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fertilisant": [
                    "Singulier"
                ],
                "fertilisants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fervent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eifrig",
                            "inbr\u00fcnstig",
                            "leidenschaftlich",
                            "gl\u00fchend"
                        ],
                        "en": [
                            "fervent"
                        ],
                        "eo": [
                            "fervora"
                        ],
                        "fi": [
                            "innokas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03bf\u03b3\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fervoza"
                        ],
                        "it": [
                            "fervente"
                        ],
                        "no": [
                            "ivrig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fervent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fervents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fervente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ferventes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mollaqe"
                        ],
                        "de": [
                            "Ges\u00e4\u00dfbacke"
                        ],
                        "en": [
                            "buttock",
                            "butt cheek"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u057f\u0565\u057e"
                        ],
                        "eu": [
                            "ipurtmami"
                        ],
                        "br": [
                            "klun",
                            "feskenn",
                            "pe\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "natja",
                            "anca"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5c9\ub369\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "cula",
                            "chjappa",
                            "sciappa"
                        ],
                        "da": [
                            "balde",
                            "balle"
                        ],
                        "es": [
                            "nalga"
                        ],
                        "eo": [
                            "sidvango",
                            "gluteo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03bf\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "fen\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "gluteo"
                        ],
                        "is": [
                            "rasskinn"
                        ],
                        "it": [
                            "natica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u5c3b",
                            "\u5c3b",
                            "\u3051\u3064"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043a\u0441\u0435"
                        ],
                        "mg": [
                            "vody"
                        ],
                        "nl": [
                            "bil"
                        ],
                        "oc": [
                            "pat\u00e8rla",
                            "pat\u00e8rna"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u015bladek",
                            "rzy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e1dega"
                        ],
                        "ro": [
                            "buc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0433\u043e\u0434\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skinka"
                        ],
                        "sw": [
                            "tako"
                        ],
                        "cs": [
                            "zadek",
                            "h\u00fd\u017ed\u011b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u0434\u043d\u0438\u0446\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f4ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "fesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "fesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fess\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "t\u00eb rrahur"
                        ],
                        "de": [
                            "Haue"
                        ],
                        "en": [
                            "spanking"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0566\u0565\u057f\u0566\u0565"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0430\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "pe\u00f1sata"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u5c41\u80a1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace4\uc7a5",
                            "\uc2a4\ud33d\ud0b9"
                        ],
                        "co": [
                            "culappata",
                            "chjappata",
                            "sciappata"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00e6k",
                            "endefuld"
                        ],
                        "es": [
                            "azotado",
                            "nalgada"
                        ],
                        "eo": [
                            "pugfrapado"
                        ],
                        "fi": [
                            "piiskata"
                        ],
                        "gd": [
                            "skelpin"
                        ],
                        "ga": [
                            "ghreadadh"
                        ],
                        "cy": [
                            "smacio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05e9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfenekel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "bato"
                        ],
                        "id": [
                            "menggebuk"
                        ],
                        "is": [
                            "flengingar"
                        ],
                        "it": [
                            "sculacciata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c3b\u53e9\u304d",
                            "\u30b9\u30d1\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u0113riens"
                        ],
                        "lb": [
                            "ersielen"
                        ],
                        "nl": [
                            "billenkoek"
                        ],
                        "no": [
                            "ris"
                        ],
                        "pl": [
                            "lanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "surra"
                        ],
                        "ro": [
                            "stra\u0219nic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043b\u0451\u043f\u0430\u043d\u044c\u0435"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0921\u0928"
                        ],
                        "sk": [
                            "bitka"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekanje"
                        ],
                        "sv": [
                            "smisk"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiboko"
                        ],
                        "tl": [
                            "palo sa puwit"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdprask",
                            "n\u00e1\u0159ez"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e15\u0e40 \u0e15\u0e43\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015faplak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043a\u0437\u0435\u043a\u0443\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1eadn \u0111\u00f2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fess\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fess\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "festival": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Festival"
                        ],
                        "en": [
                            "festival"
                        ],
                        "ca": [
                            "festival"
                        ],
                        "es": [
                            "festival"
                        ],
                        "hu": [
                            "fesztiv\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "festo"
                        ],
                        "it": [
                            "festival"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "festival"
                        ],
                        "oc": [
                            "festenal"
                        ],
                        "pt": [
                            "festival"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "festival": [
                    "Singulier"
                ],
                "festivals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feston": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feston"
                        ],
                        "en": [
                            "festoon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u5f69"
                        ],
                        "es": [
                            "fest\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "festono"
                        ],
                        "io": [
                            "festono"
                        ],
                        "it": [
                            "festone"
                        ],
                        "nl": [
                            "festoen"
                        ],
                        "pl": [
                            "feston"
                        ],
                        "pt": [
                            "fest\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feston": [
                    "Singulier"
                ],
                "festons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feta"
                        ],
                        "eu": [
                            "feta"
                        ],
                        "da": [
                            "feta"
                        ],
                        "es": [
                            "feta"
                        ],
                        "fi": [
                            "feta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "feta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "feta"
                        ],
                        "tr": [
                            "beyaz peynir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feta": [
                    "Singulier"
                ],
                "fetas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00eatard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partyl\u00f6we",
                            "Partyg\u00e4nger",
                            "Partyg\u00e4ngerin"
                        ],
                        "en": [
                            "partygoer",
                            "party animal"
                        ],
                        "ca": [
                            "fester"
                        ],
                        "es": [
                            "fiestero",
                            "fiestera"
                        ],
                        "it": [
                            "gaudente"
                        ],
                        "nl": [
                            "feestvierder",
                            "feestganger",
                            "feestbeest",
                            "fuifnummer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00eatard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00eatards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00eatarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00eatardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fest",
                            "Namenstag",
                            "Party"
                        ],
                        "en": [
                            "festival",
                            "feast",
                            "party",
                            "birthday"
                        ],
                        "az": [
                            "bayram"
                        ],
                        "br": [
                            "lid",
                            "gouel",
                            "fest"
                        ],
                        "ca": [
                            "festa",
                            "festeig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8282\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95\uc81c"
                        ],
                        "da": [
                            "fest",
                            "navnedag"
                        ],
                        "es": [
                            "fiesta",
                            "juerga"
                        ],
                        "eo": [
                            "festo"
                        ],
                        "fi": [
                            "juhla"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e6\u10d4\u10e1\u10d0\u10e1\u10ec\u10d0\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10d3\u10e6\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "festo"
                        ],
                        "it": [
                            "festa",
                            "onomastico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u796d\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0435\u043a\u0435",
                            "\u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c",
                            "\u0434\u0443\u043c\u0430\u043d",
                            "\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "cejn",
                            "eyd",
                            "\u015fah\u00ee",
                            "\u015fehyan",
                            "fest",
                            "ro\u015fan"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feier"
                        ],
                        "nl": [
                            "feest",
                            "feestdag",
                            "naamdag"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8sta"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwi\u0119to"
                        ],
                        "pt": [
                            "festa"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103rb\u0103toare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u044b"
                        ],
                        "sh": [
                            "praznik"
                        ],
                        "sv": [
                            "fest",
                            "h\u00f6gtid",
                            "namnsdag"
                        ],
                        "tr": [
                            "parti"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ec5 h\u1ed9i"
                        ],
                        "wa": [
                            "fiesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9tiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet de culte animiste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fetish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "fetitxe"
                        ],
                        "da": [
                            "fetich"
                        ],
                        "es": [
                            "fetiche"
                        ],
                        "eo": [
                            "feti\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "fetissi",
                            "taikakalu",
                            "taikaesine"
                        ],
                        "io": [
                            "fetisho"
                        ],
                        "id": [
                            "amulet"
                        ],
                        "it": [
                            "feticcio"
                        ],
                        "ln": [
                            "nk\u00edsi",
                            "gwa"
                        ],
                        "nl": [
                            "fetisj"
                        ],
                        "oc": [
                            "fetiche"
                        ],
                        "pl": [
                            "fetysz"
                        ],
                        "pt": [
                            "feiti\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0438\u0448"
                        ],
                        "sv": [
                            "fetisch"
                        ],
                        "cs": [
                            "feti\u0161"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0438\u0448"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9tiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9tiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9tide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "naus\u00e9abond",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fetid",
                            "foetid"
                        ],
                        "br": [
                            "flaerius"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e9tido",
                            "hediondo"
                        ],
                        "it": [
                            "fetido"
                        ],
                        "nl": [
                            "stinkend"
                        ],
                        "sv": [
                            "stinkande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9tide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9tides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "feu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9gagement d\u2019\u00e9nergie calorifique par une combustion.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "zjarr"
                        ],
                        "de": [
                            "Feuer"
                        ],
                        "en": [
                            "fire"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6led",
                            "fyr"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0580\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "od"
                        ],
                        "eu": [
                            "su"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "tan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0433\u044a\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "foc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b",
                            "\u706b\u707e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88"
                        ],
                        "kw": [
                            "tan"
                        ],
                        "co": [
                            "focu"
                        ],
                        "hr": [
                            "oganj",
                            "vatra"
                        ],
                        "da": [
                            "ild"
                        ],
                        "es": [
                            "fuego"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajro"
                        ],
                        "et": [
                            "tuli"
                        ],
                        "fo": [
                            "eldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuli",
                            "tulipalo",
                            "palo"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjoer"
                        ],
                        "gd": [
                            "teine"
                        ],
                        "ga": [
                            "tine"
                        ],
                        "cy": [
                            "t\u00e2n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03b9\u03ac",
                            "\u03c0\u03c5\u03c1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0906\u0917"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171z"
                        ],
                        "io": [
                            "fairo"
                        ],
                        "id": [
                            "api"
                        ],
                        "ia": [
                            "foco",
                            "igne"
                        ],
                        "is": [
                            "eldur"
                        ],
                        "it": [
                            "fuoco",
                            "fiamma",
                            "incendio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b",
                            "\u706b\u4e8b",
                            "\u706b\u707d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "agir",
                            "nar"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec4\u0e9f"
                        ],
                        "la": [
                            "ignis",
                            "incendium"
                        ],
                        "lv": [
                            "uguns"
                        ],
                        "lt": [
                            "ugnis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feier"
                        ],
                        "ms": [
                            "api"
                        ],
                        "mg": [
                            "afo"
                        ],
                        "mi": [
                            "ahi"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuur"
                        ],
                        "no": [
                            "ild"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2c",
                            "fu\u00f2c",
                            "huec"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0648\u062a"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u06af"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a17"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u062a\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogie\u0144",
                            "p\u0142omie\u0144",
                            "\u017car",
                            "po\u017car"
                        ],
                        "pt": [
                            "fogo",
                            "lume"
                        ],
                        "ro": [
                            "foc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "sm": [
                            "afi"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0433\u0430\u045a",
                            "\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "eld",
                            "brand",
                            "brasa"
                        ],
                        "sw": [
                            "moto"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0448"
                        ],
                        "tl": [
                            "ap\u00f3y",
                            "s\u00fanog"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohe\u0148"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e44\u0e1f"
                        ],
                        "tr": [
                            "ate\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "ot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u0433\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "vec": [
                            "f\u00f3go"
                        ],
                        "wa": [
                            "feu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Source de chaleur en cuisine.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heat",
                            "flame"
                        ],
                        "es": [
                            "brasero"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuli"
                        ],
                        "ro": [
                            "foc"
                        ],
                        "wa": [
                            "feu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dispositif \u00e9lectrique r\u00e9gulant le trafic sur la voie publique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ampel"
                        ],
                        "en": [
                            "traffic light",
                            "traffic signal"
                        ],
                        "ca": [
                            "sem\u00e0for"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u7eff\u706f"
                        ],
                        "da": [
                            "lyssignal"
                        ],
                        "es": [
                            "sem\u00e1foro"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikennevalot"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "jelz\u0151l\u00e1mpa"
                        ],
                        "it": [
                            "semaforo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7",
                            "\u4fe1\u53f7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkeerslicht",
                            "stoplicht"
                        ],
                        "no": [
                            "trafikklys"
                        ],
                        "pl": [
                            "sygnalizacja \u015bwietlna"
                        ],
                        "pt": [
                            "sem\u00e1foro"
                        ],
                        "ro": [
                            "semafor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "semafor"
                        ],
                        "sl": [
                            "semafor"
                        ],
                        "sv": [
                            "trafikljus",
                            "trafiksignal"
                        ],
                        "cs": [
                            "semafor"
                        ],
                        "wa": [
                            "rodje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Phare maritime.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lighthouse"
                        ],
                        "da": [
                            "fyrt\u00e5rn"
                        ],
                        "es": [
                            "faro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "pharo"
                        ],
                        "ro": [
                            "far"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Phare automobile.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "light"
                        ],
                        "ia": [
                            "pharo"
                        ],
                        "ro": [
                            "far"
                        ],
                        "sv": [
                            "helljus"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5re"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arme \u00e0 feu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerwaffe"
                        ],
                        "en": [
                            "firearm"
                        ],
                        "da": [
                            "skydev\u00e5ben"
                        ],
                        "es": [
                            "arma de fuego"
                        ],
                        "ia": [
                            "foco"
                        ],
                        "ln": [
                            "moto"
                        ],
                        "ro": [
                            "arm\u0103 de foc"
                        ],
                        "sv": [
                            "skjutvapen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feu": [
                    "Singulier"
                ],
                "feux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "late"
                        ],
                        "da": [
                            "afd\u00f8de"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpasinta"
                        ],
                        "it": [
                            "fu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6545",
                            "\u4ea1\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u049b\u04b1\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijlen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "feus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "feue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "feues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuer"
                        ],
                        "en": [
                            "fire"
                        ],
                        "hr": [
                            "paljba"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajron"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6483\u3066"
                        ],
                        "pl": [
                            "ognia"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "feuille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie a\u00e9rienne d\u2019un v\u00e9g\u00e9tal qui capte la lumi\u00e8re et qui lui permet de respirer.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "flet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Blatt"
                        ],
                        "en": [
                            "leaf",
                            "blade"
                        ],
                        "ang": [
                            "bl\u00e6d",
                            "leaf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0565\u0580\u0565\u0582"
                        ],
                        "az": [
                            "yarpaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "hosto",
                            "orri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u0441\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "delienn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "fulla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8449"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc78e"
                        ],
                        "kw": [
                            "delen"
                        ],
                        "co": [
                            "fronda",
                            "frasca",
                            "cascia"
                        ],
                        "hr": [
                            "list"
                        ],
                        "dlm": [
                            "fualja"
                        ],
                        "da": [
                            "blad"
                        ],
                        "es": [
                            "hoja"
                        ],
                        "eo": [
                            "folio"
                        ],
                        "et": [
                            "leht"
                        ],
                        "fo": [
                            "bla\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "lehti"
                        ],
                        "fy": [
                            "bled"
                        ],
                        "gd": [
                            "duilleag"
                        ],
                        "ga": [
                            "duilleog"
                        ],
                        "cy": [
                            "dalen",
                            "deilen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10dd\u10d7\u10dd\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cd\u03bb\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "lev\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "folio"
                        ],
                        "id": [
                            "daun"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u146d\u1548\u140a\u1548\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "lauf"
                        ],
                        "it": [
                            "foglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8449",
                            "\u8449\u3063\u3071"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043f\u044b\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0431\u044b\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "folium",
                            "frons"
                        ],
                        "lv": [
                            "lapa"
                        ],
                        "lt": [
                            "lapas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "daun"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d07\u0d32"
                        ],
                        "mg": [
                            "ravina"
                        ],
                        "mt": [
                            "werqa"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0923"
                        ],
                        "nl": [
                            "blad"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "no": [
                            "blad"
                        ],
                        "oc": [
                            "fu\u00e8lha"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u062a\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "yaproq",
                            "barg"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "li\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "folha"
                        ],
                        "ro": [
                            "foaie",
                            "frunz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "list"
                        ],
                        "sl": [
                            "list"
                        ],
                        "sv": [
                            "blad",
                            "l\u00f6v"
                        ],
                        "sw": [
                            "jani"
                        ],
                        "tl": [
                            "d\u00e1hon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0444\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "list"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e43\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaprak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdaprak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e1"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05dc\u05d0\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "rectangle de papier.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blatt"
                        ],
                        "en": [
                            "sheet"
                        ],
                        "az": [
                            "v\u0259r\u0259q"
                        ],
                        "br": [
                            "follenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "full"
                        ],
                        "kw": [
                            "folen",
                            "lyven"
                        ],
                        "co": [
                            "foglia"
                        ],
                        "es": [
                            "folio"
                        ],
                        "cy": [
                            "dalen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e3\u10e0\u10ea\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "foglio"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "blad",
                            "vel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fu\u00e8lh",
                            "huelha"
                        ],
                        "ro": [
                            "foaie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "blad"
                        ],
                        "tk": [
                            "tagta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mince couche plate d\u2019un mat\u00e9riau solide.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sheet",
                            "leaf"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0mina"
                        ],
                        "es": [
                            "hoja"
                        ],
                        "it": [
                            "foglio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "blad"
                        ],
                        "pl": [
                            "arkusz"
                        ],
                        "cs": [
                            "listek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feuille": [
                    "Singulier"
                ],
                "feuilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feuillu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ayant beaucoup de feuilles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laubreich"
                        ],
                        "en": [
                            "leafy"
                        ],
                        "es": [
                            "frondoso"
                        ],
                        "it": [
                            "fronzuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "loofrijk",
                            "bladrijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "frondoso",
                            "folhoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "frunzos"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui porte des feuilles\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laubtragender",
                            "belaubt"
                        ],
                        "en": [
                            "leaved"
                        ],
                        "eu": [
                            "orritsu"
                        ],
                        "ca": [
                            "planifoli"
                        ],
                        "es": [
                            "planifolio"
                        ],
                        "it": [
                            "latifoglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebladerd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feuillu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "feuillus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "feuillue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "feuillues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "feutre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9toffe non tiss\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filz"
                        ],
                        "en": [
                            "felt"
                        ],
                        "br": [
                            "feltr"
                        ],
                        "da": [
                            "filt"
                        ],
                        "es": [
                            "fieltro"
                        ],
                        "eo": [
                            "felto"
                        ],
                        "fi": [
                            "huopa"
                        ],
                        "it": [
                            "feltro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0438\u0456\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0439\u0438\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "vilt"
                        ],
                        "pl": [
                            "filc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "filt"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "filc"
                        ],
                        "tk": [
                            "ke\u00e7e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Crayon dont la mine est faite en feutre",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "retolador"
                        ],
                        "da": [
                            "filtpen"
                        ],
                        "es": [
                            "rotulador"
                        ],
                        "fi": [
                            "huopakyn\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "spidol"
                        ],
                        "it": [
                            "pennarello"
                        ],
                        "nl": [
                            "viltpen",
                            "viltstift"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u043e\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feutre": [
                    "Singulier"
                ],
                "feutres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fez": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fes"
                        ],
                        "en": [
                            "fez"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0634"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0556\u0565\u057d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83f2\u65af"
                        ],
                        "es": [
                            "tarbush",
                            "fez"
                        ],
                        "eo": [
                            "fezo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ad\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "fez"
                        ],
                        "ku": [
                            "fes",
                            "f\u00eas"
                        ],
                        "nl": [
                            "fez"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u06cc\u0646\u0647"
                        ],
                        "tr": [
                            "fes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fi": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fie"
                        ],
                        "eu": [
                            "fa"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "foei"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyi"
                        ],
                        "sh": [
                            "fuj"
                        ],
                        "sv": [
                            "fy"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fiable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 qui ou auquel on peut se fier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zuverl\u00e4ssig",
                            "verl\u00e4sslich"
                        ],
                        "en": [
                            "trustworthy",
                            "reliable"
                        ],
                        "ca": [
                            "fiable"
                        ],
                        "eo": [
                            "fidinda"
                        ],
                        "fi": [
                            "luotettava"
                        ],
                        "io": [
                            "fidinda"
                        ],
                        "nl": [
                            "betrouwbaar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0637\u0645\u06cc\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "fi\u00e1vel",
                            "confi\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5litlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcvenilir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fiables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiacre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voiture hippomobile \u00e0 quatre roues\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fiaker",
                            "Droschke"
                        ],
                        "en": [
                            "coach",
                            "cab",
                            "fiacre"
                        ],
                        "es": [
                            "coche de alquiler o sim\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "fiakro"
                        ],
                        "it": [
                            "vettura di piazza"
                        ],
                        "nl": [
                            "huurrijtuig",
                            "koetsje",
                            "koetsje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0430\u043a\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "fiakr",
                            "dro\u017eka"
                        ],
                        "tr": [
                            "araba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiacre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiacres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fianc\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Li\u00e9 par une promesse de mariage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlobter"
                        ],
                        "en": [
                            "fianc\u00e9"
                        ],
                        "co": [
                            "prumessu"
                        ],
                        "es": [
                            "prometido"
                        ],
                        "eo": [
                            "fian\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c1\u03b1\u03b2\u03c9\u03bd\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u0151leg\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "fiancito"
                        ],
                        "it": [
                            "fidanzato",
                            "fidanzata",
                            "fidanzati"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a5a\u7d04\u8005",
                            "\u30d5\u30a3\u30a2\u30f3\u30bb"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloofde"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2vi",
                            "prom\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "narzeczony"
                        ],
                        "pt": [
                            "nubente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0438\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fianc\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fianc\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fianc\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme li\u00e9e par une promesse de mariage",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verloofde"
                        ],
                        "de": [
                            "Verlobte"
                        ],
                        "en": [
                            "fiancee"
                        ],
                        "eu": [
                            "emaztegai",
                            "andregai"
                        ],
                        "co": [
                            "prumessa"
                        ],
                        "eo": [
                            "fian\u0109ino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c1\u03b1\u03b2\u03c9\u03bd\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u044b\u04a3\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloofde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "nev\u011bsta",
                            "snoubenka"
                        ],
                        "wa": [
                            "mayon",
                            "comere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fianc\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fianc\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Noctua pronuba"
                        ],
                        "de": [
                            "Hausmutter"
                        ],
                        "en": [
                            "Large Yellow Underwing"
                        ],
                        "nl": [
                            "huismoeder"
                        ],
                        "pl": [
                            "Rolnica tasiemka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fianc\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fianc\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engager par une promesse de mariage.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verloben"
                        ],
                        "en": [
                            "engage",
                            "betroth"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bb8\u5ac1",
                            "\u8ba2\u5a5a"
                        ],
                        "eo": [
                            "fian\u0109igi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kihlata"
                        ],
                        "hu": [
                            "eljegyez"
                        ],
                        "io": [
                            "fiancar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloven"
                        ],
                        "oc": [
                            "acordar",
                            "aprodolar",
                            "aprodelar",
                            "anoviar",
                            "prometre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fiasco": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9chec complet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reinfall",
                            "Rohrkrepierer",
                            "Flop",
                            "Fiasko"
                        ],
                        "en": [
                            "fiasco"
                        ],
                        "es": [
                            "fiasco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiasko"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0430\u0441\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiasko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiasco": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiascos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fibre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faser",
                            "Fiber",
                            "Schlacke"
                        ],
                        "en": [
                            "fibre",
                            "fiber"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea4\u7ef4"
                        ],
                        "es": [
                            "fibra"
                        ],
                        "eo": [
                            "fibro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d1"
                        ],
                        "io": [
                            "fibro"
                        ],
                        "it": [
                            "fibra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7e4a\u7dad",
                            "\u30d5\u30a1\u30a4\u30d0\u30fc"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u044f\u043d\u0434\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "vezel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fibra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u06cc\u0628\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "vl\u00e1kno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fibre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fibres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fibule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fibel"
                        ],
                        "en": [
                            "fibula",
                            "brooch"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edbula"
                        ],
                        "pl": [
                            "spinka"
                        ],
                        "cs": [
                            "spona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fibule": [
                    "Singulier"
                ],
                "fibules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ficelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite corde dont on se sert ordinairement pour lier des paquets",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnur",
                            "Strippe"
                        ],
                        "en": [
                            "string",
                            "twine",
                            "strand"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0637"
                        ],
                        "ca": [
                            "cordill"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub048"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerda",
                            "bramante",
                            "cordel"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dnureto"
                        ],
                        "io": [
                            "kordeto"
                        ],
                        "id": [
                            "tali"
                        ],
                        "it": [
                            "stringa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u3082",
                            "\u7d10"
                        ],
                        "nl": [
                            "koordje",
                            "touwtje"
                        ],
                        "pt": [
                            "cord\u00e3o",
                            "cordel",
                            "barbante",
                            "fio"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6re"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ficelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "ficelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kartei",
                            "Karteikarte",
                            "Stecker",
                            "Zettel"
                        ],
                        "en": [
                            "filing card",
                            "slip",
                            "card",
                            "index card"
                        ],
                        "ca": [
                            "fitxa"
                        ],
                        "da": [
                            "pind",
                            "pl\u00f8k",
                            "elstik",
                            "kartotekskort",
                            "blanket",
                            "formular"
                        ],
                        "es": [
                            "ficha",
                            "enchufe"
                        ],
                        "eo": [
                            "slipo"
                        ],
                        "fo": [
                            "se\u00f0il"
                        ],
                        "io": [
                            "ficho"
                        ],
                        "nl": [
                            "fiche",
                            "kaartje",
                            "kaart"
                        ],
                        "oc": [
                            "ficha"
                        ],
                        "pt": [
                            "ficha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ficher": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stick",
                            "plug",
                            "fix"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabiti",
                            "upiljiti",
                            "fugirati"
                        ],
                        "da": [
                            "stikke ind",
                            "stikke ned",
                            "optegne",
                            "notere",
                            "registrere"
                        ],
                        "es": [
                            "clavar"
                        ],
                        "it": [
                            "ficcare"
                        ],
                        "pt": [
                            "fincar",
                            "fixar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fichier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Collection de fiches",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kartei"
                        ],
                        "en": [
                            "file"
                        ],
                        "da": [
                            "kartotek"
                        ],
                        "es": [
                            "archivo"
                        ],
                        "it": [
                            "schedario"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestand"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karteikasten"
                        ],
                        "en": [
                            "file cabinet",
                            "filing cabinet"
                        ],
                        "da": [
                            "kartotekskasse"
                        ],
                        "es": [
                            "archivador"
                        ],
                        "it": [
                            "schedario"
                        ],
                        "oc": [
                            "fichi\u00e8r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Informatique\u00a0: contenant virtuel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Datei",
                            "Ordner",
                            "Verzeichnis"
                        ],
                        "en": [
                            "file"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxiu",
                            "fitxer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u6863",
                            "\u6587\u4ef6"
                        ],
                        "da": [
                            "fil"
                        ],
                        "es": [
                            "archivo",
                            "fichero"
                        ],
                        "eo": [
                            "dosiero"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiedosto"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0907\u0932"
                        ],
                        "io": [
                            "savaro"
                        ],
                        "it": [
                            "file"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fichier"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestand",
                            "file"
                        ],
                        "oc": [
                            "fichi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquivo",
                            "ficheiro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fichier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fichiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fichu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kerchief"
                        ],
                        "ca": [
                            "mitget"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaptuko"
                        ],
                        "io": [
                            "tuko"
                        ],
                        "id": [
                            "karatan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fichu": [
                    "Singulier"
                ],
                "fichus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fid\u00e8le": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui garde sa foi, \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019une personne ou d\u2019une id\u00e9e, qui est constant dans les affections, qui remplit ses devoirs, ses engagements\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "treu"
                        ],
                        "en": [
                            "loyal"
                        ],
                        "da": [
                            "tro"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffyddlon"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10d7\u10d2\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "nl": [
                            "trouw"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "fidel"
                        ],
                        "da": [
                            "tro"
                        ],
                        "es": [
                            "fiel",
                            "leal"
                        ],
                        "eo": [
                            "fidela"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00fagvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "uskollinen"
                        ],
                        "io": [
                            "fidela"
                        ],
                        "id": [
                            "setia"
                        ],
                        "it": [
                            "fedele"
                        ],
                        "nl": [
                            "trouw",
                            "getrouw"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierny"
                        ],
                        "pt": [
                            "fiel",
                            "leal",
                            "seguro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fid\u00e8le": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fid\u00e8les": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fidjien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fidschianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Fijian"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u011dia"
                        ],
                        "it": [
                            "figiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fijisch"
                        ],
                        "sv": [
                            "fijiansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fidjien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fidjiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fidjienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fidjiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiducie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treuhand"
                        ],
                        "en": [
                            "trust"
                        ],
                        "es": [
                            "fiducia"
                        ],
                        "it": [
                            "fiducia"
                        ],
                        "nl": [
                            "fiducie"
                        ],
                        "oc": [
                            "fiducia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fid\u00facia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiducie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiducies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fief": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehen"
                        ],
                        "en": [
                            "fief"
                        ],
                        "ca": [
                            "feu"
                        ],
                        "es": [
                            "feudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fe\u016ddo"
                        ],
                        "io": [
                            "feudo"
                        ],
                        "it": [
                            "feudo"
                        ],
                        "nl": [
                            "leen"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "lenno"
                        ],
                        "pt": [
                            "feudo"
                        ],
                        "ro": [
                            "feud\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rl\u00e4ning"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ea5p",
                            "th\u00e1i \u1ea5p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fief": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bile",
                            "venom"
                        ],
                        "eu": [
                            "behazun"
                        ],
                        "br": [
                            "bestl"
                        ],
                        "ca": [
                            "fel"
                        ],
                        "es": [
                            "hiel"
                        ],
                        "fi": [
                            "sappi"
                        ],
                        "it": [
                            "fiele"
                        ],
                        "nl": [
                            "gal",
                            "wrok",
                            "bittere smart",
                            "gal",
                            "wrok",
                            "bittere smart"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "fel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiel": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "droppings"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0644\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "femta",
                            "fem"
                        ],
                        "co": [
                            "pullina"
                        ],
                        "nl": [
                            "poep"
                        ],
                        "wa": [
                            "polene",
                            "stron",
                            "schite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiente": [
                    "Singulier"
                ],
                "fientes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fier": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trots"
                        ],
                        "sq": [
                            "krenar",
                            "kryelart"
                        ],
                        "de": [
                            "stolz",
                            "hochfahrend",
                            "hochm\u00fctig"
                        ],
                        "en": [
                            "proud"
                        ],
                        "ang": [
                            "modig",
                            "ranc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062b\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "lorc\u02bchus"
                        ],
                        "ca": [
                            "orgull\u00f3s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub791\uc2a4\ub7fd\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "orgulloso",
                            "soberbio"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiera"
                        ],
                        "fo": [
                            "errin",
                            "tilgj\u00f8rdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylpe\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "batsk",
                            "grutsk",
                            "ynfieren"
                        ],
                        "ga": [
                            "br\u00f3d\u00fail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03ae\u03c6\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00fcszke"
                        ],
                        "io": [
                            "fiera"
                        ],
                        "id": [
                            "bangga"
                        ],
                        "ia": [
                            "fer",
                            "orgoliose"
                        ],
                        "it": [
                            "fiero",
                            "orgoglioso"
                        ],
                        "la": [
                            "altus"
                        ],
                        "ms": [
                            "bangga"
                        ],
                        "nl": [
                            "fier",
                            "prat",
                            "trots"
                        ],
                        "pl": [
                            "dumny"
                        ],
                        "pt": [
                            "orgulhoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2ndru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0434\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "stolt"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrd\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "fir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2. Se fier \u00e0. Remettre sa confiance en quelqu\u2019un ou en quelque chose.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vertrauen auf"
                        ],
                        "en": [
                            "s trust in"
                        ],
                        "ia": [
                            "fider se a"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertrouwen op",
                            "rekenen op"
                        ],
                        "wa": [
                            "si fiy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fiert\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pride"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiereco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b7\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "fer"
                        ],
                        "it": [
                            "fierezza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0442\u0430\u043d\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "trots"
                        ],
                        "pl": [
                            "duma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiert\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiert\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fi\u00e9vreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la fi\u00e8vre.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fieberhaft",
                            "fieberig",
                            "fieberkrank",
                            "fiebrig"
                        ],
                        "en": [
                            "feverish"
                        ],
                        "es": [
                            "afiebrado"
                        ],
                        "nl": [
                            "koortsig",
                            "koortsachtig"
                        ],
                        "sv": [
                            "febrig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fi\u00e9vreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fi\u00e9vreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fifre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fife"
                        ],
                        "br": [
                            "pif"
                        ],
                        "ca": [
                            "pifre"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00edfano"
                        ],
                        "it": [
                            "piffero"
                        ],
                        "oc": [
                            "pifre",
                            "fifre"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00edfano",
                            "p\u00edfaro",
                            "pife"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fifre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fifres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fik"
                        ],
                        "de": [
                            "Feige"
                        ],
                        "en": [
                            "fig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0578\u0582\u0566"
                        ],
                        "eu": [
                            "piku"
                        ],
                        "br": [
                            "fiez",
                            "fiezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u043a\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "figa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u82b1\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\ud654\uacfc"
                        ],
                        "co": [
                            "ficu"
                        ],
                        "hr": [
                            "smokva"
                        ],
                        "da": [
                            "figen"
                        ],
                        "es": [
                            "higo"
                        ],
                        "eo": [
                            "figo"
                        ],
                        "et": [
                            "viigimari"
                        ],
                        "fo": [
                            "fika"
                        ],
                        "fi": [
                            "viikuna"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiich"
                        ],
                        "gl": [
                            "figo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10e6\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcge"
                        ],
                        "io": [
                            "figo"
                        ],
                        "it": [
                            "fico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30c1\u30b8\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043d\u0436\u0456\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "hej\u00eer"
                        ],
                        "la": [
                            "ficus"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u012b\u0123e"
                        ],
                        "lt": [
                            "figa"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "gv": [
                            "fig",
                            "figgys"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijg"
                        ],
                        "no": [
                            "fiken"
                        ],
                        "oc": [
                            "figa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u062c\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "figa"
                        ],
                        "pt": [
                            "figo"
                        ],
                        "ro": [
                            "smochin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0433\u0430",
                            "\u0438\u043d\u0436\u0438\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "figa"
                        ],
                        "sl": [
                            "figa"
                        ],
                        "sv": [
                            "fikon"
                        ],
                        "sw": [
                            "tini"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043d\u04b7\u0438\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "f\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "incir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u0433\u0430",
                            "\u0456\u043d\u0436\u0438\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "sung m\u1ef9",
                            "v\u1ea3 t\u00e2y"
                        ],
                        "wa": [
                            "fike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figue": [
                    "Singulier"
                ],
                "figues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figuier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feigenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "fig tree"
                        ],
                        "ca": [
                            "figuera"
                        ],
                        "co": [
                            "fica"
                        ],
                        "es": [
                            "higuera"
                        ],
                        "eo": [
                            "figujo",
                            "figarbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viikunapuu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03ba\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "figiero"
                        ],
                        "it": [
                            "fico"
                        ],
                        "la": [
                            "ficus"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijgeboom",
                            "vijg"
                        ],
                        "oc": [
                            "figui\u00e8r",
                            "figui\u00e8ra",
                            "figui\u00e8ira"
                        ],
                        "pl": [
                            "figowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "figueira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0436\u0438\u0440"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figuier": [
                    "Singulier"
                ],
                "figuiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figurant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personnage muet et secondaire de th\u00e9\u00e2tre ou de cin\u00e9ma",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Statist",
                            "Statistin",
                            "Komparse"
                        ],
                        "en": [
                            "extra",
                            "on",
                            "supernumerary",
                            "carrier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "da": [
                            "statist"
                        ],
                        "es": [
                            "figur\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "statiszta"
                        ],
                        "it": [
                            "comparsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "figurant",
                            "nevenfiguur"
                        ],
                        "no": [
                            "statist"
                        ],
                        "pl": [
                            "statysta"
                        ],
                        "tr": [
                            "fig\u00fcran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figurant": [
                    "Singulier"
                ],
                "figurants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "bizaj",
                            "lun"
                        ],
                        "ca": [
                            "figura"
                        ],
                        "es": [
                            "figura"
                        ],
                        "hu": [
                            "alak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146e\u14c7\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u0448\u0456\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "figura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0648\u0631\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "figura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figure": [
                    "Singulier"
                ],
                "figures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figur\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "figurative"
                        ],
                        "no": [
                            "billedlig"
                        ],
                        "oc": [
                            "figurat"
                        ],
                        "ro": [
                            "figurat",
                            "figurativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159enesen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figur\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "figur\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "figur\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "figur\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "figurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figurer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "figure"
                        ],
                        "ca": [
                            "figurar"
                        ],
                        "es": [
                            "figurar"
                        ],
                        "it": [
                            "figurare"
                        ],
                        "oc": [
                            "figurar"
                        ],
                        "pl": [
                            "figurowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite partie longue et d\u00e9li\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faden",
                            "Garn"
                        ],
                        "en": [
                            "thread"
                        ],
                        "br": [
                            "neud"
                        ],
                        "co": [
                            "filu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlakno"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "hilo",
                            "hebra"
                        ],
                        "eo": [
                            "fadeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "rihma",
                            "lanka"
                        ],
                        "gd": [
                            "sn\u00e0th"
                        ],
                        "ga": [
                            "sn\u00e1th",
                            "abhras"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00edo"
                        ],
                        "cy": [
                            "edau"
                        ],
                        "io": [
                            "filo"
                        ],
                        "ia": [
                            "filo"
                        ],
                        "it": [
                            "filo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0456\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0438\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "draad"
                        ],
                        "oc": [
                            "fial"
                        ],
                        "pl": [
                            "ni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434",
                            "\u043b\u0438\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "dr\u00f4t",
                            "ni\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5d"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0435\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "dr\u00e1t",
                            "p\u0159edivo",
                            "nit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9taux lorsqu\u2019ils sont tir\u00e9s en long d\u2019une mani\u00e8re si d\u00e9li\u00e9e qu\u2019il semble que ce soit du fil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Draht"
                        ],
                        "en": [
                            "wire"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e5d"
                        ],
                        "hu": [
                            "dr\u00f3t"
                        ],
                        "ia": [
                            "filo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Drot"
                        ],
                        "pl": [
                            "drut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "dr\u00f4t"
                        ],
                        "sv": [
                            "metalltr\u00e5d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Courant de l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lauf",
                            "Str\u00f6mung",
                            "Strom"
                        ],
                        "hr": [
                            "tok"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoksu"
                        ],
                        "ia": [
                            "curso de aqua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043a",
                            "\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00f6m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fil": [
                    "Singulier"
                ],
                "fils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "file": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "line",
                            "ou queue",
                            "file"
                        ],
                        "eu": [
                            "errenkada",
                            "erreskada",
                            "lerro"
                        ],
                        "ca": [
                            "fila"
                        ],
                        "es": [
                            "fila",
                            "hilera"
                        ],
                        "io": [
                            "serio"
                        ],
                        "id": [
                            "antri",
                            "baris",
                            "jalur"
                        ],
                        "nl": [
                            "file"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00f8"
                        ],
                        "ro": [
                            "linie",
                            "r\u00e2nd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "file": [
                    "Singulier"
                ],
                "files": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tordre ensemble plusieurs brins pour qu\u2019ils forment un fil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to spin"
                        ],
                        "eu": [
                            "irun"
                        ],
                        "br": [
                            "neza\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "hilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dpini"
                        ],
                        "id": [
                            "memintal"
                        ],
                        "it": [
                            "filare"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinnen"
                        ],
                        "ti": [
                            "fetele"
                        ],
                        "wa": [
                            "fiy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019en aller, se retirer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "get going",
                            "leave"
                        ],
                        "br": [
                            "arat"
                        ],
                        "es": [
                            "irse"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpafi\u011di"
                        ],
                        "it": [
                            "filarsela"
                        ],
                        "ti": [
                            "kede"
                        ],
                        "wa": [
                            "endaler",
                            "filer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "filet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fil d\u00e9li\u00e9, petit fil\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4dchen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0637"
                        ],
                        "da": [
                            "fiber"
                        ],
                        "ro": [
                            "fibr\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiber"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0438\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0444\u0456\u0431\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Maillage destin\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher le passage\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Netz"
                        ],
                        "en": [
                            "net"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0632\u0641\u0629",
                            "\u0634\u0628\u0643\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "xarxa"
                        ],
                        "co": [
                            "reta"
                        ],
                        "da": [
                            "net"
                        ],
                        "es": [
                            "red",
                            "filete"
                        ],
                        "eo": [
                            "reto"
                        ],
                        "et": [
                            "filee"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03c7\u03c4\u03c5"
                        ],
                        "io": [
                            "reto"
                        ],
                        "id": [
                            "jaring"
                        ],
                        "ia": [
                            "rete"
                        ],
                        "it": [
                            "rete"
                        ],
                        "nl": [
                            "net"
                        ],
                        "no": [
                            "nett"
                        ],
                        "pt": [
                            "fil\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "plas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "sie\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4t"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00ed\u0165"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0436\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0433\u043e\u0440\u043e\u0436\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sac en mailles\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "net",
                            "indk\u00f8bsnet"
                        ],
                        "nl": [
                            "netje"
                        ],
                        "ro": [
                            "plas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kasse"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u043e\u0441\u044c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Saillie en h\u00e9lice autour du cylindre d\u2019une vis\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewinde"
                        ],
                        "en": [
                            "thread"
                        ],
                        "ca": [
                            "filet"
                        ],
                        "da": [
                            "gevind"
                        ],
                        "es": [
                            "filete"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dra\u016dba\u0135o",
                            "\u015dra\u016dbkanelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kierre"
                        ],
                        "id": [
                            "drat"
                        ],
                        "ro": [
                            "filet"
                        ],
                        "sv": [
                            "skruvg\u00e4nga"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0441\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie inf\u00e9rieure de l\u2019\u00e9tamine\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staubfaden",
                            "Filament"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u064a\u0637"
                        ],
                        "eo": [
                            "stamentigo",
                            "filamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e5ndarstr\u00e4ng"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0438\u0447\u0438\u043d\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0438\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Flux d\u2019un fluide qui vient en petite quantit\u00e9 mais sans interruption.\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trickle"
                        ],
                        "ca": [
                            "rajol\u00ed",
                            "fil"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "eo": [
                            "strio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fir"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4nnil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0456\u0432\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Boucherie) (Cuisine) La partie charnue qui est le long de l\u2019\u00e9pine dorsale de quelques animaux\u00a0(15)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filet"
                        ],
                        "en": [
                            "tenderloin"
                        ],
                        "ca": [
                            "filet",
                            "llom"
                        ],
                        "co": [
                            "filettu",
                            "lonzu"
                        ],
                        "da": [
                            "filet"
                        ],
                        "et": [
                            "filee"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4filee"
                        ],
                        "ia": [
                            "filet"
                        ],
                        "oc": [
                            "filet"
                        ],
                        "ro": [
                            "fileu"
                        ],
                        "sv": [
                            "fil\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filet": [
                    "Singulier"
                ],
                "filets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Netzball"
                        ],
                        "en": [
                            "let"
                        ],
                        "ca": [
                            "xarxa"
                        ],
                        "es": [
                            "red"
                        ],
                        "ro": [
                            "fileu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "filial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "filial"
                        ],
                        "ca": [
                            "filial"
                        ],
                        "es": [
                            "filial"
                        ],
                        "eo": [
                            "fila",
                            "filina"
                        ],
                        "io": [
                            "filiala"
                        ],
                        "it": [
                            "filiale"
                        ],
                        "pt": [
                            "filial"
                        ],
                        "sv": [
                            "sonlig",
                            "dotterlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "fili\u00e1ln\u00ed",
                            "syn\u016fv",
                            "dce\u0159in\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "filiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "filiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "filiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}