{
    "faux-poivrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Schinus molle",
                            "Schinus terebinthifolia"
                        ],
                        "de": [
                            "Peruanischer Pfefferbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "Peruvian pepper",
                            "American pepper",
                            "Peruvian peppertree",
                            "false pepper"
                        ],
                        "ca": [
                            "fals pebrer"
                        ],
                        "es": [
                            "pimentero falso",
                            "turbinto"
                        ],
                        "hu": [
                            "perui borsfa"
                        ],
                        "it": [
                            "falso pepe"
                        ],
                        "pl": [
                            "schinus peruwia\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "brava"
                        ],
                        "sv": [
                            "ros\u00e9peppar"
                        ],
                        "cs": [
                            "pep\u0159 r\u016f\u017eov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faux-poivrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "faux-poivriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faux-ami": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Linguistique) Mot qui ressemble \u00e0 un mot d\u2019une autre langue mais de sens diff\u00e9rent\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "falscher Freund"
                        ],
                        "en": [
                            "false friend",
                            "false cognate",
                            "faux ami"
                        ],
                        "eu": [
                            "lagun faltsu"
                        ],
                        "es": [
                            "falso amigo",
                            "falso cognado"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b5\u03c5\u03b4\u03cc\u03c6\u03b9\u03bb\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "falso amico"
                        ],
                        "mg": [
                            "sandoka namana"
                        ],
                        "no": [
                            "falsk venn"
                        ],
                        "pl": [
                            "fa\u0142szywy przyjaciel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faux-ami": [
                    "Singulier"
                ],
                "faux-amis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "faveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "favor"
                        ],
                        "eu": [
                            "mesede"
                        ],
                        "ca": [
                            "favor",
                            "afavoriment"
                        ],
                        "es": [
                            "favor"
                        ],
                        "eo": [
                            "favoro",
                            "favora\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03cd\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1",
                            "\u03c7\u03ac\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "favoro"
                        ],
                        "it": [
                            "favore"
                        ],
                        "oc": [
                            "favor",
                            "gr\u00e0cia"
                        ],
                        "sv": [
                            "fav\u00f6r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "faveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "faveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "favori": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "geliefkoosd"
                        ],
                        "en": [
                            "favourite",
                            "favorite",
                            "favored",
                            "prefered"
                        ],
                        "es": [
                            "favorito"
                        ],
                        "eo": [
                            "preferata",
                            "favorata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03b1\u03c0\u03b7\u03bc\u03ad\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "preferata",
                            "vangobarbo"
                        ],
                        "it": [
                            "favorito"
                        ],
                        "nl": [
                            "geliefkoosd",
                            "uitverkoren",
                            "geprefereerd",
                            "favoriet"
                        ],
                        "pt": [
                            "favorito"
                        ],
                        "sv": [
                            "gunstlig",
                            "favorit"
                        ],
                        "cs": [
                            "obl\u00edben\u00fd",
                            "nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "favori": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "favoris": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "favorite": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "favorites": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "favoris": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Backenbart",
                            "Koteletten"
                        ],
                        "en": [
                            "whiskers",
                            "whiskers",
                            "sideburns"
                        ],
                        "eo": [
                            "vangharoj"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0437\u0443\u043b\u0443\u0444\u0438"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u043a\u0435\u043d\u0431\u0430\u0440\u0434\u044b"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "favoriser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traiter avec les signes d\u2019une pr\u00e9f\u00e9rence ou d'une bienveillance marqu\u00e9e.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "favor",
                            "favour"
                        ],
                        "es": [
                            "fomentar"
                        ],
                        "fi": [
                            "suosia"
                        ],
                        "nl": [
                            "begunstigen",
                            "voortrekken"
                        ],
                        "ro": [
                            "favoriza"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0430\u0432\u0430\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430\u0433\u0443"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fax": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fax"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e7\u05e1"
                        ],
                        "it": [
                            "fax"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30c3\u30af\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "fax"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fayalite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fayalit"
                        ],
                        "en": [
                            "fayalite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03cb\u03b1\u03bb\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d0\u05d9\u05d0\u05dc\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "fayalite"
                        ],
                        "lt": [
                            "fajalitas"
                        ],
                        "nl": [
                            "fayaliet"
                        ],
                        "pl": [
                            "fajalit"
                        ],
                        "pt": [
                            "faialite"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u044f\u043b\u0438\u0442"
                        ],
                        "sl": [
                            "fajalit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fayalite": [
                    "Singulier"
                ],
                "fayalites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fayot": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Haricot sec",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bohne"
                        ],
                        "en": [
                            "bean"
                        ],
                        "ca": [
                            "mongeta",
                            "fesol"
                        ],
                        "es": [
                            "frijol"
                        ],
                        "it": [
                            "fagiolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "boon"
                        ],
                        "pt": [
                            "feij\u00e3o"
                        ],
                        "cs": [
                            "fazole"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "L\u00e8che-bottes",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Streber",
                            "Arschkriecher"
                        ],
                        "en": [
                            "brownnoser",
                            "up",
                            "s pet"
                        ],
                        "ca": [
                            "llepaire",
                            "llepaculs"
                        ],
                        "nl": [
                            "strooplikker",
                            "slijmbal",
                            "uitslover"
                        ],
                        "pt": [
                            "seco",
                            "saco"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161plhoun"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fayot": [
                    "Singulier"
                ],
                "fayots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9cal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fecal"
                        ],
                        "es": [
                            "fecal"
                        ],
                        "eo": [
                            "feka",
                            "ekskrementa"
                        ],
                        "it": [
                            "fecale"
                        ],
                        "sk": [
                            "fek\u00e1lny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9cal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9caux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9cale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9cales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e8ces": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Aa"
                        ],
                        "en": [
                            "feces"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0626\u0637",
                            "\u0628\u0631\u0627\u0632"
                        ],
                        "br": [
                            "fank"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6ces",
                            "f\u00e6kalier"
                        ],
                        "es": [
                            "heces"
                        ],
                        "pt": [
                            "fezes"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043a\u0430\u043b\u0438\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9cond": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrugbaar"
                        ],
                        "de": [
                            "fruchtbar"
                        ],
                        "en": [
                            "fertile",
                            "fecund"
                        ],
                        "br": [
                            "frouezhus"
                        ],
                        "ca": [
                            "fecund"
                        ],
                        "da": [
                            "frugtbar"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e9rtil",
                            "fecundo",
                            "feraz"
                        ],
                        "eo": [
                            "fekunda"
                        ],
                        "fo": [
                            "fruktag\u00f3\u00f0ur"
                        ],
                        "io": [
                            "fekunda"
                        ],
                        "it": [
                            "fecondo"
                        ],
                        "la": [
                            "fecundus",
                            "ferax"
                        ],
                        "ms": [
                            "subur"
                        ],
                        "nl": [
                            "vruchtbaar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fecundo",
                            "f\u00e9rtil"
                        ],
                        "sv": [
                            "fruktbar",
                            "givande"
                        ],
                        "cs": [
                            "plodn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "bereketli",
                            "bitek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9cond": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9conds": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9conde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9condes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9condation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ast": [
                            "fecundaci\u00f3n"
                        ],
                        "ca": [
                            "fecundaci\u00f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "oplodnja"
                        ],
                        "da": [
                            "befrugtning"
                        ],
                        "es": [
                            "fecundaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "fecundaci\u00f3n"
                        ],
                        "id": [
                            "pembuahan"
                        ],
                        "it": [
                            "fecondazione"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u044b\u049b\u0442\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043e\u043f\u043b\u043e\u0434\u0443\u0432\u0430\u045a\u0435"
                        ],
                        "no": [
                            "befruktning"
                        ],
                        "pl": [
                            "zap\u0142odnienie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fecunda\u00e7\u00e3o",
                            "fertiliza\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "fecunda\u021bie",
                            "fecundare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sl": [
                            "oplodnenie"
                        ],
                        "sv": [
                            "befruktning"
                        ],
                        "cs": [
                            "oplodn\u011bn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9condation": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9condations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9cule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "starch"
                        ],
                        "da": [
                            "stivelse"
                        ],
                        "eo": [
                            "fekulo"
                        ],
                        "io": [
                            "fekulo"
                        ],
                        "it": [
                            "fecola"
                        ],
                        "nl": [
                            "zetmeel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fecula"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9cula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9cule": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9cules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9d\u00e9ral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a rapport \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration d\u2019\u00c9tats ou \u00e0 une f\u00e9d\u00e9ration de plusieurs soci\u00e9t\u00e9s visant un but commun.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "federal"
                        ],
                        "es": [
                            "federal"
                        ],
                        "eo": [
                            "federacia"
                        ],
                        "fi": [
                            "federaalinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "federale"
                        ],
                        "pt": [
                            "federal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "feder\u00e1lny"
                        ],
                        "cs": [
                            "feder\u00e1ln\u00ed",
                            "spolkov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9d\u00e9ral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9d\u00e9raux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9d\u00e9rale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9d\u00e9rales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9d\u00e9ralisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00f6deralismus"
                        ],
                        "en": [
                            "federalism"
                        ],
                        "es": [
                            "federalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "federalismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "federalisme"
                        ],
                        "pl": [
                            "federalizm"
                        ],
                        "pt": [
                            "federa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "federalism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9d\u00e9ralisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9d\u00e9ralismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9d\u00e9ration": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00f6deration",
                            "Bund"
                        ],
                        "en": [
                            "federation"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0561\u0577\u0576\u0578\u0582\u0569\u0575\u0578\u0582\u0576"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u044b\u044f"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "federaci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8054\u90a6"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5f0\ubc29"
                        ],
                        "hr": [
                            "federacija"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00f8deration"
                        ],
                        "es": [
                            "federaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "federacio"
                        ],
                        "et": [
                            "f\u00f6deratsioon"
                        ],
                        "fi": [
                            "liittovaltio"
                        ],
                        "gl": [
                            "federaci\u00f3n"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10d3\u10d4\u10e0\u10d0\u10ea\u10d8\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bf\u03bc\u03bf\u03c3\u03c0\u03bf\u03bd\u03b4\u03af\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "tarayya"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6der\u00e1ci\u00f3"
                        ],
                        "id": [
                            "federasi"
                        ],
                        "is": [
                            "samband"
                        ],
                        "it": [
                            "federazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9023\u90a6"
                        ],
                        "lv": [
                            "feder\u0101cija"
                        ],
                        "lt": [
                            "federacija"
                        ],
                        "ms": [
                            "persekutuan"
                        ],
                        "nl": [
                            "federatie",
                            "bond"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00f8derasjon"
                        ],
                        "pl": [
                            "federacja"
                        ],
                        "pt": [
                            "federa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "federa\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0458\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "feder\u00e1cia"
                        ],
                        "sl": [
                            "federacija"
                        ],
                        "sv": [
                            "federation"
                        ],
                        "cs": [
                            "federace"
                        ],
                        "tr": [
                            "federasyon"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u0434\u0435\u0440\u0430\u0446\u0456\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9d\u00e9ration": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9d\u00e9rations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9d\u00e9rer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "federate"
                        ],
                        "es": [
                            "federar"
                        ],
                        "eo": [
                            "federi"
                        ],
                        "io": [
                            "federar"
                        ],
                        "it": [
                            "federare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre imaginaire",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fee"
                        ],
                        "de": [
                            "Fee"
                        ],
                        "en": [
                            "fairy",
                            "fay",
                            "fae"
                        ],
                        "ast": [
                            "fada"
                        ],
                        "az": [
                            "p\u0259ri"
                        ],
                        "eu": [
                            "maitagarri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0435\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "boudig"
                        ],
                        "ca": [
                            "fada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4ed9\u5973"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc694\uc815"
                        ],
                        "da": [
                            "fe",
                            "alf"
                        ],
                        "es": [
                            "hada"
                        ],
                        "eo": [
                            "feino"
                        ],
                        "fi": [
                            "keiju"
                        ],
                        "ga": [
                            "si\u00f3g"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bd\u03b5\u03c1\u03ac\u03b9\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u00fcnd\u00e9r"
                        ],
                        "io": [
                            "feo"
                        ],
                        "id": [
                            "peri"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1lfur"
                        ],
                        "it": [
                            "fata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5996\u7cbe",
                            "\u30d5\u30a7\u30a2\u30ea\u30fc",
                            "\u4ed9\u5973"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0438\u0437\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "fee"
                        ],
                        "no": [
                            "fe"
                        ],
                        "oc": [
                            "fada"
                        ],
                        "pl": [
                            "wr\u00f3\u017cka",
                            "wi\u0142a"
                        ],
                        "pt": [
                            "fada"
                        ],
                        "ro": [
                            "z\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fe",
                            "\u00e4lva"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00edla"
                        ],
                        "tr": [
                            "peri"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feedback": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feedback"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u063a\u0630\u064a\u0629 \u0631\u0627\u062c\u0639\u0629"
                        ],
                        "es": [
                            "feedback"
                        ],
                        "id": [
                            "umpan balik"
                        ],
                        "nl": [
                            "feedback"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0434\u0431\u0435\u043a"
                        ],
                        "wa": [
                            "ritripaedje"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feedback": [
                    "Singulier"
                ],
                "feedbacks": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9erie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "M\u00e4rchenland",
                            "Feenland"
                        ],
                        "en": [
                            "fairyland"
                        ],
                        "ca": [
                            "enc\u00eds",
                            "m\u00e0gia",
                            "m\u00f3n de les fades",
                            "com\u00e8dia fant\u00e0stica"
                        ],
                        "da": [
                            "eventyrland"
                        ],
                        "eo": [
                            "fea\u0135o"
                        ],
                        "io": [
                            "feajo"
                        ],
                        "lb": [
                            "M\u00e4erchenb\u00ebsch"
                        ],
                        "no": [
                            "eventyrland"
                        ],
                        "sv": [
                            "sagolandet",
                            "fantasiv\u00e4rld"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9erie": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9eries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feindre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fingieren",
                            "affektieren",
                            "sich zieren",
                            "vort\u00e4uschen",
                            "vorgeben",
                            "sich den Anschein geben",
                            "spielen",
                            "gespreitzt tun",
                            "sich geziert benehmen",
                            "sich unnat\u00fcrlich benehmen"
                        ],
                        "en": [
                            "feign",
                            "pose",
                            "put on airs",
                            "affect",
                            "attitudinize"
                        ],
                        "ca": [
                            "afectar",
                            "fingir"
                        ],
                        "da": [
                            "fingere",
                            "simulere",
                            "foregive"
                        ],
                        "es": [
                            "fingir",
                            "afectar",
                            "simular"
                        ],
                        "eo": [
                            "afekti",
                            "hipokriti"
                        ],
                        "fo": [
                            "gera seg upp"
                        ],
                        "fi": [
                            "olla olevinaan"
                        ],
                        "fy": [
                            "healwiizje",
                            "jin tjirgje"
                        ],
                        "hu": [
                            "affekt\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "simular"
                        ],
                        "it": [
                            "fingere"
                        ],
                        "nl": [
                            "fingeren",
                            "zich aanstellen",
                            "veinzen"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e9nher"
                        ],
                        "pt": [
                            "afectar",
                            "fingir"
                        ],
                        "ro": [
                            "a pretinde",
                            "a simula",
                            "a insela"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5tsas"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159edst\u00edrat",
                            "fingovat",
                            "simulovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "feinte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de feindre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwindel"
                        ],
                        "en": [
                            "feint",
                            "sham"
                        ],
                        "es": [
                            "fingimiento"
                        ],
                        "it": [
                            "finta"
                        ],
                        "pt": [
                            "fingimento"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Terme de sport",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feint"
                        ],
                        "es": [
                            "finta"
                        ],
                        "it": [
                            "finta"
                        ],
                        "pt": [
                            "finta"
                        ],
                        "ro": [
                            "fent\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feinte": [
                    "Singulier"
                ],
                "feintes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feldspath": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "veldspaat"
                        ],
                        "de": [
                            "Feldspat"
                        ],
                        "en": [
                            "feldspar",
                            "felspar"
                        ],
                        "ca": [
                            "feldspat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc7a5\uc11d"
                        ],
                        "da": [
                            "feldspat"
                        ],
                        "es": [
                            "feldespato"
                        ],
                        "eo": [
                            "feldspato"
                        ],
                        "et": [
                            "p\u00e4evakivi"
                        ],
                        "fi": [
                            "maas\u00e4lp\u00e4"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e6\u05dc\u05ea \u05d4\u05e9\u05d3\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00f6ldp\u00e1tok"
                        ],
                        "is": [
                            "feldspat"
                        ],
                        "it": [
                            "feldspato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9577\u77f3"
                        ],
                        "lt": [
                            "lauko \u0161patas"
                        ],
                        "nl": [
                            "veldspaat"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0644\u062f\u0633\u067e\u0627\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "feldspato"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435 \u0448\u043f\u0430\u0442\u044b"
                        ],
                        "sk": [
                            "zivec"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4ltspat"
                        ],
                        "tr": [
                            "felspat",
                            "feldspat"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feldspath": [
                    "Singulier"
                ],
                "feldspaths": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00ealer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "crack",
                            "shatter"
                        ],
                        "es": [
                            "resquebrajar",
                            "agrietar"
                        ],
                        "fi": [
                            "halkaista"
                        ],
                        "it": [
                            "incrinare"
                        ],
                        "no": [
                            "sprekke"
                        ],
                        "pt": [
                            "fender"
                        ],
                        "sv": [
                            "spr\u00e4cka"
                        ],
                        "cs": [
                            "naprasknout"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9licitation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gratulation"
                        ],
                        "en": [
                            "congratulation"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259brik"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u795d\u8d3a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95\ud558"
                        ],
                        "es": [
                            "enhorabuena",
                            "felicitaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "gratulo"
                        ],
                        "io": [
                            "gratulo"
                        ],
                        "it": [
                            "congratulazione",
                            "felicitazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u795d\u3044"
                        ],
                        "ln": [
                            "mokangya"
                        ],
                        "nl": [
                            "felicitatie",
                            "gelukwens"
                        ],
                        "pl": [
                            "gratulacje"
                        ],
                        "pt": [
                            "parab\u00e9ns",
                            "felicita\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sw": [
                            "hongera"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9licitation": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9licitations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9licitations": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "urime",
                            "p\u00ebrg\u00ebzime"
                        ],
                        "de": [
                            "Gl\u00fcckwunsch",
                            "herzlichen Gl\u00fcckwunsch"
                        ],
                        "en": [
                            "congratulations"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643"
                        ],
                        "br": [
                            "gourc\u02bchemenno\u00f9"
                        ],
                        "ca": [
                            "felicitats"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u606d\u559c",
                            "\u606d\u559c\u606d\u559c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95\ud558\ud569\ub2c8\ub2e4",
                            "\ucd95\ud558\ud574\uc694",
                            "\ucd95\ud558"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010destitam"
                        ],
                        "es": [
                            "felicitaciones",
                            "felicidades"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0908"
                        ],
                        "id": [
                            "selamat"
                        ],
                        "it": [
                            "congratulazioni",
                            "complimenti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046",
                            "\u304a\u3081\u3067\u3068\u3046\u3054\u3056\u3044\u307e\u3059"
                        ],
                        "nl": [
                            "gefeliciteerd"
                        ],
                        "no": [
                            "gratulerer"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0628\u0631\u06cc\u06a9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1eddi ch\u00fac m\u1eebng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9licit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "felicity",
                            "bliss"
                        ],
                        "ca": [
                            "felicitat"
                        ],
                        "es": [
                            "felicidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "feli\u0109ego"
                        ],
                        "io": [
                            "feliceso"
                        ],
                        "it": [
                            "felicit\u00e0"
                        ],
                        "ln": [
                            "bomengo"
                        ],
                        "oc": [
                            "felicitat"
                        ],
                        "sv": [
                            "s\u00e4llhet",
                            "lycksalighet"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9licit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9licit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9liciter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "begl\u00fcckw\u00fcnschen",
                            "gratulieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to congratulate",
                            "to felicitate"
                        ],
                        "az": [
                            "t\u0259brik etm\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "zoriondu"
                        ],
                        "ca": [
                            "felicitar",
                            "congratular"
                        ],
                        "hr": [
                            "\u010destitati"
                        ],
                        "da": [
                            "gratulere",
                            "lyk\u00f8nske"
                        ],
                        "es": [
                            "felicitar",
                            "congratular"
                        ],
                        "eo": [
                            "gratuli"
                        ],
                        "fo": [
                            "ynskja tillukku"
                        ],
                        "fi": [
                            "onnitella"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03b3\u03c7\u03b1\u03af\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "gratular"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00f3ska til hamingju"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u04b1\u0442\u0442\u044b\u049b\u0442\u0430\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "feliciteren",
                            "gelukwensen"
                        ],
                        "no": [
                            "gratulere"
                        ],
                        "oc": [
                            "felicitar"
                        ],
                        "pl": [
                            "gratulowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "dar parab\u00e9ns",
                            "felicitar"
                        ],
                        "ro": [
                            "felicita"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0437\u0434\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "gratulera"
                        ],
                        "zu": [
                            "halalisela"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9lin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Raubkatze"
                        ],
                        "en": [
                            "feline"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b9\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03b5\u03b9\u03b4\u03ad\u03c2",
                            "\u03b1\u03af\u03bb\u03bf\u03c5\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "felino"
                        ],
                        "it": [
                            "felino"
                        ],
                        "no": [
                            "kattedyr"
                        ],
                        "sv": [
                            "kattdjur"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161elma ko\u010dkovit\u00e1"
                        ],
                        "tr": [
                            "kediye benzeyen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9lin": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9lins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fellatio"
                        ],
                        "en": [
                            "fellatio",
                            "blowjob"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3a0\ub77c\ud2f0\uc624",
                            "\uc0ac\uae4c\uc2dc"
                        ],
                        "hr": [
                            "felacija"
                        ],
                        "es": [
                            "felaci\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "midzado",
                            "kaclekado"
                        ],
                        "gl": [
                            "felaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03bf\u03bb\u03b5\u03b9\u03be\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fellatio",
                            "fellazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e9\u30c1\u30aa",
                            "\u30d5\u30a7\u30e9"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fellatioun"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0435\u043b\u0430\u0446\u0438\u043e"
                        ],
                        "oc": [
                            "fellacion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043b\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "felouque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feluke",
                            "Felucke",
                            "Feluka"
                        ],
                        "en": [
                            "felucca"
                        ],
                        "eu": [
                            "faluka"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u043b\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "faluca"
                        ],
                        "da": [
                            "feluke"
                        ],
                        "es": [
                            "faluca",
                            "fal\u00faa"
                        ],
                        "eo": [
                            "feluko"
                        ],
                        "fi": [
                            "felukka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03bb\u03bf\u03cd\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "felukka"
                        ],
                        "it": [
                            "feluca"
                        ],
                        "la": [
                            "pheluca"
                        ],
                        "ms": [
                            "falukah"
                        ],
                        "nl": [
                            "feloek"
                        ],
                        "no": [
                            "felukk"
                        ],
                        "pl": [
                            "feluka"
                        ],
                        "pt": [
                            "felucca",
                            "feluca",
                            "faluca"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043b\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0435\u043b\u0443\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "feluka"
                        ],
                        "sk": [
                            "feluka"
                        ],
                        "sv": [
                            "feluck",
                            "felucka"
                        ],
                        "cs": [
                            "feluka"
                        ],
                        "tr": [
                            "filika",
                            "kay\u0131k"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u043b\u0443\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "felouque": [
                    "Singulier"
                ],
                "felouques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00ealure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprung"
                        ],
                        "en": [
                            "crack"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0642"
                        ],
                        "es": [
                            "grieta",
                            "fisura"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendeto"
                        ],
                        "nl": [
                            "barst",
                            "scheur"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00ealure": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00ealures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femelle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiblich"
                        ],
                        "en": [
                            "female"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0646\u062b\u0649"
                        ],
                        "ca": [
                            "femella"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96cc\u7684",
                            "\u5973\u6027\u7684",
                            "\u6bcd\u7684"
                        ],
                        "da": [
                            "kvindelig"
                        ],
                        "es": [
                            "hembra"
                        ],
                        "eo": [
                            "inseksa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03bb\u03c5\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "id": [
                            "perempuan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96cc",
                            "\u30e1\u30b9",
                            "\u5973"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouwelijk"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00e2le"
                        ],
                        "oc": [
                            "fem\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "samica"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00eamea"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "wa": [
                            "frumele"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femelle": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "femelles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "female",
                            "dame"
                        ],
                        "br": [
                            "parez"
                        ],
                        "chr": [
                            "\u13a0\u13a8\u13f4"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u96cc\u6027"
                        ],
                        "es": [
                            "hembra"
                        ],
                        "eo": [
                            "ino"
                        ],
                        "fo": [
                            "hon"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03ae\u03bb\u03c5"
                        ],
                        "io": [
                            "femino"
                        ],
                        "id": [
                            "betina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u96cc",
                            "\u30e1\u30b9",
                            "\u5973"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u0493\u0430\u0448\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouw",
                            "wijfje",
                            "moer",
                            "vrouwtje"
                        ],
                        "oc": [
                            "fem\u00e8la"
                        ],
                        "pl": [
                            "kobieta",
                            "samica"
                        ],
                        "ro": [
                            "femel\u0103"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015fi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00catre vivant organis\u00e9 pour concevoir et enfanter ou pondre les \u0153ufs\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "it": [
                            "femmina"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0440\u0493\u0430\u0448\u044b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0440\u0433\u0430\u0430\u0447\u044b"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0430\u043d\u0430",
                            "\u0442\u0435\u0448\u0435"
                        ],
                        "tr": [
                            "di\u015fi"
                        ],
                        "tk": [
                            "urka\u00e7y",
                            "ene"
                        ],
                        "wa": [
                            "frumele",
                            "mere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "femelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9minazi": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feminazi"
                        ],
                        "en": [
                            "feminazi"
                        ],
                        "es": [
                            "feminazi"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminazi"
                        ],
                        "sv": [
                            "feminazist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9minazi": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9minazis": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9minicide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "femizid"
                        ],
                        "en": [
                            "femicide",
                            "feminicide"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0438\u0446\u0438\u0434 \u0438 a\u043d\u0434\u0440o\u0446\u0438\u0434"
                        ],
                        "ca": [
                            "feminicidi"
                        ],
                        "da": [
                            "kvindedrab",
                            "kvindemord"
                        ],
                        "es": [
                            "feminicidio",
                            "femicidio"
                        ],
                        "it": [
                            "femminicidio"
                        ],
                        "pl": [
                            "kobietob\u00f3jstwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminic\u00eddio",
                            "femic\u00eddio"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvinnomord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9minicide": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9minicides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9minin": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre en grammaire",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiblich"
                        ],
                        "en": [
                            "feminine"
                        ],
                        "eu": [
                            "femenino"
                        ],
                        "br": [
                            "benel",
                            "gwregel"
                        ],
                        "es": [
                            "femenino"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u0151nem\u0171"
                        ],
                        "io": [
                            "feminala"
                        ],
                        "it": [
                            "femminile"
                        ],
                        "oc": [
                            "feminin"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "wa": [
                            "femrin"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "weiblich",
                            "feminin"
                        ],
                        "eu": [
                            "emakume",
                            "emetasun",
                            "eme"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438 \u0440\u043e\u0434",
                            "\u0436\u0435\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "femen\u00ed",
                            "femenina"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u9634\u6027"
                        ],
                        "da": [
                            "kvinde",
                            "hunk\u00f8n"
                        ],
                        "eo": [
                            "ina"
                        ],
                        "id": [
                            "wanita"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u6027"
                        ],
                        "lb": [
                            "feminin",
                            "weiblech"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouwelijk"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017ce\u0144ski",
                            "\u017ce\u0144ska",
                            "\u017ce\u0144skie"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9minin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9minins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9minine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9minines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Genre f\u00e9minin",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femininum"
                        ],
                        "ko": [
                            "\u5973\u6027"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feminin"
                        ],
                        "ro": [
                            "feminin",
                            "gen feminin"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0917"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9minisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Movierung",
                            "Feminisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "feminization"
                        ],
                        "ca": [
                            "feminitzaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "feminizaci\u00f3n"
                        ],
                        "gl": [
                            "feminizaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "femminilizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "movering"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159echylov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9minisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9minisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9miniser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feminize"
                        ],
                        "es": [
                            "afeminar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03b8\u03b7\u03bb\u03cd\u03bd\u03bf\u03bc\u03b1\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "femminilizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "afeminar",
                            "feminizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "feminisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9minisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 trier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feminismus"
                        ],
                        "en": [
                            "feminism"
                        ],
                        "ca": [
                            "feminisme"
                        ],
                        "da": [
                            "feminisme"
                        ],
                        "es": [
                            "feminismo"
                        ],
                        "eo": [
                            "inismo"
                        ],
                        "fi": [
                            "naisasia",
                            "feminismi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03bc\u03b9\u03bd\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "feminismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "feminisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "cs": [
                            "feminismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9minisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9minismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9ministe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "feministiese"
                        ],
                        "de": [
                            "feministisch"
                        ],
                        "en": [
                            "feminist"
                        ],
                        "eu": [
                            "feminista"
                        ],
                        "es": [
                            "feminista"
                        ],
                        "eo": [
                            "feminisma"
                        ],
                        "gl": [
                            "feminista"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03bc\u03b9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "femminista"
                        ],
                        "jv": [
                            "feminis"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminista"
                        ],
                        "sv": [
                            "feministisk"
                        ],
                        "sw": [
                            "feminist"
                        ],
                        "cs": [
                            "feministick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9ministe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9ministes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feminist",
                            "Feministin"
                        ],
                        "en": [
                            "feminist"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0633\u0648\u064a\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0565\u0574\u056b\u0576\u056b\u057d\u057f"
                        ],
                        "ca": [
                            "feminista"
                        ],
                        "eo": [
                            "feministo"
                        ],
                        "fi": [
                            "feministi"
                        ],
                        "it": [
                            "femminista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30df\u30cb\u30b9\u30c8"
                        ],
                        "nl": [
                            "feminist",
                            "feministe"
                        ],
                        "pt": [
                            "feminista"
                        ],
                        "sv": [
                            "feminist"
                        ],
                        "cs": [
                            "feminista",
                            "feministka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9ministe": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9ministes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9minit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fraulichkeit",
                            "Weiblichkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "femininity",
                            "womanliness"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc131\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "feminidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "ineco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b7\u03bb\u03c5\u03ba\u03cc\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "femineso"
                        ],
                        "id": [
                            "kewanitaan"
                        ],
                        "it": [
                            "femminilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973\u3089\u3057\u3055",
                            "\u5973\u6027\u6027"
                        ],
                        "ln": [
                            "bomw\u01ces\u00ed"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouwelijkheid"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eenstv\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9minit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9minit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre humain adulte de sexe f\u00e9minin",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "grua"
                        ],
                        "de": [
                            "Frau",
                            "Weib"
                        ],
                        "en": [
                            "woman"
                        ],
                        "ang": [
                            "wif"
                        ],
                        "ast": [
                            "muyer"
                        ],
                        "eu": [
                            "emakume"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0436\u0430\u043d\u0447\u044b\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "maouez"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dona"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5987\u5973",
                            "\u5973\u4eba"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc790",
                            "\uc5ec\uc131"
                        ],
                        "co": [
                            "femina",
                            "donna"
                        ],
                        "da": [
                            "kone"
                        ],
                        "es": [
                            "mujer",
                            "hembra"
                        ],
                        "eo": [
                            "virino"
                        ],
                        "fo": [
                            "kvinna"
                        ],
                        "fi": [
                            "nainen"
                        ],
                        "fy": [
                            "frou"
                        ],
                        "gd": [
                            "bean"
                        ],
                        "ga": [
                            "bean"
                        ],
                        "cy": [
                            "benyw"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d8",
                            "\u10d3\u10d4\u10d3\u10d0\u10d9\u10d0\u10ea\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0914\u0930\u0924",
                            "\u0928",
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "n\u0151",
                            "asszony"
                        ],
                        "io": [
                            "muliero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u1550\u14c7\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "kona"
                        ],
                        "it": [
                            "donna",
                            "femmina"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5973",
                            "\u5973\u306e\u4eba",
                            "\u5973\u6027"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646\u0627\u0646",
                            "\u0646\u0620",
                            "\u06d2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0439\u0435\u043b"
                        ],
                        "rw": [
                            "umugore"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u044f\u043b"
                        ],
                        "la": [
                            "femina",
                            "mulier"
                        ],
                        "lv": [
                            "sieviete"
                        ],
                        "ln": [
                            "mw\u01ces\u00ed"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fra"
                        ],
                        "ms": [
                            "wanita"
                        ],
                        "mg": [
                            "vehivavy"
                        ],
                        "mi": [
                            "w\u0101hine"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouw"
                        ],
                        "no": [
                            "kvinne",
                            "kvinne"
                        ],
                        "oc": [
                            "femna",
                            "femma",
                            "femena"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a14\u0a30\u0a24"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0632\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "kobieta"
                        ],
                        "pt": [
                            "mulher",
                            "femea"
                        ],
                        "ro": [
                            "femeie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0449\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u017eena"
                        ],
                        "sv": [
                            "kvinna"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwanamke"
                        ],
                        "tl": [
                            "bab\u00e1e"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0430\u0442\u044b\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eena"
                        ],
                        "tr": [
                            "kar\u0131"
                        ],
                        "tk": [
                            "zenan",
                            "a\u00fdal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0436\u0456\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u1ee5 n\u1eef"
                        ],
                        "vo": [
                            "vom",
                            "jimen"
                        ],
                        "wa": [
                            "kimere",
                            "feme"
                        ],
                        "zu": [
                            "umfazi"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9pouse",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vrou",
                            "gade"
                        ],
                        "de": [
                            "Frau",
                            "Ehefrau",
                            "Gattin",
                            "Weib"
                        ],
                        "en": [
                            "wife"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "arvad"
                        ],
                        "eu": [
                            "emazte"
                        ],
                        "br": [
                            "pried",
                            "gwreg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "dona",
                            "esposa",
                            "muller"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub0b4",
                            "\uc640\uc774\ud504",
                            "\ubd80\uc778"
                        ],
                        "co": [
                            "moglia",
                            "mugliera",
                            "sposa"
                        ],
                        "hr": [
                            "supruga"
                        ],
                        "es": [
                            "esposa",
                            "marida",
                            "mujer"
                        ],
                        "eo": [
                            "edzino"
                        ],
                        "fo": [
                            "kona",
                            "konuf\u00f3lk",
                            "ektakona"
                        ],
                        "fi": [
                            "vaimo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10ea\u10dd\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03af\u03ba\u03b1",
                            "\u03c3\u03cd\u03b6\u03c5\u03b3\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "feles\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "muliero"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u14d5\u140a\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "moglie",
                            "donna"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u59bb",
                            "\u5965\u3055\u3093",
                            "\u5965\u69d8",
                            "\u592b\u4eba"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646\u0627\u0646",
                            "\u062f\u0627\u0631\u06ce\u0646\u0620",
                            "\u06d2",
                            "\u0646\u0620",
                            "\u0622\u0634\u06ce\u0646\u0620",
                            "\u0646\u0620",
                            "\u0646\u0620"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04d9\u0439\u0435\u043b",
                            "\u0437\u0430\u0439\u044b\u043f",
                            "\u0436\u0430\u0440",
                            "\u049b\u0430\u0442\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0430\u044f\u043b",
                            "\u043a\u0430\u0442\u044b\u043d",
                            "\u0437\u0430\u0439\u044b\u043f"
                        ],
                        "la": [
                            "uxor"
                        ],
                        "lv": [
                            "sieva"
                        ],
                        "ln": [
                            "mwasi"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrouw",
                            "echtgenote"
                        ],
                        "no": [
                            "kone",
                            "ektefelle"
                        ],
                        "oc": [
                            "femna",
                            "molh\u00e8r"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cona",
                            "ma\u0142\u017conka",
                            "m\u0119\u017catka"
                        ],
                        "pt": [
                            "esposa",
                            "marida",
                            "mulher"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u017eena",
                            "supruga"
                        ],
                        "sv": [
                            "fru"
                        ],
                        "sw": [
                            "mke"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0445\u0430\u0442\u044b\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "man\u017eelka"
                        ],
                        "tr": [
                            "e\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "a\u00fdal"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0440\u0443\u0436\u0438\u043d\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u1ee3"
                        ],
                        "vo": [
                            "jimatan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femme": [
                    "Singulier"
                ],
                "femmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9moral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "femoral"
                        ],
                        "es": [
                            "femoral"
                        ],
                        "eo": [
                            "femurosta"
                        ],
                        "io": [
                            "krurala"
                        ],
                        "it": [
                            "femorale"
                        ],
                        "la": [
                            "femoralis"
                        ],
                        "oc": [
                            "femoral"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9moral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9moraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9morale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9morales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtocandela": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtocandela"
                        ],
                        "en": [
                            "femtocandela"
                        ],
                        "es": [
                            "femtocandela"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtocandela"
                        ],
                        "it": [
                            "femtocandela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtocandela": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtocandelas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtogramme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "femtogram",
                            "femtogramme"
                        ],
                        "br": [
                            "femtogramm"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3a8\ud1a0\uadf8\ub7a8"
                        ],
                        "it": [
                            "femtogrammo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e0\u30c8\u30b0\u30e9\u30e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtogramme": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtogrammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtohenry": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure d\u2019inductance",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtohenry"
                        ],
                        "en": [
                            "femtohenry"
                        ],
                        "es": [
                            "femtohenrio"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtohenry",
                            "femtohenrio"
                        ],
                        "it": [
                            "femtohenry"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtohenry": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtohenrys": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtohertz": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtohertz"
                        ],
                        "en": [
                            "femtohertz"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud3a8\ud1a0\ud5e4\ub974\uce20"
                        ],
                        "es": [
                            "femtohercio",
                            "femtohertz",
                            "femtohertzio"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtohercio",
                            "femtohertz"
                        ],
                        "it": [
                            "femtohertz"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "femtolumen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtolumen"
                        ],
                        "en": [
                            "femtolumen"
                        ],
                        "es": [
                            "femtolumen"
                        ],
                        "it": [
                            "femtolumen"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e0\u30c8\u30eb\u30fc\u30e1\u30f3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtolumen": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtolumens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtolux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtolux"
                        ],
                        "en": [
                            "femtolux"
                        ],
                        "es": [
                            "femtolux"
                        ],
                        "it": [
                            "femtolux"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e0\u30c8\u30eb\u30af\u30b9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "femtonewton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtonewton"
                        ],
                        "en": [
                            "femtonewton"
                        ],
                        "es": [
                            "femtonewton"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtonewton"
                        ],
                        "it": [
                            "femtonewton"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtonewton": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtonewtons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "femtopascal": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Femtopascal"
                        ],
                        "en": [
                            "femtopascal"
                        ],
                        "es": [
                            "femtopascal"
                        ],
                        "gl": [
                            "femtopascal"
                        ],
                        "it": [
                            "femtopascal"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30e0\u30c8\u30d1\u30b9\u30ab\u30eb"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "femtopascal": [
                    "Singulier"
                ],
                "femtopascals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9mur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "thighbone",
                            "femur"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0645\u0639",
                            "\u0639\u0638\u0645 \u0627\u0644\u0641\u062e\u0630"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00e8mur"
                        ],
                        "hr": [
                            "bedrena kost"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e9mur"
                        ],
                        "eo": [
                            "femurosto"
                        ],
                        "it": [
                            "femore"
                        ],
                        "nl": [
                            "dijbeen"
                        ],
                        "oc": [
                            "amaluc",
                            "maluc",
                            "femur"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9mur"
                        ],
                        "ro": [
                            "femur"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5rben"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9mur": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9murs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fendre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Diviser, s\u00e9parer\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bars"
                        ],
                        "de": [
                            "spalten"
                        ],
                        "en": [
                            "split"
                        ],
                        "ang": [
                            "cleofan"
                        ],
                        "br": [
                            "faouta\u00f1",
                            "faouti\u00f1",
                            "frailha\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "clivellar",
                            "esberlar",
                            "esqueixar",
                            "esquerdar",
                            "estellar",
                            "fendir"
                        ],
                        "co": [
                            "fende",
                            "scandul\u00e0"
                        ],
                        "da": [
                            "spalte",
                            "kl\u00f8ve"
                        ],
                        "es": [
                            "hender",
                            "rajar",
                            "atravesar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendi"
                        ],
                        "fo": [
                            "kl\u00fagva"
                        ],
                        "fi": [
                            "halkaista"
                        ],
                        "fy": [
                            "spjalte",
                            "splite"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "fendar"
                        ],
                        "id": [
                            "membelah"
                        ],
                        "it": [
                            "fendere",
                            "spaccare"
                        ],
                        "nl": [
                            "klieven",
                            "doorklieven",
                            "kloven",
                            "splijten"
                        ],
                        "oc": [
                            "asclar",
                            "pernar",
                            "fendre",
                            "fendrasclar",
                            "estelar",
                            "esberlar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fender",
                            "partir",
                            "rachar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0441\u043a\u043e\u043b\u043e\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "klyva"
                        ],
                        "tr": [
                            "yarmak"
                        ],
                        "wa": [
                            "finde"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fen\u00eatre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouverture dans une habitation",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "venster"
                        ],
                        "sq": [
                            "dritare"
                        ],
                        "de": [
                            "Fenster"
                        ],
                        "en": [
                            "window"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0641\u0630\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057a\u0561\u057f\u0578\u0582\u0570\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "p\u0259nc\u0259r\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "leiho"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "br": [
                            "prenestr"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u043e\u0440\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "finestra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7a97\u6237",
                            "\u7a97",
                            "\u7a97\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc3d"
                        ],
                        "co": [
                            "purtellu",
                            "finestra"
                        ],
                        "hr": [
                            "prozor",
                            "okno"
                        ],
                        "da": [
                            "vindue",
                            "rude"
                        ],
                        "es": [
                            "ventana"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenestro"
                        ],
                        "et": [
                            "aken"
                        ],
                        "fo": [
                            "vindeyga"
                        ],
                        "fi": [
                            "ikkuna"
                        ],
                        "fy": [
                            "ramte"
                        ],
                        "gd": [
                            "uinneag"
                        ],
                        "ga": [
                            "fuinneoig"
                        ],
                        "gl": [
                            "fiestra",
                            "vent\u00e1",
                            "xanela"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffenestr"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d0\u10dc\u10ef\u10d0\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03c1\u03ac\u03b8\u03c5\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hsb": [
                            "wokno"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05dc\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "ablak"
                        ],
                        "io": [
                            "fenestro"
                        ],
                        "id": [
                            "jendela"
                        ],
                        "ia": [
                            "fenestra"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1490\u14db\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "gluggi"
                        ],
                        "it": [
                            "finestra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7a93"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u0437\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u0440\u0435\u0437\u0435"
                        ],
                        "ku": [
                            "pencere"
                        ],
                        "la": [
                            "fenestra"
                        ],
                        "lv": [
                            "logs"
                        ],
                        "lt": [
                            "langas"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00ebnster"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u043e\u0440\u0435\u0446",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u043e\u0440",
                            "\u043e\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "jendela",
                            "tingkap"
                        ],
                        "mg": [
                            "varavarana",
                            "varavarankely"
                        ],
                        "mt": [
                            "tieqa"
                        ],
                        "nl": [
                            "raam",
                            "venster",
                            "ruit"
                        ],
                        "no": [
                            "vindu"
                        ],
                        "oc": [
                            "fen\u00e8stra"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u06be\u0691\u06a9\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "deraza"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0646\u062c\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "okno"
                        ],
                        "pt": [
                            "janela"
                        ],
                        "ro": [
                            "fereastr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0437\u043e\u0440",
                            "\u043e\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "okno"
                        ],
                        "sl": [
                            "okno"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6nster",
                            "ruta",
                            "glugg"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u04d9\u0440\u04d9\u0437\u04d9"
                        ],
                        "cs": [
                            "okno"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32\u0e07"
                        ],
                        "tr": [
                            "pencere"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00e4pi\u015fge",
                            "penjire"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u0456\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u1eeda s\u1ed5"
                        ],
                        "wa": [
                            "finiesse"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e2\u05e0\u05e6\u05d8\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "zu": [
                            "ifasitela"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment d\u2019une interface graphique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "window"
                        ],
                        "eu": [
                            "leiho"
                        ],
                        "ca": [
                            "finestra"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u89c6\u7a97"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenestro"
                        ],
                        "gl": [
                            "xanela"
                        ],
                        "id": [
                            "jendela"
                        ],
                        "is": [
                            "gluggi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30a3\u30f3\u30c9\u30a6",
                            "\u30a6\u30a3\u30f3\u30c9\u30fc"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "dritare"
                        ],
                        "ang": [
                            "eag\u00feyrel"
                        ],
                        "fo": [
                            "vindeyga"
                        ],
                        "fy": [
                            "finster",
                            "ramt",
                            "r\u00fat"
                        ],
                        "gd": [
                            "uinneag"
                        ],
                        "io": [
                            "fenestro"
                        ],
                        "tl": [
                            "bintan\u00e0",
                            "durungaw\u00e1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "iffasitele",
                            "ilifasitele",
                            "ifastela",
                            "ilifastela"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fen\u00eatre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fen\u00eatres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fenghuang": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fenghuang"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51e4\u51f0"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd09\ud669"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9cf3\u51f0"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u043d\u0438\u043a\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u01b0\u1ee3ng ho\u00e0ng"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fenghuang": [
                    "Singulier"
                ],
                "fenghuangs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fenil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Heuboden"
                        ],
                        "en": [
                            "hayloft"
                        ],
                        "eu": [
                            "belartegi"
                        ],
                        "co": [
                            "finaghju"
                        ],
                        "hr": [
                            "sjenik"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8loft"
                        ],
                        "eo": [
                            "fojnejo"
                        ],
                        "it": [
                            "fienile"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooischuur",
                            "hooizolder"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8yloft"
                        ],
                        "oc": [
                            "fenil",
                            "feni\u00e8r",
                            "feni\u00e8ra"
                        ],
                        "pl": [
                            "stodo\u0142a"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6skulle"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fenil": [
                    "Singulier"
                ],
                "fenils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fennec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vulpes zerda"
                        ],
                        "de": [
                            "Fennek",
                            "W\u00fcstenfuchs"
                        ],
                        "en": [
                            "fennec",
                            "fennec fox"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0646\u0643"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u0435\u043a"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e9nec"
                        ],
                        "eo": [
                            "feneko"
                        ],
                        "fi": [
                            "aavikkokettu"
                        ],
                        "is": [
                            "ey\u00f0imerkurrefur"
                        ],
                        "it": [
                            "fennec"
                        ],
                        "nl": [
                            "fennek"
                        ],
                        "pl": [
                            "fenek"
                        ],
                        "pt": [
                            "feneco"
                        ],
                        "ro": [
                            "fenec"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u0435\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "fenek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fennec": [
                    "Singulier"
                ],
                "fennecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9nofibrate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fenofibrat"
                        ],
                        "en": [
                            "fenofibrate"
                        ],
                        "es": [
                            "fenofibrato"
                        ],
                        "it": [
                            "fenofibrato"
                        ],
                        "nl": [
                            "fenofibraat"
                        ],
                        "pl": [
                            "fenofibrat"
                        ],
                        "pt": [
                            "fenofibrato"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fenouil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Foeniculum vulgare"
                        ],
                        "de": [
                            "Fenchel"
                        ],
                        "en": [
                            "fennel"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0634\u0648\u0645\u0627\u0631",
                            "\u0634\u0645\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "mihilu"
                        ],
                        "br": [
                            "fanouilh"
                        ],
                        "ca": [
                            "fonoll"
                        ],
                        "co": [
                            "finochju"
                        ],
                        "da": [
                            "fennikel"
                        ],
                        "es": [
                            "hinojo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenkolo"
                        ],
                        "fi": [
                            "fenkoli"
                        ],
                        "gl": [
                            "fi\u00fancho"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03ac\u03c1\u03b1\u03b8\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e9\u05de\u05d9\u05e8"
                        ],
                        "io": [
                            "fenikulo"
                        ],
                        "it": [
                            "finocchio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8334\u9999"
                        ],
                        "ms": [
                            "adas"
                        ],
                        "nl": [
                            "venkel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fenolh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0631\u0627\u0632\u064a\u0627\u0646\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "koper"
                        ],
                        "ro": [
                            "molotru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043d\u0445\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "finocchiu"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4nk\u00e5l"
                        ],
                        "cs": [
                            "fenykl"
                        ],
                        "tr": [
                            "rezene"
                        ],
                        "vo": [
                            "f\u00e4land"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fenouil": [
                    "Singulier"
                ],
                "fenouils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Division en long pratiqu\u00e9e \u00e0 un corps, \u00e0 une masse quelconque.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnitt"
                        ],
                        "en": [
                            "crack",
                            "slit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629",
                            "\u0635\u062f\u0639",
                            "\u0634\u0642"
                        ],
                        "da": [
                            "snit"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendo"
                        ],
                        "io": [
                            "fenduro"
                        ],
                        "nl": [
                            "spleet"
                        ],
                        "pl": [
                            "szpara"
                        ],
                        "pt": [
                            "fenda"
                        ],
                        "sv": [
                            "spricka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Petite ouverture en long.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ritze",
                            "Schlitz",
                            "Spalt",
                            "Spalte",
                            "Einwurf",
                            "Kluft"
                        ],
                        "en": [
                            "slot"
                        ],
                        "br": [
                            "faout",
                            "faoutenn"
                        ],
                        "da": [
                            "ridse",
                            "spalte"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendo"
                        ],
                        "it": [
                            "fenditura"
                        ],
                        "nl": [
                            "gleuf"
                        ],
                        "no": [
                            "sprekk",
                            "spalte"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczelina",
                            "p\u0119kni\u0119cie"
                        ],
                        "sv": [
                            "springa",
                            "spalt"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161t\u011brbina"
                        ],
                        "tr": [
                            "yar\u0131k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fente": [
                    "Singulier"
                ],
                "fentes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fenugrec": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "graecum"
                        ],
                        "de": [
                            "Blockshornklee",
                            "Griechisch Heu"
                        ],
                        "en": [
                            "fenugreek"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "fenigrec",
                            "senigrec",
                            "alfolba"
                        ],
                        "es": [
                            "alholva",
                            "fenogreco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fenugreko"
                        ],
                        "it": [
                            "fieno greco"
                        ],
                        "la": [
                            "buceras",
                            "telis"
                        ],
                        "no": [
                            "bukkehornkl\u00f8ver"
                        ],
                        "pl": [
                            "kozieradka"
                        ],
                        "wa": [
                            "sinagr\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fenugrec": [
                    "Singulier"
                ],
                "fenugrecs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9odal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feudal"
                        ],
                        "es": [
                            "feudal"
                        ],
                        "eo": [
                            "fe\u016dda"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03bf\u03c5\u03b4\u03b1\u03c1\u03c7\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "oc": [
                            "feudal"
                        ],
                        "pl": [
                            "feudalny"
                        ],
                        "pt": [
                            "feudal"
                        ],
                        "ro": [
                            "feudal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "feodal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9odal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9odaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00e9odale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9odales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9odalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feudalism"
                        ],
                        "it": [
                            "feudalesimo",
                            "feudalismo"
                        ],
                        "oc": [
                            "feudalisme"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "feodalism"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u043e\u0434\u0430\u043b\u0456\u0437\u043c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9odalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9odalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fer": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9tal",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "yster"
                        ],
                        "sq": [
                            "hekuri"
                        ],
                        "de": [
                            "Eisen"
                        ],
                        "en": [
                            "iron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u064a\u062f"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u0580\u056f\u0561\u0569"
                        ],
                        "ast": [
                            "fierro"
                        ],
                        "az": [
                            "d\u0259mir"
                        ],
                        "eu": [
                            "burdin",
                            "burdina"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0435\u0437\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "houarn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u044f\u0437\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferro"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucca0",
                            "\uc1e0"
                        ],
                        "co": [
                            "ferru",
                            "farru"
                        ],
                        "da": [
                            "jern"
                        ],
                        "es": [
                            "hierro",
                            "fierro"
                        ],
                        "eo": [
                            "fero"
                        ],
                        "et": [
                            "raud"
                        ],
                        "fo": [
                            "jarn"
                        ],
                        "fi": [
                            "rauta"
                        ],
                        "fy": [
                            "izer"
                        ],
                        "gd": [
                            "iarann"
                        ],
                        "ga": [
                            "iarann"
                        ],
                        "gl": [
                            "ferro"
                        ],
                        "cy": [
                            "haearn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e0\u10d9\u10d8\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03af\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05e8\u05d6\u05dc"
                        ],
                        "hu": [
                            "vas"
                        ],
                        "io": [
                            "fero"
                        ],
                        "id": [
                            "besi"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u1555\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00e1rn"
                        ],
                        "it": [
                            "ferro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9244"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u0456\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u0435\u043c\u0438\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "dzelzs"
                        ],
                        "lt": [
                            "gele\u017eis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043e"
                        ],
                        "ms": [
                            "besi"
                        ],
                        "mt": [
                            "\u0127adid"
                        ],
                        "gv": [
                            "yiarn"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0442\u04e9\u043c\u04e9\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "ijzer"
                        ],
                        "no": [
                            "jern"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8r",
                            "f\u00e8rre"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u062a\u06c6\u0645\u06c8\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u0647\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017celazo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferro"
                        ],
                        "ro": [
                            "fier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eelezo"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eelezo"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rn"
                        ],
                        "sw": [
                            "chuma"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00e1kal"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0442\u0438\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eelezo"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "demir"
                        ],
                        "tk": [
                            "demir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0437\u0430\u043b\u0456\u0437\u043e"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u1eaft"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fer": [
                    "Singulier"
                ],
                "fers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fer-blanc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blech"
                        ],
                        "en": [
                            "metal",
                            "tin",
                            "tin plate"
                        ],
                        "eu": [
                            "latorri",
                            "burdinzuri"
                        ],
                        "ca": [
                            "llauna"
                        ],
                        "co": [
                            "lama",
                            "belfarru"
                        ],
                        "da": [
                            "blik"
                        ],
                        "es": [
                            "hojalata"
                        ],
                        "eo": [
                            "lado"
                        ],
                        "fo": [
                            "pl\u00e1ta",
                            "blikkpl\u00e1ta"
                        ],
                        "fi": [
                            "pelti"
                        ],
                        "io": [
                            "lado",
                            "fero"
                        ],
                        "it": [
                            "latta"
                        ],
                        "nl": [
                            "blik",
                            "dunne metaalplaat",
                            "blacha ocynkowana"
                        ],
                        "pl": [
                            "blacha"
                        ],
                        "sv": [
                            "bleck"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fer-blanc": [
                    "Singulier"
                ],
                "fers-blancs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferb\u00e9rite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ferberit"
                        ],
                        "en": [
                            "ferberite"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferberita"
                        ],
                        "es": [
                            "ferberita"
                        ],
                        "it": [
                            "ferberite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u9244\u91cd\u77f3"
                        ],
                        "nl": [
                            "ferberiet"
                        ],
                        "sk": [
                            "ferberit"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferb\u00e9rite": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferb\u00e9rites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schlie\u00dfbar",
                            "verschlie\u00dfbar"
                        ],
                        "en": [
                            "closeable"
                        ],
                        "it": [
                            "chiudibile"
                        ],
                        "la": [
                            "clausibilis"
                        ],
                        "cs": [
                            "zav\u00edrateln\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fermables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mode d\u2019exploitation agricole par ferme\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landpacht"
                        ],
                        "en": [
                            "tenant farming"
                        ],
                        "it": [
                            "affitto"
                        ],
                        "nl": [
                            "landpacht"
                        ],
                        "cs": [
                            "pacht"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermage": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la consistance, de la duret\u00e9.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hart",
                            "fest"
                        ],
                        "en": [
                            "firm",
                            "hard",
                            "solid",
                            "unflinching",
                            "stiff",
                            "pert"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0636\u064a\u0639\u0629",
                            "\u0635\u0627\u0631\u0645",
                            "\u062d\u0627\u0633\u0645",
                            "\u062d\u0627\u0632\u0645",
                            "\u0635\u0644\u0628",
                            "\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a",
                            "\u0642\u0627\u0637\u0639"
                        ],
                        "eu": [
                            "irmo",
                            "errime"
                        ],
                        "br": [
                            "ferv",
                            "kalet"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferm"
                        ],
                        "hr": [
                            "tvrd"
                        ],
                        "da": [
                            "fast"
                        ],
                        "es": [
                            "firme",
                            "resistente",
                            "s\u00f3lido"
                        ],
                        "eo": [
                            "firma"
                        ],
                        "fo": [
                            "fastur"
                        ],
                        "fi": [
                            "luja"
                        ],
                        "io": [
                            "fermo"
                        ],
                        "ia": [
                            "firme"
                        ],
                        "it": [
                            "fermo"
                        ],
                        "la": [
                            "firmus"
                        ],
                        "nl": [
                            "gevestigd",
                            "hecht",
                            "stevig",
                            "vast"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8rm"
                        ],
                        "pt": [
                            "firmo",
                            "consistente",
                            "constante",
                            "firme"
                        ],
                        "ro": [
                            "dur",
                            "tare"
                        ],
                        "cs": [
                            "pevn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fermes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "exploitation agricole",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "plaas",
                            "boerdery"
                        ],
                        "sq": [
                            "ferm\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauernhof",
                            "Bauernhaus",
                            "Geh\u00f6ft",
                            "Gut",
                            "Gutshof",
                            "Hofgut"
                        ],
                        "en": [
                            "farm"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0565\u0580\u0574\u0561",
                            "\u0561\u0563\u0561\u0580\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "ferma"
                        ],
                        "eu": [
                            "baserri",
                            "etxalde"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "atant",
                            "feurm",
                            "tiegezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "granja"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fb2\u5834",
                            "\u519c\u573a"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub18d\uc7a5"
                        ],
                        "hr": [
                            "farma"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "granja"
                        ],
                        "eo": [
                            "farmo"
                        ],
                        "et": [
                            "talu",
                            "maalaist"
                        ],
                        "fi": [
                            "tila",
                            "maatila"
                        ],
                        "gd": [
                            "tuathanas"
                        ],
                        "ga": [
                            "feirm"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffarm"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10e0\u10db\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03cc\u03ba\u03c4\u03b7\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "ha": [
                            "gona"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05e9\u05e7"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0924",
                            "\u092e"
                        ],
                        "hu": [
                            "gazdas\u00e1g"
                        ],
                        "id": [
                            "kebun",
                            "perkebunan"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00e6r"
                        ],
                        "it": [
                            "fattoria",
                            "podere"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb2\u5834"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ea1\u0e81\u0eb0\u0ec0\u0eaa\u0e94"
                        ],
                        "la": [
                            "vicus",
                            "ager"
                        ],
                        "lv": [
                            "ferma",
                            "saimniec\u012bba"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u016bkis",
                            "ferma"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "ladang"
                        ],
                        "mt": [
                            "razzett"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "boerderij",
                            "hoeve"
                        ],
                        "no": [
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8rma",
                            "b\u00f2ria",
                            "mas"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u06a9\u06be\u06cc\u062a"
                        ],
                        "uz": [
                            "ferma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0645\u0632\u0631\u0639\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "gospodarstwo",
                            "farma"
                        ],
                        "pt": [
                            "fazenda",
                            "s\u00edtio"
                        ],
                        "ro": [
                            "ferm\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "farma"
                        ],
                        "sl": [
                            "kmetija"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5rd",
                            "jordbruk"
                        ],
                        "sw": [
                            "shamba"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "tl": [
                            "sakahan"
                        ],
                        "cs": [
                            "statek",
                            "farma"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e19\u0e32",
                            "\u0e07\u0e19\u0e32",
                            "\u0e21"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7iftlik"
                        ],
                        "tk": [
                            "ferma"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "trang tr\u1ea1i",
                            "n\u00f4ng tr\u01b0\u1eddng"
                        ],
                        "vo": [
                            "farm"
                        ],
                        "wa": [
                            "cinse"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e8\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "assemblage de pi\u00e8ces destin\u00e9es \u00e0 supporter quelque chose",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "roof",
                            "truss"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0645\u0644\u0648\u0646"
                        ],
                        "hr": [
                            "krovne grede",
                            "kulisa"
                        ],
                        "it": [
                            "capriata"
                        ],
                        "nl": [
                            "spant"
                        ],
                        "ro": [
                            "ferm\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferm\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pas ouvert\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zu",
                            "geschlossen"
                        ],
                        "en": [
                            "closed"
                        ],
                        "es": [
                            "cerrado"
                        ],
                        "eo": [
                            "fermita"
                        ],
                        "ga": [
                            "druidte",
                            "d\u00fanta"
                        ],
                        "it": [
                            "chiuso"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0633\u062a\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamkni\u0119ty"
                        ],
                        "pt": [
                            "fechado",
                            "cerrado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043c\u043a\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferm\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "ferm\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "ferm\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ferm\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferme-porte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00fcrschlie\u00dfer"
                        ],
                        "hu": [
                            "ajt\u00f3beh\u00faz\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "chiudiporta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30c9\u30a2\u30af\u30ed\u30fc\u30b6"
                        ],
                        "nl": [
                            "deurdranger",
                            "dranger"
                        ],
                        "no": [
                            "d\u00f8rlukker",
                            "d\u00f8rpumpe"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0646\u062f"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u043e\u0432\u043e\u0434\u0447\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "d\u00f6rrst\u00e4ngare"
                        ],
                        "cs": [
                            "brano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferme-porte": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferme-portes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermentation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "G\u00e4rung",
                            "Fermentation",
                            "Fermentierung"
                        ],
                        "en": [
                            "fermentation"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631",
                            "\u0625\u062e\u062a\u0645\u0627\u0631"
                        ],
                        "eu": [
                            "hartzidura"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u53d1\u9175"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc1c\ud6a8"
                        ],
                        "gl": [
                            "fermentaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03cd\u03bc\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fermentaco"
                        ],
                        "it": [
                            "fermentazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u767a\u9175"
                        ],
                        "nl": [
                            "vergisting",
                            "gisting",
                            "fermentatie"
                        ],
                        "pt": [
                            "fermenta\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "fermentering",
                            "j\u00e4sning"
                        ],
                        "cs": [
                            "kva\u0161en\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "fermantasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermentation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermentations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00eatre en fermentation",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u062a\u062e\u0645\u064a\u0631"
                        ],
                        "en": [
                            "ferment"
                        ],
                        "es": [
                            "fermentar"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u0448\u0443"
                        ],
                        "ln": [
                            "\u00faluba"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u062e\u0645\u06cc\u0631 \u06a9\u0631\u062f\u0646",
                            "\u062a\u062e\u0645\u06cc\u0631 \u0634\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "fermentar"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4sa"
                        ],
                        "cs": [
                            "kvasit",
                            "fermentovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fermer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Clore.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "afsluit",
                            "toemaak"
                        ],
                        "de": [
                            "schlie\u00dfen",
                            "verschlie\u00dfen",
                            "zuschlie\u00dfen",
                            "schlie\u00dfen",
                            "verschlie\u00dfen",
                            "zumachen"
                        ],
                        "en": [
                            "to close",
                            "to lock",
                            "to shut",
                            "to adjourn"
                        ],
                        "ang": [
                            "fordyttan",
                            "lucan"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0644\u0642"
                        ],
                        "eu": [
                            "itxi",
                            "hetsi"
                        ],
                        "br": [
                            "serri\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "tancar amb clau",
                            "tancar"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5173"
                        ],
                        "da": [
                            "l\u00e5se",
                            "lukke"
                        ],
                        "es": [
                            "cerrar",
                            "cerrar con llave"
                        ],
                        "eo": [
                            "fermi"
                        ],
                        "fo": [
                            "l\u00e6sa",
                            "lata aftur"
                        ],
                        "fi": [
                            "lukita",
                            "sulkea"
                        ],
                        "fy": [
                            "skoattelje",
                            "\u00f4fskoattelje",
                            "tichtdwaan"
                        ],
                        "gd": [
                            "glas"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00fan"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bb\u03b5\u03af\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "klozar"
                        ],
                        "ia": [
                            "clauder"
                        ],
                        "it": [
                            "chiudere",
                            "serrare a chiave"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0443"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u0431\u0443\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "girtin"
                        ],
                        "nl": [
                            "op slot doen",
                            "sluiten",
                            "afsluiten",
                            "dichtdoen",
                            "dichtmaken",
                            "sluiten",
                            "toedoen"
                        ],
                        "oc": [
                            "tancar",
                            "barrar",
                            "tapar",
                            "claure",
                            "clavar"
                        ],
                        "pl": [
                            "zamyka\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fechar",
                            "fechar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eencuia",
                            "\u00eenchide"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "scn": [
                            "j\u00f9jiri",
                            "chi\u00f9diri",
                            "chi\u00f9iri",
                            "chi\u00f9jiri",
                            "i\u00f9iri",
                            "j\u00f9iri"
                        ],
                        "sv": [
                            "l\u00e5sa",
                            "st\u00e4nga"
                        ],
                        "tl": [
                            "isar\u00e1"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0431\u0443"
                        ],
                        "tr": [
                            "kapamak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdapmak"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00f3ng"
                        ],
                        "zu": [
                            "khiya",
                            "vala"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fermet\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tat de ce qui est ferme, difficile \u00e0 \u00e9branler, de ce qui ne chancelle point.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Festigkeit",
                            "Geschlossenheit",
                            "Entschlossenheit"
                        ],
                        "en": [
                            "firmness"
                        ],
                        "ca": [
                            "fermetat",
                            "fermesa"
                        ],
                        "es": [
                            "firmedad",
                            "firmeza"
                        ],
                        "oc": [
                            "fermetat",
                            "fermesa"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermet\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermet\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Agriculteur\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "boer"
                        ],
                        "sq": [
                            "bujk"
                        ],
                        "de": [
                            "Bauer",
                            "B\u00e4urin",
                            "Landwirt"
                        ],
                        "am": [
                            "\u1308\u1260\u122c"
                        ],
                        "en": [
                            "farmer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0627\u0631\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0565\u0580\u0574\u0565\u0580",
                            "\u0561\u0563\u0561\u0580\u0561\u056f\u0561\u057a\u0561\u0576"
                        ],
                        "ast": [
                            "granxeru"
                        ],
                        "az": [
                            "fermer"
                        ],
                        "eu": [
                            "nekazari",
                            "baserritar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "br": [
                            "merour",
                            "douar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u043c\u0435\u0440",
                            "\u043b\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "granger"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8fb2\u592b",
                            "\u8fb2\u6c11"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub18d\ubd80"
                        ],
                        "kw": [
                            "tyak"
                        ],
                        "da": [
                            "landmand",
                            "bonde"
                        ],
                        "es": [
                            "granjero"
                        ],
                        "eo": [
                            "farmulo",
                            "farmisto",
                            "farmanto"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3ndi"
                        ],
                        "fi": [
                            "farmari",
                            "maanviljelij\u00e4"
                        ],
                        "ga": [
                            "feirmeoir"
                        ],
                        "gl": [
                            "granxeiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10e0\u10db\u10d4\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03b3\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c2",
                            "\u03b3\u03b5\u03c9\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05d9\u05db\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0928"
                        ],
                        "hu": [
                            "mez\u0151gazd\u00e1sz"
                        ],
                        "io": [
                            "farmisto"
                        ],
                        "id": [
                            "petani"
                        ],
                        "ia": [
                            "fermero"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00f3ndi"
                        ],
                        "it": [
                            "agricoltore",
                            "contadino",
                            "fattore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8fb2\u5bb6",
                            "\u8fb2\u592b"
                        ],
                        "km": [
                            "\u1780\u179a"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e8a\u0eb2\u0ea7\u0e99\u0eb2"
                        ],
                        "la": [
                            "agricola"
                        ],
                        "nl": [
                            "boer"
                        ],
                        "ro": [
                            "fermier"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "roln\u00edk",
                            "sedl\u00e1k",
                            "zem\u011bd\u011blec",
                            "farm\u00e1\u0159"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Agriculeur qui tient \u00e0 ferme un fonds agricole\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Landp\u00e4chter"
                        ],
                        "en": [
                            "tenant farmer"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6stebonde"
                        ],
                        "fi": [
                            "lampuoti"
                        ],
                        "is": [
                            "leiguli\u00f0i"
                        ],
                        "it": [
                            "fittavolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "landpachter"
                        ],
                        "no": [
                            "leilending",
                            "bygselmann"
                        ],
                        "sv": [
                            "landbo",
                            "landbonde"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0645\u0632\u0627\u0631\u0639",
                            "\u0645\u0632\u0627\u0631\u0639\u0629"
                        ],
                        "nl": [
                            "pachter"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06a9\u0634\u0627\u0648\u0631\u0632"
                        ],
                        "pt": [
                            "arrendat\u00e1rio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fermiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fermi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fermi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Particule",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fermion"
                        ],
                        "en": [
                            "fermion"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0631\u0645\u064a\u0648\u0646"
                        ],
                        "bs": [
                            "fermion"
                        ],
                        "br": [
                            "fermion",
                            "fermionenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "fermi\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8d39\u7c73\u5b50"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub974\ubbf8\uc628"
                        ],
                        "hr": [
                            "fermion"
                        ],
                        "es": [
                            "fermi\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "fermion"
                        ],
                        "fi": [
                            "fermioni"
                        ],
                        "gl": [
                            "fermi\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b5\u03c1\u03bc\u03b9\u03cc\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05e8\u05de\u05d9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "fermion"
                        ],
                        "id": [
                            "fermion"
                        ],
                        "is": [
                            "ferm\u00edeind"
                        ],
                        "it": [
                            "fermione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30eb\u30df\u7c92\u5b50"
                        ],
                        "la": [
                            "fermion"
                        ],
                        "lt": [
                            "fermionas"
                        ],
                        "nl": [
                            "fermion"
                        ],
                        "no": [
                            "fermion"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0641\u06cc\u0631\u0645\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0645\u06cc\u0648\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "fermion"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9rmion"
                        ],
                        "ro": [
                            "fermion"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "fermion"
                        ],
                        "sv": [
                            "fermion"
                        ],
                        "cs": [
                            "fermion"
                        ],
                        "tr": [
                            "fermiyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermion": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fermium"
                        ],
                        "en": [
                            "fermium"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud398\ub974\ubbb4"
                        ],
                        "hr": [
                            "fermij"
                        ],
                        "da": [
                            "fermium"
                        ],
                        "es": [
                            "fermio"
                        ],
                        "eo": [
                            "fermio"
                        ],
                        "et": [
                            "fermium"
                        ],
                        "fi": [
                            "fermium"
                        ],
                        "ga": [
                            "feirmiam"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ad\u03c1\u03bc\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "fermium"
                        ],
                        "it": [
                            "fermio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30eb\u30df\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "ku": [
                            "fermiy\u00fbm"
                        ],
                        "la": [
                            "fermium"
                        ],
                        "lv": [
                            "fermijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "fermis"
                        ],
                        "mt": [
                            "fermju"
                        ],
                        "gv": [
                            "fermium"
                        ],
                        "nl": [
                            "fermium"
                        ],
                        "pl": [
                            "ferm"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9rmio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fermiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "fermium"
                        ],
                        "sl": [
                            "fermij"
                        ],
                        "sv": [
                            "fermium"
                        ],
                        "cs": [
                            "fermium"
                        ],
                        "tr": [
                            "fermiyum"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermium": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermiums": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fermoir": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Agraffe",
                            "Spange",
                            "H\u00e4kchen",
                            "Klammer",
                            "Heftel",
                            "Drahthaken",
                            "Falz"
                        ],
                        "en": [
                            "clasp",
                            "hook",
                            "agraf",
                            "hooks and eyes"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0634\u0628\u0643"
                        ],
                        "ca": [
                            "gafet"
                        ],
                        "es": [
                            "corchete",
                            "gafete"
                        ],
                        "eo": [
                            "agrafo",
                            "agrafa fermilo"
                        ],
                        "fo": [
                            "hekti"
                        ],
                        "io": [
                            "agrafo"
                        ],
                        "ia": [
                            "serratura"
                        ],
                        "it": [
                            "fermaglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "agrafe",
                            "haakje",
                            "slot",
                            "spang",
                            "haaksluiting"
                        ],
                        "pt": [
                            "colchete"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4kta"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fermoir": [
                    "Singulier"
                ],
                "fermoirs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9roce": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "wild",
                            "heftig"
                        ],
                        "en": [
                            "ferocious",
                            "fierce",
                            "cruel",
                            "vicious"
                        ],
                        "br": [
                            "ferv"
                        ],
                        "es": [
                            "feroz"
                        ],
                        "eo": [
                            "kruelega"
                        ],
                        "io": [
                            "feroca"
                        ],
                        "nl": [
                            "gruwelijk",
                            "woest"
                        ],
                        "pt": [
                            "cruel",
                            "feroz"
                        ],
                        "tr": [
                            "y\u0131rt\u0131c\u0131",
                            "ac\u0131mas\u0131z",
                            "vah\u015fi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9roce": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9roces": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9ro\u00efen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Langue parl\u00e9e aux F\u00e9ro\u00e9",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4r\u00f6isch"
                        ],
                        "en": [
                            "Faroese"
                        ],
                        "eu": [
                            "faroera"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6r\u00f8sk"
                        ],
                        "es": [
                            "fero\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "feroa"
                        ],
                        "et": [
                            "f\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8royskt"
                        ],
                        "fi": [
                            "f\u00e4\u00e4ri"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e6reyskur"
                        ],
                        "it": [
                            "faroese"
                        ],
                        "lb": [
                            "F\u00e4r\u00f6esch"
                        ],
                        "nl": [
                            "Faer\u00f6ers"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00e6r\u00f8ysk",
                            "f\u00e6r\u00f8ysk"
                        ],
                        "pt": [
                            "fero\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4r\u00f6iska"
                        ],
                        "cs": [
                            "faer\u0161tina"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "F\u00e9ro\u00efen": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4ringer",
                            "F\u00e4ringerin"
                        ],
                        "en": [
                            "Faroese"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0561\u0580\u0565\u0580\u0581\u056b"
                        ],
                        "ca": [
                            "fero\u00e8s",
                            "fero\u00e9s",
                            "feroesa"
                        ],
                        "da": [
                            "f\u00e6ring"
                        ],
                        "es": [
                            "fero\u00e9s",
                            "feroesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "feroano",
                            "feroanino"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f8royingur"
                        ],
                        "fi": [
                            "f\u00e4rsaarelainen"
                        ],
                        "gd": [
                            "F\u00e0rothach"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00e6reyingurm"
                        ],
                        "it": [
                            "faroese",
                            "faroense"
                        ],
                        "no": [
                            "f\u00e6r\u00f8ying",
                            "f\u00e6r\u00f8ying"
                        ],
                        "pt": [
                            "fero\u00eas",
                            "feroesa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0430\u0440\u0435\u0440\u0435\u0446",
                            "\u0444\u0430\u0440\u0435\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "Faer\u010dan"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00e4ring",
                            "f\u00e4r\u00f6iska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Fae\u0159an"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "F\u00e9ro\u00efen": [
                    "Singulier"
                ],
                "F\u00e9ro\u00efens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferraille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schrott"
                        ],
                        "en": [
                            "scrap metal",
                            "scrap iron"
                        ],
                        "ast": [
                            "ferralla"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferralla"
                        ],
                        "da": [
                            "jernskrot"
                        ],
                        "es": [
                            "chatarra"
                        ],
                        "fi": [
                            "romurauta",
                            "j\u00e4temetallia"
                        ],
                        "it": [
                            "ferraglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30af\u30e9\u30c3\u30d7"
                        ],
                        "nl": [
                            "ferroschroot"
                        ],
                        "nrm": [
                            "cllinqu\u00e2le"
                        ],
                        "oc": [
                            "ferralha"
                        ],
                        "pl": [
                            "szrot",
                            "z\u0142om"
                        ],
                        "pt": [
                            "velho"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043b\u043e\u043b\u043e\u043c"
                        ],
                        "sv": [
                            "j\u00e4rnskrot"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161rot",
                            "star\u00e9 \u017eelezo"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043c\u0435\u0442\u0430\u043b\u043e\u0431\u0440\u0443\u0445\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferraille": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferrailles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Garnir de fers les pieds d\u2019un cheval\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "shoe"
                        ],
                        "br": [
                            "houarna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferrar"
                        ],
                        "es": [
                            "herrar"
                        ],
                        "it": [
                            "ferrare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0493\u0430\u043b\u0430\u0443"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferrar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "ferreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eisenhaltig"
                        ],
                        "en": [
                            "ferrous"
                        ],
                        "br": [
                            "houarnek"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferr\u00f3s",
                            "ferrosa"
                        ],
                        "es": [
                            "ferroso"
                        ],
                        "it": [
                            "ferroso"
                        ],
                        "la": [
                            "ferreus"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferroso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043b\u0435\u0437\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ferreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferrimagn\u00e9tique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ferrimagnetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "ferrimagnetic"
                        ],
                        "es": [
                            "ferrimagnetico"
                        ],
                        "it": [
                            "ferrimagnetico"
                        ],
                        "sk": [
                            "ferimagnetick\u00e9"
                        ],
                        "cs": [
                            "ferimagnetick\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferrimagn\u00e9tique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ferrimagn\u00e9tiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferrimagn\u00e9tisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ferrimagnetismus"
                        ],
                        "en": [
                            "ferrimagnetism"
                        ],
                        "es": [
                            "ferrimagnetismo"
                        ],
                        "it": [
                            "ferrimagnetismo"
                        ],
                        "sk": [
                            "ferimagnetizmus"
                        ],
                        "sv": [
                            "ferrimagnetism"
                        ],
                        "cs": [
                            "ferimagnetismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferrimagn\u00e9tisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferrimagn\u00e9tismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferroalliage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ferrolegierung"
                        ],
                        "en": [
                            "ferroalloy"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0565\u057c\u0578\u0570\u0561\u0574\u0561\u0571\u0578\u0582\u056c\u057e\u0561\u056e\u0584\u0576\u0565\u0580"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043e\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferroaliatge"
                        ],
                        "hr": [
                            "feroslitine"
                        ],
                        "ga": [
                            "ch\u00f3imhiotail"
                        ],
                        "gl": [
                            "ferroaliaxe"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03ba\u03c1\u03ac\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "ferrolega"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30ed\u30a2\u30ed\u30a4"
                        ],
                        "no": [
                            "ferrolegering"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017celazostopy",
                            "ferrostopy"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferroliga"
                        ],
                        "ro": [
                            "feroaliaj"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u0440\u043e\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u044b"
                        ],
                        "sk": [
                            "ferozliatina"
                        ],
                        "cs": [
                            "feroslitina"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043e\u0441\u043f\u043b\u0430\u0432\u0438"
                        ],
                        "vi": [
                            "h\u1ee3p kim fer\u00f4"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferroalliage": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferroalliages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferrochrome": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ferrochrom"
                        ],
                        "en": [
                            "ferrochrome",
                            "ferrochromium"
                        ],
                        "es": [
                            "ferrocromo"
                        ],
                        "fi": [
                            "ferrokromi"
                        ],
                        "hu": [
                            "ferrokr\u00f3m"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30ed\u30af\u30ed\u30e0"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferrocromo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u0440\u043e\u0445\u0440\u043e\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "ferochr\u00f3m"
                        ],
                        "cs": [
                            "ferochrom"
                        ],
                        "vi": [
                            "fer\u00f4 cr\u00f4m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferrochrome": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferrochromes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferrofluide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ferrofluide"
                        ],
                        "en": [
                            "ferrofluid"
                        ],
                        "es": [
                            "ferrofluido"
                        ],
                        "is": [
                            "j\u00e1rnv\u00f6kvi"
                        ],
                        "nl": [
                            "ferroflu\u00efdum"
                        ],
                        "pl": [
                            "ferrofluid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferrofluide": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferrofluides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferromangan\u00e8se": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ferromangan"
                        ],
                        "en": [
                            "ferromanganese"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u0430\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "bs": [
                            "feromangan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c\u0430\u043d\u0433\u0430\u043d"
                        ],
                        "da": [
                            "ferromangan"
                        ],
                        "es": [
                            "ferromanganeso"
                        ],
                        "et": [
                            "ferromangaan"
                        ],
                        "fi": [
                            "ferromangaani"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03bc\u03b1\u03b3\u03b3\u03ac\u03bd\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "ferromang\u00e1n"
                        ],
                        "it": [
                            "manganese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30ed\u30de\u30f3\u30ac\u30f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "feromang\u0101na"
                        ],
                        "lt": [
                            "feromanganas"
                        ],
                        "nl": [
                            "ferromangaan"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017celazomangan"
                        ],
                        "pt": [
                            "mangan\u00e9s"
                        ],
                        "ro": [
                            "feromangan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "feromangan"
                        ],
                        "sk": [
                            "feromang\u00e1n"
                        ],
                        "sl": [
                            "feromangan"
                        ],
                        "sv": [
                            "ferromangan"
                        ],
                        "cs": [
                            "feromangan"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043e\u043c\u0430\u0440\u0433\u0430\u043d\u0435\u0446\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "fer\u00f4 mangan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferromangan\u00e8se": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferromangan\u00e8ses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferronickel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ferronickel"
                        ],
                        "en": [
                            "ferronickel"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferron\u00edquel"
                        ],
                        "da": [
                            "ferronikkel"
                        ],
                        "es": [
                            "ferron\u00edquel"
                        ],
                        "et": [
                            "ferronikkel"
                        ],
                        "fi": [
                            "ferronikkeli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "ferronikkel"
                        ],
                        "it": [
                            "nichel"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30ed\u30cb\u30c3\u30b1\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "feroni\u0137elis"
                        ],
                        "lt": [
                            "feronikelis"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435\u043b"
                        ],
                        "mt": [
                            "nikil ferru\u017c"
                        ],
                        "nl": [
                            "ferronikkel"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017celazonikiel"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00edquel"
                        ],
                        "ro": [
                            "feronichel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u0440\u043e\u043d\u0438\u043a\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "feronikel"
                        ],
                        "sl": [
                            "nikelj"
                        ],
                        "sv": [
                            "ferronickel"
                        ],
                        "cs": [
                            "feronikl"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043e\u043d\u0456\u043a\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "fer\u00f4 niken"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferronickel": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferronickels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ferroviaire": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "rail",
                            "railway"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u064a\u062f\u064a"
                        ],
                        "eo": [
                            "fervoja"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03b4\u03c1\u03bf\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "ferroviario"
                        ],
                        "pl": [
                            "kolejowy"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u017eelezni\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u017eelezni\u010dn\u00ed",
                            "vlakov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferroviaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "ferroviaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fertile": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fruchtbar"
                        ],
                        "en": [
                            "fertile"
                        ],
                        "br": [
                            "frouezhus",
                            "strujus"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03cc\u03bd\u03b9\u03bc\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fertila"
                        ],
                        "it": [
                            "fertile"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyzny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00farodn\u00fd",
                            "plodn\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fertile": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fertiles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fertilisant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fertiliser",
                            "fertilizer"
                        ],
                        "es": [
                            "fertilizante"
                        ],
                        "gl": [
                            "fertilizante"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00e1bur\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "fertilizzante"
                        ],
                        "pt": [
                            "fertilizante"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fertilisant": [
                    "Singulier"
                ],
                "fertilisants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fertiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "d\u00fcngen"
                        ],
                        "en": [
                            "fertilize"
                        ],
                        "da": [
                            "g\u00f8de",
                            "g\u00f8re frugtbar"
                        ],
                        "es": [
                            "fertilizar",
                            "abonar"
                        ],
                        "fi": [
                            "lannoittaa"
                        ],
                        "it": [
                            "fertilizzare"
                        ],
                        "oc": [
                            "fertilizar",
                            "endrudir"
                        ],
                        "pt": [
                            "fertilizar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fertilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fruchtbarkeit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0635\u0648\u0628\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "druzoni"
                        ],
                        "da": [
                            "fertilitet",
                            "frugtbarhed"
                        ],
                        "es": [
                            "fertilidad"
                        ],
                        "it": [
                            "fertilit\u00e0"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017cyzno\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fertilidade"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fertilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fertilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9rule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fennel",
                            "ferule"
                        ],
                        "io": [
                            "vergo"
                        ],
                        "la": [
                            "narthex"
                        ],
                        "nl": [
                            "ferula",
                            "plak",
                            "staf"
                        ],
                        "oc": [
                            "fenolh gr\u00f2s",
                            "f\u00e8rla",
                            "palmadoira",
                            "ferula"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00e9rula"
                        ],
                        "ro": [
                            "fenicul",
                            "nuia",
                            "baston",
                            "ferul\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "lo\u010didlo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9rule": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9rules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fervent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "eifrig",
                            "inbr\u00fcnstig",
                            "leidenschaftlich",
                            "gl\u00fchend"
                        ],
                        "en": [
                            "fervent"
                        ],
                        "eo": [
                            "fervora"
                        ],
                        "fi": [
                            "innokas"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03bf\u03b3\u03b5\u03c1\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fervoza"
                        ],
                        "it": [
                            "fervente"
                        ],
                        "no": [
                            "ivrig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fervent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fervents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fervente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "ferventes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}