{
    "ferveur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eifer",
                            "Inbrunst",
                            "Feuereifer"
                        ],
                        "en": [
                            "fervour",
                            "zeal",
                            "ardour"
                        ],
                        "ca": [
                            "fervor"
                        ],
                        "da": [
                            "iver"
                        ],
                        "es": [
                            "fervor"
                        ],
                        "eo": [
                            "fervoro"
                        ],
                        "fi": [
                            "into",
                            "innokkuus"
                        ],
                        "fy": [
                            "ambysje"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b6\u03ae\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fervoro"
                        ],
                        "it": [
                            "ardore",
                            "zelo"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambitie",
                            "ijver",
                            "vuur"
                        ],
                        "pl": [
                            "zapa\u0142",
                            "gorliwo\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "ardor",
                            "fervor",
                            "zelo"
                        ],
                        "tr": [
                            "b\u00fcy\u00fck istek",
                            "gayret",
                            "\u015fevk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ferveur": [
                    "Singulier"
                ],
                "ferveurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "mollaqe"
                        ],
                        "de": [
                            "Ges\u00e4\u00dfbacke"
                        ],
                        "en": [
                            "buttock",
                            "butt cheek"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0565\u057f\u0565\u057e"
                        ],
                        "eu": [
                            "ipurtmami"
                        ],
                        "br": [
                            "klun",
                            "feskenn",
                            "pe\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "natja",
                            "anca"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5c9\ub369\uc774"
                        ],
                        "co": [
                            "cula",
                            "chjappa",
                            "sciappa"
                        ],
                        "da": [
                            "balde",
                            "balle"
                        ],
                        "es": [
                            "nalga"
                        ],
                        "eo": [
                            "sidvango",
                            "gluteo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03bb\u03bf\u03c5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d6"
                        ],
                        "hu": [
                            "fen\u00e9k"
                        ],
                        "io": [
                            "gluteo"
                        ],
                        "is": [
                            "rasskinn"
                        ],
                        "it": [
                            "natica"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u304a\u5c3b",
                            "\u5c3b",
                            "\u3051\u3064"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u04e9\u043a\u0441\u0435"
                        ],
                        "mg": [
                            "vody"
                        ],
                        "nl": [
                            "bil"
                        ],
                        "oc": [
                            "pat\u00e8rla",
                            "pat\u00e8rna"
                        ],
                        "pl": [
                            "po\u015bladek",
                            "rzy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "n\u00e1dega"
                        ],
                        "ro": [
                            "buc\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u044f\u0433\u043e\u0434\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "skinka"
                        ],
                        "sw": [
                            "tako"
                        ],
                        "cs": [
                            "zadek",
                            "h\u00fd\u017ed\u011b"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u0434\u043d\u0438\u0446\u0456"
                        ],
                        "vi": [
                            "m\u00f4ng"
                        ],
                        "wa": [
                            "fesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "fesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fess\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "t\u00eb rrahur"
                        ],
                        "de": [
                            "Haue"
                        ],
                        "en": [
                            "spanking"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0639"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0566\u0565\u057f\u0566\u0565"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u0435\u0440\u0430\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b"
                        ],
                        "br": [
                            "pe\u00f1sata"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253\u5c41\u80a1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uace4\uc7a5",
                            "\uc2a4\ud33d\ud0b9"
                        ],
                        "co": [
                            "culappata",
                            "chjappata",
                            "sciappata"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00e6k",
                            "endefuld"
                        ],
                        "es": [
                            "azotado",
                            "nalgada"
                        ],
                        "eo": [
                            "pugfrapado"
                        ],
                        "fi": [
                            "piiskata"
                        ],
                        "gd": [
                            "skelpin"
                        ],
                        "ga": [
                            "ghreadadh"
                        ],
                        "cy": [
                            "smacio"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05d9\u05e9\u05d5\u05df"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfenekel\u00e9s"
                        ],
                        "io": [
                            "bato"
                        ],
                        "id": [
                            "menggebuk"
                        ],
                        "is": [
                            "flengingar"
                        ],
                        "it": [
                            "sculacciata"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c3b\u53e9\u304d",
                            "\u30b9\u30d1\u30f3\u30ad\u30f3\u30b0"
                        ],
                        "lv": [
                            "p\u0113riens"
                        ],
                        "lb": [
                            "ersielen"
                        ],
                        "nl": [
                            "billenkoek"
                        ],
                        "no": [
                            "ris"
                        ],
                        "pl": [
                            "lanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "surra"
                        ],
                        "ro": [
                            "stra\u0219nic"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043b\u0451\u043f\u0430\u043d\u044c\u0435"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u0921\u0928"
                        ],
                        "sk": [
                            "bitka"
                        ],
                        "sl": [
                            "ekanje"
                        ],
                        "sv": [
                            "smisk"
                        ],
                        "sw": [
                            "kiboko"
                        ],
                        "tl": [
                            "palo sa puwit"
                        ],
                        "cs": [
                            "v\u00fdprask",
                            "n\u00e1\u0159ez"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e15\u0e40 \u0e15\u0e43\u0e15"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015faplak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0435\u043a\u0437\u0435\u043a\u0443\u0446\u0456\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "tr\u1eadn \u0111\u00f2n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fess\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fess\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fesser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "hauen",
                            "den Hintern versohlen"
                        ],
                        "en": [
                            "to spank"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6253"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucc30\uc2f9\ub54c\ub9ac\ub2e4"
                        ],
                        "da": [
                            "sm\u00e6kke",
                            "give en endefuld"
                        ],
                        "es": [
                            "zurrar",
                            "pegarse",
                            "nalguear"
                        ],
                        "eo": [
                            "pugfrapadi"
                        ],
                        "et": [
                            "peksma"
                        ],
                        "ga": [
                            "gread\u00f3g"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03ad\u03c1\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d4\u05d9\u05db\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "elfenekel"
                        ],
                        "io": [
                            "batar"
                        ],
                        "is": [
                            "rassskelling"
                        ],
                        "it": [
                            "sculacciare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e73\u624b\u3067\u6253\u3064\u305f\u3081"
                        ],
                        "pl": [
                            "wych\u0142osta\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "espancar"
                        ],
                        "ro": [
                            "a p\u0103lmui"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u043b\u0451\u043f\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "daska till"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u00e1t na zadek",
                            "t n\u00e1\u0159ez",
                            "vypr\u00e1skat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0445\u043b\u043e\u043f\u0430\u0442\u0438"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "festif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "festive"
                        ],
                        "es": [
                            "festivo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bf\u03c1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "festivo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "festif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "festifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "festive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "festives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "festin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feast"
                        ],
                        "co": [
                            "pranzu"
                        ],
                        "es": [
                            "fest\u00edn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10e3\u10e4\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "festino"
                        ],
                        "nl": [
                            "festijn"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "festin": [
                    "Singulier"
                ],
                "festins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "festival": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Festival"
                        ],
                        "en": [
                            "festival"
                        ],
                        "ca": [
                            "festival"
                        ],
                        "es": [
                            "festival"
                        ],
                        "hu": [
                            "fesztiv\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "festo"
                        ],
                        "it": [
                            "festival"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a7\u30b9\u30c6\u30a3\u30d0\u30eb"
                        ],
                        "nl": [
                            "festival"
                        ],
                        "oc": [
                            "festenal"
                        ],
                        "pt": [
                            "festival"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0441\u0442\u0438\u0432\u0430\u043b\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "festival": [
                    "Singulier"
                ],
                "festivals": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feston": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feston"
                        ],
                        "en": [
                            "festoon"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u5f69"
                        ],
                        "es": [
                            "fest\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "festono"
                        ],
                        "io": [
                            "festono"
                        ],
                        "it": [
                            "festone"
                        ],
                        "nl": [
                            "festoen"
                        ],
                        "pl": [
                            "feston"
                        ],
                        "pt": [
                            "fest\u00e3o"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feston": [
                    "Singulier"
                ],
                "festons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feta": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "feta"
                        ],
                        "eu": [
                            "feta"
                        ],
                        "da": [
                            "feta"
                        ],
                        "es": [
                            "feta"
                        ],
                        "fi": [
                            "feta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ad\u03c4\u03b1"
                        ],
                        "nl": [
                            "feta"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "feta"
                        ],
                        "tr": [
                            "beyaz peynir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feta": [
                    "Singulier"
                ],
                "fetas": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00eatard": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Partyl\u00f6we",
                            "Partyg\u00e4nger",
                            "Partyg\u00e4ngerin"
                        ],
                        "en": [
                            "partygoer",
                            "party animal"
                        ],
                        "ca": [
                            "fester"
                        ],
                        "es": [
                            "fiestero",
                            "fiestera"
                        ],
                        "it": [
                            "gaudente"
                        ],
                        "nl": [
                            "feestvierder",
                            "feestganger",
                            "feestbeest",
                            "fuifnummer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00eatard": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00eatards": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "f\u00eatarde": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "f\u00eatardes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00eate": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fest",
                            "Namenstag",
                            "Party"
                        ],
                        "en": [
                            "festival",
                            "feast",
                            "party",
                            "birthday"
                        ],
                        "az": [
                            "bayram"
                        ],
                        "br": [
                            "lid",
                            "gouel",
                            "fest"
                        ],
                        "ca": [
                            "festa",
                            "festeig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8282\u65e5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95\uc81c"
                        ],
                        "da": [
                            "fest",
                            "navnedag"
                        ],
                        "es": [
                            "fiesta",
                            "juerga"
                        ],
                        "eo": [
                            "festo"
                        ],
                        "fi": [
                            "juhla"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d3\u10e6\u10d4\u10e1\u10d0\u10e1\u10ec\u10d0\u10e3\u10da\u10d8",
                            "\u10d3\u10e6\u10d4\u10dd\u10d1\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bf\u03c1\u03c4\u03ae"
                        ],
                        "io": [
                            "festo"
                        ],
                        "it": [
                            "festa",
                            "onomastico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u796d\u308a"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0435\u0440\u0435\u043a\u0435",
                            "\u043c\u0435\u0439\u0440\u0430\u043c",
                            "\u0434\u0443\u043c\u0430\u043d",
                            "\u0442\u043e\u0439"
                        ],
                        "ku": [
                            "cejn",
                            "eyd",
                            "\u015fah\u00ee",
                            "\u015fehyan",
                            "fest",
                            "ro\u015fan"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feier"
                        ],
                        "nl": [
                            "feest",
                            "feestdag",
                            "naamdag"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8sta"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwi\u0119to"
                        ],
                        "pt": [
                            "festa"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103rb\u0103toare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u0438\u043a",
                            "\u0438\u043c\u0435\u043d\u0438\u043d\u044b"
                        ],
                        "sh": [
                            "praznik"
                        ],
                        "sv": [
                            "fest",
                            "h\u00f6gtid",
                            "namnsdag"
                        ],
                        "tr": [
                            "parti"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ec5 h\u1ed9i"
                        ],
                        "wa": [
                            "fiesse"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00eate": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00eates": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00eater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "festoj"
                        ],
                        "de": [
                            "feiern"
                        ],
                        "en": [
                            "celebrate"
                        ],
                        "ast": [
                            "festexar"
                        ],
                        "br": [
                            "gouelia\u00f1",
                            "lida\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "celebrar",
                            "festejar",
                            "festivar"
                        ],
                        "da": [
                            "fejre",
                            "feste"
                        ],
                        "es": [
                            "celebrar",
                            "festejar",
                            "solemnizar"
                        ],
                        "eo": [
                            "soleni",
                            "festi"
                        ],
                        "fo": [
                            "halda",
                            "h\u00e1t\u00ed\u00f0arhalda"
                        ],
                        "fi": [
                            "juhlia"
                        ],
                        "fy": [
                            "feestje"
                        ],
                        "io": [
                            "festar"
                        ],
                        "is": [
                            "skemmta s\u00e9r"
                        ],
                        "it": [
                            "festeggiare"
                        ],
                        "nl": [
                            "celebreren",
                            "vieren",
                            "fuiven",
                            "feestvieren"
                        ],
                        "no": [
                            "feire",
                            "feste"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015bwi\u0119towa\u0107",
                            "obchodzi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "solenizar",
                            "celebrar",
                            "festejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103rb\u0103tori"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u0437\u0434\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "festa",
                            "ha fest",
                            "kalasa"
                        ],
                        "tr": [
                            "anmak"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "f\u00e9tiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Objet de culte animiste",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fetisch"
                        ],
                        "en": [
                            "fetish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0635\u0646\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "fetitxe"
                        ],
                        "da": [
                            "fetich"
                        ],
                        "es": [
                            "fetiche"
                        ],
                        "eo": [
                            "feti\u0109o"
                        ],
                        "fi": [
                            "fetissi",
                            "taikakalu",
                            "taikaesine"
                        ],
                        "io": [
                            "fetisho"
                        ],
                        "id": [
                            "amulet"
                        ],
                        "it": [
                            "feticcio"
                        ],
                        "ln": [
                            "nk\u00edsi",
                            "gwa"
                        ],
                        "nl": [
                            "fetisj"
                        ],
                        "oc": [
                            "fetiche"
                        ],
                        "pl": [
                            "fetysz"
                        ],
                        "pt": [
                            "feiti\u00e7o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0438\u0448"
                        ],
                        "sv": [
                            "fetisch"
                        ],
                        "cs": [
                            "feti\u0161"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0438\u0448"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9tiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9tiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9tichisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Culte des f\u00e9tiches",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fetishism"
                        ],
                        "eo": [
                            "feti\u0109ismo"
                        ],
                        "is": [
                            "fetisma"
                        ],
                        "it": [
                            "feticismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "avgudadyrkan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9tichisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9tichismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9tide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "naus\u00e9abond",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fetid",
                            "foetid"
                        ],
                        "br": [
                            "flaerius"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00e9tido",
                            "hediondo"
                        ],
                        "it": [
                            "fetido"
                        ],
                        "nl": [
                            "stinkend"
                        ],
                        "sv": [
                            "stinkande"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9tide": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "f\u00e9tides": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9tu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chose sans valeur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Strohhalm"
                        ],
                        "en": [
                            "rush",
                            "straw"
                        ],
                        "ca": [
                            "bri de palla",
                            "bri"
                        ],
                        "eo": [
                            "pajlero"
                        ],
                        "wa": [
                            "fistou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9tu": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9tus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9tuque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "festuca",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fescue"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0639\u0643\u0631\u0634"
                        ],
                        "fi": [
                            "nata"
                        ],
                        "it": [
                            "festuca"
                        ],
                        "pl": [
                            "kostrzewa"
                        ],
                        "qu": [
                            "iru"
                        ],
                        "cs": [
                            "kost\u0159ava"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9tuque": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9tuques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9gagement d\u2019\u00e9nergie calorifique par une combustion.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vuur"
                        ],
                        "sq": [
                            "zjarr"
                        ],
                        "de": [
                            "Feuer"
                        ],
                        "en": [
                            "fire"
                        ],
                        "ang": [
                            "\u00e6led",
                            "fyr"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0631",
                            "\u0644\u0638\u0649"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056f\u0580\u0561\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "od"
                        ],
                        "eu": [
                            "su"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09a8"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0430\u0433\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "br": [
                            "tan"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043e\u0433\u044a\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "foc"
                        ],
                        "shy": [
                            "l\u025bafit"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b",
                            "\u706b\u707e"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88"
                        ],
                        "kw": [
                            "tan"
                        ],
                        "co": [
                            "focu"
                        ],
                        "hr": [
                            "oganj",
                            "vatra"
                        ],
                        "da": [
                            "ild"
                        ],
                        "es": [
                            "fuego"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajro"
                        ],
                        "et": [
                            "tuli"
                        ],
                        "fo": [
                            "eldur"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuli",
                            "tulipalo",
                            "palo"
                        ],
                        "fy": [
                            "fjoer"
                        ],
                        "gd": [
                            "teine"
                        ],
                        "ga": [
                            "tine"
                        ],
                        "cy": [
                            "t\u00e2n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03c9\u03c4\u03b9\u03ac",
                            "\u03c0\u03c5\u03c1"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0906\u0917"
                        ],
                        "hu": [
                            "t\u0171z"
                        ],
                        "io": [
                            "fairo"
                        ],
                        "id": [
                            "api"
                        ],
                        "ia": [
                            "foco",
                            "igne"
                        ],
                        "is": [
                            "eldur"
                        ],
                        "it": [
                            "fuoco",
                            "fiamma",
                            "incendio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u706b",
                            "\u706b\u4e8b",
                            "\u706b\u707d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0442"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043e\u0442"
                        ],
                        "ku": [
                            "agir",
                            "nar"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0ec4\u0e9f"
                        ],
                        "la": [
                            "ignis",
                            "incendium"
                        ],
                        "lv": [
                            "uguns"
                        ],
                        "lt": [
                            "ugnis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feier"
                        ],
                        "ms": [
                            "api"
                        ],
                        "mg": [
                            "afo"
                        ],
                        "mi": [
                            "ahi"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuur"
                        ],
                        "no": [
                            "ild"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2c",
                            "fu\u00f2c",
                            "huec"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0626\u0648\u062a"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0622\u06af"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a17"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0622\u062a\u0634"
                        ],
                        "pl": [
                            "ogie\u0144",
                            "p\u0142omie\u0144",
                            "\u017car",
                            "po\u017car"
                        ],
                        "pt": [
                            "fogo",
                            "lume"
                        ],
                        "ro": [
                            "foc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0433\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "sm": [
                            "afi"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0433\u0430\u045a",
                            "\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "eld",
                            "brand",
                            "brasa"
                        ],
                        "sw": [
                            "moto"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u043e\u0442\u0430\u0448"
                        ],
                        "tl": [
                            "ap\u00f3y",
                            "s\u00fanog"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0442"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohe\u0148"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e44\u0e1f"
                        ],
                        "tr": [
                            "ate\u015f"
                        ],
                        "tk": [
                            "ot"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0432\u043e\u0433\u043e\u043d\u044c"
                        ],
                        "vec": [
                            "f\u00f3go"
                        ],
                        "wa": [
                            "feu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Source de chaleur en cuisine.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "heat",
                            "flame"
                        ],
                        "es": [
                            "brasero"
                        ],
                        "fi": [
                            "tuli"
                        ],
                        "ro": [
                            "foc"
                        ],
                        "wa": [
                            "feu"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Dispositif \u00e9lectrique r\u00e9gulant le trafic sur la voie publique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ampel"
                        ],
                        "en": [
                            "traffic light",
                            "traffic signal"
                        ],
                        "ca": [
                            "sem\u00e0for"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea2\u7eff\u706f"
                        ],
                        "da": [
                            "lyssignal"
                        ],
                        "es": [
                            "sem\u00e1foro"
                        ],
                        "fi": [
                            "liikennevalot"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b1\u03bd\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "jelz\u0151l\u00e1mpa"
                        ],
                        "it": [
                            "semaforo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4ea4\u901a\u4fe1\u53f7",
                            "\u4fe1\u53f7"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0493\u0434\u0430\u0440\u0448\u0430\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "verkeerslicht",
                            "stoplicht"
                        ],
                        "no": [
                            "trafikklys"
                        ],
                        "pl": [
                            "sygnalizacja \u015bwietlna"
                        ],
                        "pt": [
                            "sem\u00e1foro"
                        ],
                        "ro": [
                            "semafor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0442\u043e\u0444\u043e\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "semafor"
                        ],
                        "sl": [
                            "semafor"
                        ],
                        "sv": [
                            "trafikljus",
                            "trafiksignal"
                        ],
                        "cs": [
                            "semafor"
                        ],
                        "wa": [
                            "rodje"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Phare maritime.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "lighthouse"
                        ],
                        "da": [
                            "fyrt\u00e5rn"
                        ],
                        "es": [
                            "faro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ac\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "ia": [
                            "pharo"
                        ],
                        "ro": [
                            "far"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Phare automobile.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "light"
                        ],
                        "ia": [
                            "pharo"
                        ],
                        "ro": [
                            "far"
                        ],
                        "sv": [
                            "helljus"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00e5re"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Arme \u00e0 feu.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuerwaffe"
                        ],
                        "en": [
                            "firearm"
                        ],
                        "da": [
                            "skydev\u00e5ben"
                        ],
                        "es": [
                            "arma de fuego"
                        ],
                        "ia": [
                            "foco"
                        ],
                        "ln": [
                            "moto"
                        ],
                        "ro": [
                            "arm\u0103 de foc"
                        ],
                        "sv": [
                            "skjutvapen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feu": [
                    "Singulier"
                ],
                "feux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "late"
                        ],
                        "da": [
                            "afd\u00f8de"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpasinta"
                        ],
                        "it": [
                            "fu"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6545",
                            "\u4ea1\u304d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u0440\u049b\u04b1\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "wijlen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "feus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "feue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "feues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuer"
                        ],
                        "en": [
                            "fire"
                        ],
                        "hr": [
                            "paljba"
                        ],
                        "eo": [
                            "fajron"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6483\u3066"
                        ],
                        "pl": [
                            "ognia"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "feuillage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foliage"
                        ],
                        "es": [
                            "follaje",
                            "espesura",
                            "fronda"
                        ],
                        "eo": [
                            "foliaro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cd\u03bb\u03bb\u03c9\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "foliaro"
                        ],
                        "la": [
                            "foliatura"
                        ],
                        "nl": [
                            "loof",
                            "lover",
                            "gebladerte"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u0432\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "list\u00ed"
                        ],
                        "vo": [
                            "bledem"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feuillage": [
                    "Singulier"
                ],
                "feuillages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feuille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Partie a\u00e9rienne d\u2019un v\u00e9g\u00e9tal qui capte la lumi\u00e8re et qui lui permet de respirer.",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "flet\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Blatt"
                        ],
                        "en": [
                            "leaf",
                            "blade"
                        ],
                        "ang": [
                            "bl\u00e6d",
                            "leaf"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u057f\u0565\u0580\u0565\u0582"
                        ],
                        "az": [
                            "yarpaq"
                        ],
                        "eu": [
                            "hosto",
                            "orri"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0456\u0441\u0442"
                        ],
                        "br": [
                            "delienn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "fulla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8449"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc78e"
                        ],
                        "kw": [
                            "delen"
                        ],
                        "co": [
                            "fronda",
                            "frasca",
                            "cascia"
                        ],
                        "hr": [
                            "list"
                        ],
                        "dlm": [
                            "fualja"
                        ],
                        "da": [
                            "blad"
                        ],
                        "es": [
                            "hoja"
                        ],
                        "eo": [
                            "folio"
                        ],
                        "et": [
                            "leht"
                        ],
                        "fo": [
                            "bla\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "lehti"
                        ],
                        "fy": [
                            "bled"
                        ],
                        "gd": [
                            "duilleag"
                        ],
                        "ga": [
                            "duilleog"
                        ],
                        "cy": [
                            "dalen",
                            "deilen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10dd\u10d7\u10dd\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03cd\u03bb\u03bb\u03bf"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0aa8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e2\u05dc\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "lev\u00e9l"
                        ],
                        "io": [
                            "folio"
                        ],
                        "id": [
                            "daun"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u146d\u1548\u140a\u1548\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "lauf"
                        ],
                        "it": [
                            "foglia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u8449",
                            "\u8449\u3063\u3071"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043f\u044b\u0440\u0430\u049b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u0431\u044b\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "la": [
                            "folium",
                            "frons"
                        ],
                        "lv": [
                            "lapa"
                        ],
                        "lt": [
                            "lapas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "daun"
                        ],
                        "ml": [
                            "\u0d07\u0d32"
                        ],
                        "mg": [
                            "ravina"
                        ],
                        "mt": [
                            "werqa"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0923"
                        ],
                        "nl": [
                            "blad"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0924"
                        ],
                        "no": [
                            "blad"
                        ],
                        "oc": [
                            "fu\u00e8lha"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u062a\u06cc"
                        ],
                        "uz": [
                            "yaproq",
                            "barg"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u0631\u06af"
                        ],
                        "pl": [
                            "li\u015b\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "folha"
                        ],
                        "ro": [
                            "foaie",
                            "frunz\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "list"
                        ],
                        "sl": [
                            "list"
                        ],
                        "sv": [
                            "blad",
                            "l\u00f6v"
                        ],
                        "sw": [
                            "jani"
                        ],
                        "tl": [
                            "d\u00e1hon"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u044f\u0444\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "list"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e43\u0e1a"
                        ],
                        "tr": [
                            "yaprak"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdaprak"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u00e1"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05dc\u05d0\u05d8"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "rectangle de papier.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blatt"
                        ],
                        "en": [
                            "sheet"
                        ],
                        "az": [
                            "v\u0259r\u0259q"
                        ],
                        "br": [
                            "follenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "full"
                        ],
                        "kw": [
                            "folen",
                            "lyven"
                        ],
                        "co": [
                            "foglia"
                        ],
                        "es": [
                            "folio"
                        ],
                        "cy": [
                            "dalen"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e3\u10e0\u10ea\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "foglio"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u0430\u0440\u0430\u043a"
                        ],
                        "nl": [
                            "blad",
                            "vel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fu\u00e8lh",
                            "huelha"
                        ],
                        "ro": [
                            "foaie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442",
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "blad"
                        ],
                        "tk": [
                            "tagta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mince couche plate d\u2019un mat\u00e9riau solide.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sheet",
                            "leaf"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "l\u00e0mina"
                        ],
                        "es": [
                            "hoja"
                        ],
                        "it": [
                            "foglio"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u0430\u0431\u0430\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "blad"
                        ],
                        "pl": [
                            "arkusz"
                        ],
                        "cs": [
                            "listek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feuille": [
                    "Singulier"
                ],
                "feuilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feuillet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "estomac des ruminants",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Buchmagen",
                            "Bl\u00e4ttermagen"
                        ],
                        "en": [
                            "omasum"
                        ],
                        "br": [
                            "levrio\u00f9"
                        ],
                        "es": [
                            "omaso"
                        ],
                        "it": [
                            "omaso",
                            "foglietto"
                        ],
                        "nl": [
                            "boekmaag"
                        ],
                        "pl": [
                            "ksi\u0119gi"
                        ],
                        "pt": [
                            "salt\u00e9rio"
                        ],
                        "sv": [
                            "bladmage"
                        ],
                        "cs": [
                            "kniha"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131rkbay\u0131r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feuillet": [
                    "Singulier"
                ],
                "feuillets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feuilleter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bl\u00e4ttern"
                        ],
                        "en": [
                            "browse",
                            "scroll",
                            "leaf through",
                            "page"
                        ],
                        "az": [
                            "v\u0259r\u0259ql\u0259m\u0259k"
                        ],
                        "br": [
                            "follennata"
                        ],
                        "es": [
                            "hojear"
                        ],
                        "eo": [
                            "foliumi",
                            "foliigi"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03be\u03b5\u03c6\u03c5\u03bb\u03bb\u03af\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "foliumar",
                            "foliigar"
                        ],
                        "id": [
                            "baca"
                        ],
                        "it": [
                            "sfogliare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bladeren"
                        ],
                        "cs": [
                            "listovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "feuilleton": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feuilleton"
                        ],
                        "en": [
                            "column",
                            "essay",
                            "serial",
                            "magazine section"
                        ],
                        "eo": [
                            "felietono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03ae\u03c1\u03b9\u03b1\u03bb"
                        ],
                        "io": [
                            "folietono"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6ljetong"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feuilleton": [
                    "Singulier"
                ],
                "feuilletons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feuillu": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ayant beaucoup de feuilles\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laubreich"
                        ],
                        "en": [
                            "leafy"
                        ],
                        "es": [
                            "frondoso"
                        ],
                        "it": [
                            "fronzuto"
                        ],
                        "nl": [
                            "loofrijk",
                            "bladrijk"
                        ],
                        "pt": [
                            "frondoso",
                            "folhoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "frunzos"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Qui porte des feuilles\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "laubtragender",
                            "belaubt"
                        ],
                        "en": [
                            "leaved"
                        ],
                        "eu": [
                            "orritsu"
                        ],
                        "ca": [
                            "planifoli"
                        ],
                        "es": [
                            "planifolio"
                        ],
                        "it": [
                            "latifoglio"
                        ],
                        "nl": [
                            "gebladerd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0438\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feuillu": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "feuillus": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "feuillue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "feuillues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Foresterie) Arbre feuillu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Laubbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "broadleaved tree",
                            "leaved tree"
                        ],
                        "it": [
                            "latifoglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "loofboom"
                        ],
                        "no": [
                            "l\u00f8vtre",
                            "lauvtre",
                            "lauvtre"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feuillu": [
                    "Singulier"
                ],
                "feuillus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "feutre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9toffe non tiss\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filz"
                        ],
                        "en": [
                            "felt"
                        ],
                        "br": [
                            "feltr"
                        ],
                        "da": [
                            "filt"
                        ],
                        "es": [
                            "fieltro"
                        ],
                        "eo": [
                            "felto"
                        ],
                        "fi": [
                            "huopa"
                        ],
                        "it": [
                            "feltro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u0438\u0456\u0437"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u0438\u0439\u0438\u0437"
                        ],
                        "nl": [
                            "vilt"
                        ],
                        "pl": [
                            "filc"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "filt"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0438\u0435\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "filc"
                        ],
                        "tk": [
                            "ke\u00e7e"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Crayon dont la mine est faite en feutre",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "retolador"
                        ],
                        "da": [
                            "filtpen"
                        ],
                        "es": [
                            "rotulador"
                        ],
                        "fi": [
                            "huopakyn\u00e4"
                        ],
                        "id": [
                            "spidol"
                        ],
                        "it": [
                            "pennarello"
                        ],
                        "nl": [
                            "viltpen",
                            "viltstift"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u043e\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "feutre": [
                    "Singulier"
                ],
                "feutres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e8ve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Vicia faba"
                        ],
                        "sq": [
                            "grosha",
                            "bath\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Bohne"
                        ],
                        "en": [
                            "broad bean",
                            "fava bean",
                            "faba bean",
                            "horse bean",
                            "field bean",
                            "tic bean",
                            "trinket"
                        ],
                        "ang": [
                            "bean"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u0628\u0629 \u0641\u0648\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "fava",
                            "favera"
                        ],
                        "co": [
                            "fava"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8nne"
                        ],
                        "es": [
                            "haba"
                        ],
                        "eo": [
                            "fabo"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f8na"
                        ],
                        "fi": [
                            "h\u00e4rk\u00e4papu"
                        ],
                        "fy": [
                            "bean",
                            "beane"
                        ],
                        "gl": [
                            "fab\u00f3n",
                            "faball\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "bab"
                        ],
                        "io": [
                            "fabo"
                        ],
                        "is": [
                            "baun"
                        ],
                        "it": [
                            "fava"
                        ],
                        "ku": [
                            "baqil"
                        ],
                        "la": [
                            "faba"
                        ],
                        "ms": [
                            "kacang"
                        ],
                        "nl": [
                            "boon",
                            "tuinboon",
                            "veldboon"
                        ],
                        "no": [
                            "b\u00f8nne"
                        ],
                        "oc": [
                            "fava"
                        ],
                        "pl": [
                            "b\u00f3b"
                        ],
                        "pt": [
                            "fava"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u0431"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6na"
                        ],
                        "tl": [
                            "sitaw"
                        ],
                        "tr": [
                            "fasulye"
                        ],
                        "wa": [
                            "feve"
                        ],
                        "zu": [
                            "ubhontshisi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e8ve": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e8ves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u00e9vrier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "februarie",
                            "Akokatcic pisimw"
                        ],
                        "sq": [
                            "shkurt"
                        ],
                        "de": [
                            "Februar"
                        ],
                        "en": [
                            "February"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631"
                        ],
                        "nds": [
                            "Iesmaond"
                        ],
                        "eu": [
                            "otsail"
                        ],
                        "br": [
                            "C\u02bchwevrer"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0435\u0432\u0440\u0443\u0430\u0440\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "febrer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e8c\u6708"
                        ],
                        "ko": [
                            "2\uc6d4"
                        ],
                        "co": [
                            "farraghju",
                            "frivaghju"
                        ],
                        "da": [
                            "februar"
                        ],
                        "es": [
                            "febrero"
                        ],
                        "et": [
                            "veebruar"
                        ],
                        "fi": [
                            "helmikuu"
                        ],
                        "fy": [
                            "febrewaris",
                            "sellemoanne"
                        ],
                        "gd": [
                            "Gearran"
                        ],
                        "gl": [
                            "febreiro"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d4\u10d1\u10d4\u10e0\u10d5\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03b5\u03b2\u03c1\u03bf\u03c5\u03ac\u03c1\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "febru\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "februaro"
                        ],
                        "id": [
                            "februari"
                        ],
                        "ia": [
                            "februario"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1555\u155d\u1557\u140a\u1546"
                        ],
                        "is": [
                            "febr\u00faar"
                        ],
                        "it": [
                            "febbraio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e8c\u6708",
                            "2\u6708"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b\u043f\u0430\u043d"
                        ],
                        "rw": [
                            "ukwezi kwa kabiri",
                            "Gashyantare"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "ku": [
                            "re\u015fem\u00ee"
                        ],
                        "la": [
                            "Februarius"
                        ],
                        "lv": [
                            "febru\u0101ris"
                        ],
                        "ln": [
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya \u00edbal\u00e9",
                            "s\u00e1nz\u00e1 ya m\u00edbal\u00e9",
                            "febw\u00e1li"
                        ],
                        "lt": [
                            "vasaris"
                        ],
                        "lb": [
                            "Februar"
                        ],
                        "mt": [
                            "Frar"
                        ],
                        "gv": [
                            "Toshiaght Arree"
                        ],
                        "nl": [
                            "februari"
                        ],
                        "no": [
                            "februar",
                            "februar"
                        ],
                        "oc": [
                            "febri\u00e8r"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0648\u0631\u06cc\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "luty"
                        ],
                        "pt": [
                            "fevereiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "februarie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0432\u0440\u0430\u043b\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0435\u0431\u0440\u0443\u0430\u0440"
                        ],
                        "sk": [
                            "febru\u00e1r"
                        ],
                        "sl": [
                            "februar"
                        ],
                        "sv": [
                            "februari"
                        ],
                        "tl": [
                            "Pebrero"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u00fanor"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u015fubat"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u044e\u0442\u0438\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "th\u00e1ng hai"
                        ],
                        "wa": [
                            "fevr\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u00e9vrier": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u00e9vriers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fez": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fes"
                        ],
                        "en": [
                            "fez"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0556\u0565\u057d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83f2\u65af"
                        ],
                        "es": [
                            "tarbush",
                            "fez"
                        ],
                        "eo": [
                            "fezo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03ad\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "it": [
                            "fez"
                        ],
                        "ku": [
                            "fes",
                            "f\u00eas"
                        ],
                        "nl": [
                            "fez"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u06cc\u0646\u0647"
                        ],
                        "tr": [
                            "fes"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fi": [
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fie"
                        ],
                        "eu": [
                            "fa"
                        ],
                        "br": [
                            "h",
                            "foei"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi"
                        ],
                        "fi": [
                            "hyi"
                        ],
                        "sh": [
                            "fuj"
                        ],
                        "sv": [
                            "fy"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fiabilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zuverl\u00e4ssigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "reliability",
                            "trustworthiness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0645\u0648\u062b\u0648\u0642\u064a\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "fidagarritasun"
                        ],
                        "br": [
                            "soliusted"
                        ],
                        "ca": [
                            "fiabilitat"
                        ],
                        "es": [
                            "fiabilidad",
                            "confiabilidad"
                        ],
                        "id": [
                            "keawetan"
                        ],
                        "it": [
                            "affidabilit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "betrouwbaarheid",
                            "bedrijfszekerheid"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0627\u0628\u0644\u06cc\u062a \u0627\u0637\u0645\u06cc\u0646\u0627\u0646"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiabilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiabilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiable": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c0 qui ou auquel on peut se fier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zuverl\u00e4ssig",
                            "verl\u00e4sslich"
                        ],
                        "en": [
                            "trustworthy",
                            "reliable"
                        ],
                        "ca": [
                            "fiable"
                        ],
                        "eo": [
                            "fidinda"
                        ],
                        "fi": [
                            "luotettava"
                        ],
                        "io": [
                            "fidinda"
                        ],
                        "nl": [
                            "betrouwbaar"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0642\u0627\u0628\u0644 \u0627\u0637\u0645\u06cc\u0646\u0627\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "fi\u00e1vel",
                            "confi\u00e1vel"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u0434\u0451\u0436\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "p\u00e5litlig"
                        ],
                        "tr": [
                            "g\u00fcvenilir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiable": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fiables": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiacre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Voiture hippomobile \u00e0 quatre roues\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fiaker",
                            "Droschke"
                        ],
                        "en": [
                            "coach",
                            "cab",
                            "fiacre"
                        ],
                        "es": [
                            "coche de alquiler o sim\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "fiakro"
                        ],
                        "it": [
                            "vettura di piazza"
                        ],
                        "nl": [
                            "huurrijtuig",
                            "koetsje",
                            "koetsje"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0430\u043a\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "fiakr",
                            "dro\u017eka"
                        ],
                        "tr": [
                            "araba"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiacre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiacres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fian\u00e7ailles": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlobung"
                        ],
                        "en": [
                            "engagement"
                        ],
                        "co": [
                            "appicciata",
                            "spusaticciu"
                        ],
                        "da": [
                            "forlovelse"
                        ],
                        "es": [
                            "compromiso"
                        ],
                        "eo": [
                            "fian\u0109i\u011do"
                        ],
                        "io": [
                            "fianco"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00falofun"
                        ],
                        "it": [
                            "fidanzamento"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a5a\u7d04"
                        ],
                        "nl": [
                            "engagement",
                            "verloving"
                        ],
                        "no": [
                            "forlovelse"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rlovning"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fianc\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Li\u00e9 par une promesse de mariage",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verlobter"
                        ],
                        "en": [
                            "fianc\u00e9"
                        ],
                        "co": [
                            "prumessu"
                        ],
                        "es": [
                            "prometido"
                        ],
                        "eo": [
                            "fian\u0109o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c1\u03b1\u03b2\u03c9\u03bd\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u0151leg\u00e9ny"
                        ],
                        "io": [
                            "fiancito"
                        ],
                        "it": [
                            "fidanzato",
                            "fidanzata",
                            "fidanzati"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a5a\u7d04\u8005",
                            "\u30d5\u30a3\u30a2\u30f3\u30bb"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloofde"
                        ],
                        "oc": [
                            "n\u00f2vi",
                            "prom\u00e9s"
                        ],
                        "pl": [
                            "narzeczony"
                        ],
                        "pt": [
                            "nubente"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0435\u043d\u0438\u0445"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fianc\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fianc\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fianc\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Femme li\u00e9e par une promesse de mariage",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "verloofde"
                        ],
                        "de": [
                            "Verlobte"
                        ],
                        "en": [
                            "fiancee"
                        ],
                        "eu": [
                            "emaztegai",
                            "andregai"
                        ],
                        "co": [
                            "prumessa"
                        ],
                        "eo": [
                            "fian\u0109ino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03c1\u03c1\u03b1\u03b2\u03c9\u03bd\u03b9\u03b1\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u043b\u044b\u04a3\u0434\u044b\u049b"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloofde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0435\u0432\u0435\u0441\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "nev\u011bsta",
                            "snoubenka"
                        ],
                        "wa": [
                            "mayon",
                            "comere"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fianc\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fianc\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Noctua pronuba"
                        ],
                        "de": [
                            "Hausmutter"
                        ],
                        "en": [
                            "Large Yellow Underwing"
                        ],
                        "nl": [
                            "huismoeder"
                        ],
                        "pl": [
                            "Rolnica tasiemka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fianc\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "fianc\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiancer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Engager par une promesse de mariage.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "verloben"
                        ],
                        "en": [
                            "engage",
                            "betroth"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8bb8\u5ac1",
                            "\u8ba2\u5a5a"
                        ],
                        "eo": [
                            "fian\u0109igi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kihlata"
                        ],
                        "hu": [
                            "eljegyez"
                        ],
                        "io": [
                            "fiancar"
                        ],
                        "nl": [
                            "verloven"
                        ],
                        "oc": [
                            "acordar",
                            "aprodolar",
                            "aprodelar",
                            "anoviar",
                            "prometre"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0443\u0447\u0438\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fiasco": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9chec complet\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Reinfall",
                            "Rohrkrepierer",
                            "Flop",
                            "Fiasko"
                        ],
                        "en": [
                            "fiasco"
                        ],
                        "es": [
                            "fiasco"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiasko"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0430\u0441\u043a\u043e"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiasko"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiasco": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiascos": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fibre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faser",
                            "Fiber",
                            "Schlacke"
                        ],
                        "en": [
                            "fibre",
                            "fiber"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u064a\u0641"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7ea4\u7ef4"
                        ],
                        "es": [
                            "fibra"
                        ],
                        "eo": [
                            "fibro"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e1\u05d9\u05d1"
                        ],
                        "io": [
                            "fibro"
                        ],
                        "it": [
                            "fibra"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7e4a\u7dad",
                            "\u30d5\u30a1\u30a4\u30d0\u30fc"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u043c\u044f\u043d\u0434\u0430\u0441"
                        ],
                        "nl": [
                            "vezel"
                        ],
                        "oc": [
                            "fibra"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u06cc\u0628\u0631"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u043b\u043e\u043a\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "vl\u00e1kno"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fibre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fibres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fibreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "faserig"
                        ],
                        "en": [
                            "fibrous"
                        ],
                        "br": [
                            "neudennek"
                        ],
                        "ca": [
                            "fibr\u00f3s",
                            "fibrosa"
                        ],
                        "it": [
                            "fibroso"
                        ],
                        "sk": [
                            "fibr\u00f3zny"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fibreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fibreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fibrine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fibrin"
                        ],
                        "en": [
                            "fibrine"
                        ],
                        "es": [
                            "fibrina"
                        ],
                        "it": [
                            "fibrina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "fibrin"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fibrine": [
                    "Singulier"
                ],
                "fibrines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fibrinog\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fibrinogen"
                        ],
                        "en": [
                            "fibrinogen"
                        ],
                        "nds": [
                            "Fibrinogen"
                        ],
                        "ca": [
                            "fibrinogen"
                        ],
                        "es": [
                            "fibrin\u00f3geno"
                        ],
                        "fi": [
                            "fibrinogeeni"
                        ],
                        "it": [
                            "fibrinogeno"
                        ],
                        "lt": [
                            "fibrinogenas"
                        ],
                        "nl": [
                            "fibrinogeen"
                        ],
                        "pl": [
                            "fibrynogen"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0431\u0440\u0438\u043d\u043e\u0433\u0435\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "fibrinogen"
                        ],
                        "tr": [
                            "fibrinojen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fibrinog\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "fibrinog\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fibroblaste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fibroblast"
                        ],
                        "en": [
                            "fibroblast"
                        ],
                        "ca": [
                            "fibroblast"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6210\u7ea4\u7ef4\u7ec6\u80de"
                        ],
                        "es": [
                            "fibroblasto"
                        ],
                        "fi": [
                            "fibroblasti"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03bd\u03bf\u03b2\u03bb\u03ac\u03c3\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d9\u05d1\u05e8\u05d5\u05d1\u05dc\u05e1\u05d8"
                        ],
                        "it": [
                            "fibroblasto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7dda\u7dad\u82bd\u7d30\u80de"
                        ],
                        "lt": [
                            "fibroblastas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "fibroblast"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u06cc\u0628\u0631\u0648\u0628\u0644\u0627\u0633\u062a"
                        ],
                        "pl": [
                            "fibroblast"
                        ],
                        "pt": [
                            "fibroblasto"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0438\u0431\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "fibroblast"
                        ],
                        "sv": [
                            "fibroblast"
                        ],
                        "cs": [
                            "fibroblast"
                        ],
                        "tr": [
                            "fibroblast"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u0431\u0440\u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fibroblaste": [
                    "Singulier"
                ],
                "fibroblastes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fibule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fibel"
                        ],
                        "en": [
                            "fibula",
                            "brooch"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edbula"
                        ],
                        "pl": [
                            "spinka"
                        ],
                        "cs": [
                            "spona"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fibule": [
                    "Singulier"
                ],
                "fibules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ficelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite corde dont on se sert ordinairement pour lier des paquets",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schnur",
                            "Strippe"
                        ],
                        "en": [
                            "string",
                            "twine",
                            "strand"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0637"
                        ],
                        "ca": [
                            "cordill"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub048"
                        ],
                        "es": [
                            "cuerda",
                            "bramante",
                            "cordel"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dnureto"
                        ],
                        "io": [
                            "kordeto"
                        ],
                        "id": [
                            "tali"
                        ],
                        "it": [
                            "stringa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u3082",
                            "\u7d10"
                        ],
                        "nl": [
                            "koordje",
                            "touwtje"
                        ],
                        "pt": [
                            "cord\u00e3o",
                            "cordel",
                            "barbante",
                            "fio"
                        ],
                        "sv": [
                            "sn\u00f6re"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "ficelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "ficelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiche": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kartei",
                            "Karteikarte",
                            "Stecker",
                            "Zettel"
                        ],
                        "en": [
                            "filing card",
                            "slip",
                            "card",
                            "index card"
                        ],
                        "ca": [
                            "fitxa"
                        ],
                        "da": [
                            "pind",
                            "pl\u00f8k",
                            "elstik",
                            "kartotekskort",
                            "blanket",
                            "formular"
                        ],
                        "es": [
                            "ficha",
                            "enchufe"
                        ],
                        "eo": [
                            "slipo"
                        ],
                        "fo": [
                            "se\u00f0il"
                        ],
                        "io": [
                            "ficho"
                        ],
                        "nl": [
                            "fiche",
                            "kaartje",
                            "kaart"
                        ],
                        "oc": [
                            "ficha"
                        ],
                        "pt": [
                            "ficha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiche": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "ficher": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "stick",
                            "plug",
                            "fix"
                        ],
                        "hr": [
                            "zabiti",
                            "upiljiti",
                            "fugirati"
                        ],
                        "da": [
                            "stikke ind",
                            "stikke ned",
                            "optegne",
                            "notere",
                            "registrere"
                        ],
                        "es": [
                            "clavar"
                        ],
                        "it": [
                            "ficcare"
                        ],
                        "pt": [
                            "fincar",
                            "fixar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fichier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Collection de fiches",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kartei"
                        ],
                        "en": [
                            "file"
                        ],
                        "da": [
                            "kartotek"
                        ],
                        "es": [
                            "archivo"
                        ],
                        "it": [
                            "schedario"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestand"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Meuble",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Karteikasten"
                        ],
                        "en": [
                            "file cabinet",
                            "filing cabinet"
                        ],
                        "da": [
                            "kartotekskasse"
                        ],
                        "es": [
                            "archivador"
                        ],
                        "it": [
                            "schedario"
                        ],
                        "oc": [
                            "fichi\u00e8r"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Informatique\u00a0: contenant virtuel",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Datei",
                            "Ordner",
                            "Verzeichnis"
                        ],
                        "en": [
                            "file"
                        ],
                        "ca": [
                            "arxiu",
                            "fitxer"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6587\u6863",
                            "\u6587\u4ef6"
                        ],
                        "da": [
                            "fil"
                        ],
                        "es": [
                            "archivo",
                            "fichero"
                        ],
                        "eo": [
                            "dosiero"
                        ],
                        "fi": [
                            "tiedosto"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0907\u0932"
                        ],
                        "io": [
                            "savaro"
                        ],
                        "it": [
                            "file"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a1\u30a4\u30eb"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fichier"
                        ],
                        "nl": [
                            "bestand",
                            "file"
                        ],
                        "oc": [
                            "fichi\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "arquivo",
                            "ficheiro"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fichier": [
                    "Singulier"
                ],
                "fichiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fichu": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "kerchief"
                        ],
                        "ca": [
                            "mitget"
                        ],
                        "eo": [
                            "kaptuko"
                        ],
                        "io": [
                            "tuko"
                        ],
                        "id": [
                            "karatan"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fichu": [
                    "Singulier"
                ],
                "fichus": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fictif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "trillim"
                        ],
                        "en": [
                            "fictitious"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiktiva"
                        ],
                        "fi": [
                            "keksitty",
                            "fiktiivinen"
                        ],
                        "hu": [
                            "k\u00e9pzelt"
                        ],
                        "io": [
                            "fiktiva"
                        ],
                        "it": [
                            "fittizio"
                        ],
                        "oc": [
                            "fictiu",
                            "fictici"
                        ],
                        "ro": [
                            "fictiv"
                        ],
                        "tr": [
                            "hayal\u00ee",
                            "uydurma"
                        ],
                        "wa": [
                            "forveyou"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fictif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fictifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fictive": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fictives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fid\u00e8le": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui garde sa foi, \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019une personne ou d\u2019une id\u00e9e, qui est constant dans les affections, qui remplit ses devoirs, ses engagements\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "treu"
                        ],
                        "en": [
                            "loyal"
                        ],
                        "da": [
                            "tro"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffyddlon"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d4\u10e0\u10d7\u10d2\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "nl": [
                            "trouw"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "fidel"
                        ],
                        "da": [
                            "tro"
                        ],
                        "es": [
                            "fiel",
                            "leal"
                        ],
                        "eo": [
                            "fidela"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00fagvur"
                        ],
                        "fi": [
                            "uskollinen"
                        ],
                        "io": [
                            "fidela"
                        ],
                        "id": [
                            "setia"
                        ],
                        "it": [
                            "fedele"
                        ],
                        "nl": [
                            "trouw",
                            "getrouw"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierny"
                        ],
                        "pt": [
                            "fiel",
                            "leal",
                            "seguro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u044b\u0439"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fid\u00e8le": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fid\u00e8les": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Religion) (Surtout au pluriel) Celui, ou celle qui a la foi\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "faithful"
                        ],
                        "es": [
                            "feligr\u00e9s"
                        ],
                        "id": [
                            "penganut"
                        ],
                        "pl": [
                            "wierny"
                        ],
                        "sw": [
                            "muumini"
                        ],
                        "vi": [
                            "t\u00edn \u0111\u1ed3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fid\u00e8le": [
                    "Singulier"
                ],
                "fid\u00e8les": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fid\u00e8lement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "faithfully"
                        ],
                        "ca": [
                            "fidelment"
                        ],
                        "es": [
                            "fielmente"
                        ],
                        "it": [
                            "fedelmente"
                        ],
                        "oc": [
                            "fidelament",
                            "fid\u00e8lament"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fid\u00e9lit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treue"
                        ],
                        "en": [
                            "adherence",
                            "faithfulness",
                            "fidelity",
                            "allegiance"
                        ],
                        "ca": [
                            "fidelitat"
                        ],
                        "es": [
                            "fidelidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "fideleco"
                        ],
                        "gl": [
                            "fidelidade"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffyddlondeb"
                        ],
                        "io": [
                            "fideleso"
                        ],
                        "it": [
                            "fedelt\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "getrouwheid",
                            "trouw"
                        ],
                        "pt": [
                            "fidelidade"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fid\u00e9lit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fid\u00e9lit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fidjien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fidschianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Fijian"
                        ],
                        "eo": [
                            "fi\u011dia"
                        ],
                        "it": [
                            "figiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fijisch"
                        ],
                        "sv": [
                            "fijiansk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fidjien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fidjiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fidjienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fidjiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Fijian"
                        ],
                        "eo": [
                            "la fi\u011dia",
                            "ou fi\u011dia lingvo"
                        ],
                        "it": [
                            "figiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fijisch"
                        ],
                        "sv": [
                            "fijianska"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fiducie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Treuhand"
                        ],
                        "en": [
                            "trust"
                        ],
                        "es": [
                            "fiducia"
                        ],
                        "it": [
                            "fiducia"
                        ],
                        "nl": [
                            "fiducie"
                        ],
                        "oc": [
                            "fiducia"
                        ],
                        "pt": [
                            "fid\u00facia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiducie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiducies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fief": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lehen"
                        ],
                        "en": [
                            "fief"
                        ],
                        "ca": [
                            "feu"
                        ],
                        "es": [
                            "feudo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fe\u016ddo"
                        ],
                        "io": [
                            "feudo"
                        ],
                        "it": [
                            "feudo"
                        ],
                        "nl": [
                            "leen"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8u"
                        ],
                        "pl": [
                            "lenno"
                        ],
                        "pt": [
                            "feudo"
                        ],
                        "ro": [
                            "feud\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "f\u00f6rl\u00e4ning"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u1ea5p",
                            "th\u00e1i \u1ea5p"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fief": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiefs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiel": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "bile",
                            "venom"
                        ],
                        "eu": [
                            "behazun"
                        ],
                        "br": [
                            "bestl"
                        ],
                        "ca": [
                            "fel"
                        ],
                        "es": [
                            "hiel"
                        ],
                        "fi": [
                            "sappi"
                        ],
                        "it": [
                            "fiele"
                        ],
                        "nl": [
                            "gal",
                            "wrok",
                            "bittere smart",
                            "gal",
                            "wrok",
                            "bittere smart"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8l"
                        ],
                        "pt": [
                            "fel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiel": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiels": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiente": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "droppings"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0644\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "femta",
                            "fem"
                        ],
                        "co": [
                            "pullina"
                        ],
                        "nl": [
                            "poep"
                        ],
                        "wa": [
                            "polene",
                            "stron",
                            "schite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiente": [
                    "Singulier"
                ],
                "fientes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fier": [
        {
            "type": "Adjectif 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trots"
                        ],
                        "sq": [
                            "krenar",
                            "kryelart"
                        ],
                        "de": [
                            "stolz",
                            "hochfahrend",
                            "hochm\u00fctig"
                        ],
                        "en": [
                            "proud"
                        ],
                        "ang": [
                            "modig",
                            "ranc"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u062b\u0642"
                        ],
                        "br": [
                            "lorc\u02bchus"
                        ],
                        "ca": [
                            "orgull\u00f3s"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc790\ub791\uc2a4\ub7fd\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "orgulloso",
                            "soberbio"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiera"
                        ],
                        "fo": [
                            "errin",
                            "tilgj\u00f8rdur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ylpe\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "batsk",
                            "grutsk",
                            "ynfieren"
                        ],
                        "ga": [
                            "br\u00f3d\u00fail"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c5\u03c0\u03b5\u03c1\u03ae\u03c6\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "b\u00fcszke"
                        ],
                        "io": [
                            "fiera"
                        ],
                        "id": [
                            "bangga"
                        ],
                        "ia": [
                            "fer",
                            "orgoliose"
                        ],
                        "it": [
                            "fiero",
                            "orgoglioso"
                        ],
                        "la": [
                            "altus"
                        ],
                        "ms": [
                            "bangga"
                        ],
                        "nl": [
                            "fier",
                            "prat",
                            "trots"
                        ],
                        "pl": [
                            "dumny"
                        ],
                        "pt": [
                            "orgulhoso"
                        ],
                        "ro": [
                            "m\u00e2ndru"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0434\u044b\u0439"
                        ],
                        "sv": [
                            "stolt"
                        ],
                        "cs": [
                            "hrd\u00fd"
                        ],
                        "wa": [
                            "fir"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "2. Se fier \u00e0. Remettre sa confiance en quelqu\u2019un ou en quelque chose.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "vertrauen auf"
                        ],
                        "en": [
                            "s trust in"
                        ],
                        "ia": [
                            "fider se a"
                        ],
                        "nl": [
                            "vertrouwen op",
                            "rekenen op"
                        ],
                        "wa": [
                            "si fiy\u00ee"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fi\u00e8rement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "trots"
                        ],
                        "sq": [
                            "me krenari"
                        ],
                        "en": [
                            "proudly"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiere"
                        ],
                        "it": [
                            "fieramente"
                        ],
                        "nl": [
                            "trots",
                            "met trots"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fiert\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "pride"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiereco"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b5\u03c1\u03b7\u03c6\u03ac\u03bd\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "ia": [
                            "fer"
                        ],
                        "it": [
                            "fierezza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0442\u0430\u043d\u044b\u0448"
                        ],
                        "nl": [
                            "trots"
                        ],
                        "pl": [
                            "duma"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0434\u043e\u0441\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiert\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiert\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fi\u00e8vre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Propri\u00e9t\u00e9 d'un animal [...] dont la temp\u00e9rature corporelle d\u00e9passe sa valeur habituelle (Sens g\u00e9n\u00e9ral).",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "koors"
                        ],
                        "de": [
                            "Fieber"
                        ],
                        "en": [
                            "fever",
                            "ague"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0649"
                        ],
                        "eu": [
                            "sukar"
                        ],
                        "ca": [
                            "febre"
                        ],
                        "co": [
                            "frebba"
                        ],
                        "da": [
                            "feber"
                        ],
                        "es": [
                            "fiebre"
                        ],
                        "eo": [
                            "febro"
                        ],
                        "fo": [
                            "hiti",
                            "hitas\u00f3tt",
                            "fepur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kuume"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03c5\u03c1\u03b5\u03c4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1z"
                        ],
                        "io": [
                            "febro"
                        ],
                        "id": [
                            "demam"
                        ],
                        "it": [
                            "febbre"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437\u0443"
                        ],
                        "ku": [
                            "ta",
                            "tasar",
                            "tagerm"
                        ],
                        "la": [
                            "febris"
                        ],
                        "ms": [
                            "demam"
                        ],
                        "nl": [
                            "koorts"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8bre"
                        ],
                        "pl": [
                            "gor\u0105czka"
                        ],
                        "pt": [
                            "febre"
                        ],
                        "ro": [
                            "febr\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0436\u0430\u0440",
                            "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0443\u0440\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "hor\u00fa\u010dka"
                        ],
                        "sv": [
                            "feber"
                        ],
                        "sw": [
                            "homa"
                        ],
                        "tl": [
                            "lagn\u00e1t"
                        ],
                        "cs": [
                            "hore\u010dka",
                            "vzru\u0161en\u00ed"
                        ],
                        "tr": [
                            "ate\u015f"
                        ],
                        "wa": [
                            "five"
                        ],
                        "zu": [
                            "imfiva"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fi\u00e8vre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fi\u00e8vres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fi\u00e9vreux": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui a de la fi\u00e8vre.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fieberhaft",
                            "fieberig",
                            "fieberkrank",
                            "fiebrig"
                        ],
                        "en": [
                            "feverish"
                        ],
                        "es": [
                            "afiebrado"
                        ],
                        "nl": [
                            "koortsig",
                            "koortsachtig"
                        ],
                        "sv": [
                            "febrig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fi\u00e9vreuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fi\u00e9vreuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fifille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "T\u00f6chterchen"
                        ],
                        "en": [
                            "little girl"
                        ],
                        "eo": [
                            "filinjo",
                            "filnjo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dochtertje"
                        ],
                        "pt": [
                            "filhinha",
                            "mi\u00fadinha",
                            "mocinha"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fifille": [
                    "Singulier"
                ],
                "fifilles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fifre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fife"
                        ],
                        "br": [
                            "pif"
                        ],
                        "ca": [
                            "pifre"
                        ],
                        "es": [
                            "p\u00edfano"
                        ],
                        "it": [
                            "piffero"
                        ],
                        "oc": [
                            "pifre",
                            "fifre"
                        ],
                        "pt": [
                            "p\u00edfano",
                            "p\u00edfaro",
                            "pife"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fifre": [
                    "Singulier"
                ],
                "fifres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "freeze"
                        ],
                        "da": [
                            "stivne"
                        ],
                        "es": [
                            "fijar",
                            "inmovilizar"
                        ],
                        "nl": [
                            "stilstaan"
                        ],
                        "io": [
                            "koagular"
                        ],
                        "it": [
                            "fissare",
                            "immobilizzare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "erstarren"
                        ],
                        "en": [
                            "freeze"
                        ],
                        "es": [
                            "congelar"
                        ],
                        "it": [
                            "congelare"
                        ],
                        "nl": [
                            "bevriezen",
                            "stollen"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "figue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "fik"
                        ],
                        "de": [
                            "Feige"
                        ],
                        "en": [
                            "fig"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u064a\u0646\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0578\u0582\u0566"
                        ],
                        "eu": [
                            "piku"
                        ],
                        "br": [
                            "fiez",
                            "fiezenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u043a\u0438\u043d\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "figa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u65e0\u82b1\u679c"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubb34\ud654\uacfc"
                        ],
                        "co": [
                            "ficu"
                        ],
                        "hr": [
                            "smokva"
                        ],
                        "da": [
                            "figen"
                        ],
                        "es": [
                            "higo"
                        ],
                        "eo": [
                            "figo"
                        ],
                        "et": [
                            "viigimari"
                        ],
                        "fo": [
                            "fika"
                        ],
                        "fi": [
                            "viikuna"
                        ],
                        "fy": [
                            "fiich"
                        ],
                        "gl": [
                            "figo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10da\u10d4\u10e6\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03cd\u03ba\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d0\u05e0\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u00fcge"
                        ],
                        "io": [
                            "figo"
                        ],
                        "it": [
                            "fico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a4\u30c1\u30b8\u30af"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0456\u043d\u0436\u0456\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "hej\u00eer"
                        ],
                        "la": [
                            "ficus"
                        ],
                        "lv": [
                            "v\u012b\u0123e"
                        ],
                        "lt": [
                            "figa"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "gv": [
                            "fig",
                            "figgys"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijg"
                        ],
                        "no": [
                            "fiken"
                        ],
                        "oc": [
                            "figa"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0627\u0646\u062c\u06cc\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "figa"
                        ],
                        "pt": [
                            "figo"
                        ],
                        "ro": [
                            "smochin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u0433\u0430",
                            "\u0438\u043d\u0436\u0438\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u043c\u043e\u043a\u0432\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "figa"
                        ],
                        "sl": [
                            "figa"
                        ],
                        "sv": [
                            "fikon"
                        ],
                        "sw": [
                            "tini"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0430\u043d\u04b7\u0438\u0440"
                        ],
                        "cs": [
                            "f\u00edk"
                        ],
                        "tr": [
                            "incir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u0433\u0430",
                            "\u0456\u043d\u0436\u0438\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "sung m\u1ef9",
                            "v\u1ea3 t\u00e2y"
                        ],
                        "wa": [
                            "fike"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figue": [
                    "Singulier"
                ],
                "figues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figuier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Feigenbaum"
                        ],
                        "en": [
                            "fig tree"
                        ],
                        "ca": [
                            "figuera"
                        ],
                        "co": [
                            "fica"
                        ],
                        "es": [
                            "higuera"
                        ],
                        "eo": [
                            "figujo",
                            "figarbo"
                        ],
                        "fi": [
                            "viikunapuu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03ba\u03b9\u03ac"
                        ],
                        "io": [
                            "figiero"
                        ],
                        "it": [
                            "fico"
                        ],
                        "la": [
                            "ficus"
                        ],
                        "nl": [
                            "vijgeboom",
                            "vijg"
                        ],
                        "oc": [
                            "figui\u00e8r",
                            "figui\u00e8ra",
                            "figui\u00e8ira"
                        ],
                        "pl": [
                            "figowiec"
                        ],
                        "pt": [
                            "figueira"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0438\u043d\u0436\u0438\u0440"
                        ],
                        "sw": [
                            "mtini"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figuier": [
                    "Singulier"
                ],
                "figuiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figurant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Personnage muet et secondaire de th\u00e9\u00e2tre ou de cin\u00e9ma",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Statist",
                            "Statistin",
                            "Komparse"
                        ],
                        "en": [
                            "extra",
                            "on",
                            "supernumerary",
                            "carrier"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "da": [
                            "statist"
                        ],
                        "es": [
                            "figur\u00f3n"
                        ],
                        "hu": [
                            "statiszta"
                        ],
                        "it": [
                            "comparsa"
                        ],
                        "nl": [
                            "figurant",
                            "nevenfiguur"
                        ],
                        "no": [
                            "statist"
                        ],
                        "pl": [
                            "statysta"
                        ],
                        "tr": [
                            "fig\u00fcran"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figurant": [
                    "Singulier"
                ],
                "figurants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "br": [
                            "bizaj",
                            "lun"
                        ],
                        "ca": [
                            "figura"
                        ],
                        "es": [
                            "figura"
                        ],
                        "hu": [
                            "alak"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146e\u14c7\u1585"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u0448\u0456\u043d"
                        ],
                        "oc": [
                            "figura"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0635\u0648\u0631\u062a"
                        ],
                        "pt": [
                            "figura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figure": [
                    "Singulier"
                ],
                "figures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "figur\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "figurative"
                        ],
                        "no": [
                            "billedlig"
                        ],
                        "oc": [
                            "figurat"
                        ],
                        "ro": [
                            "figurat",
                            "figurativ"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u0159enesen\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "figur\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "figur\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "figur\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "figur\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "figurer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figurer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "figure"
                        ],
                        "ca": [
                            "figurar"
                        ],
                        "es": [
                            "figurar"
                        ],
                        "it": [
                            "figurare"
                        ],
                        "oc": [
                            "figurar"
                        ],
                        "pl": [
                            "figurowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fil": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite partie longue et d\u00e9li\u00e9e\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faden",
                            "Garn"
                        ],
                        "en": [
                            "thread"
                        ],
                        "br": [
                            "neud"
                        ],
                        "co": [
                            "filu"
                        ],
                        "hr": [
                            "vlakno"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e5d"
                        ],
                        "es": [
                            "hilo",
                            "hebra"
                        ],
                        "eo": [
                            "fadeno"
                        ],
                        "fi": [
                            "rihma",
                            "lanka"
                        ],
                        "gd": [
                            "sn\u00e0th"
                        ],
                        "ga": [
                            "sn\u00e1th",
                            "abhras"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00edo"
                        ],
                        "cy": [
                            "edau"
                        ],
                        "io": [
                            "filo"
                        ],
                        "ia": [
                            "filo"
                        ],
                        "it": [
                            "filo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0456\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0438\u043f"
                        ],
                        "nl": [
                            "draad"
                        ],
                        "oc": [
                            "fial"
                        ],
                        "pl": [
                            "ni\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "fio"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0438\u0442\u044c",
                            "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430",
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434",
                            "\u043b\u0438\u043d\u0438\u044f"
                        ],
                        "sk": [
                            "dr\u00f4t",
                            "ni\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "tr\u00e5d"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0497\u0435\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "dr\u00e1t",
                            "p\u0159edivo",
                            "nit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "M\u00e9taux lorsqu\u2019ils sont tir\u00e9s en long d\u2019une mani\u00e8re si d\u00e9li\u00e9e qu\u2019il semble que ce soit du fil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Draht"
                        ],
                        "en": [
                            "wire"
                        ],
                        "da": [
                            "tr\u00e5d"
                        ],
                        "hu": [
                            "dr\u00f3t"
                        ],
                        "ia": [
                            "filo"
                        ],
                        "lb": [
                            "Drot"
                        ],
                        "pl": [
                            "drut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434"
                        ],
                        "sk": [
                            "dr\u00f4t"
                        ],
                        "sv": [
                            "metalltr\u00e5d"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Courant de l\u2019eau",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Lauf",
                            "Str\u00f6mung",
                            "Strom"
                        ],
                        "hr": [
                            "tok"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "fi": [
                            "juoksu"
                        ],
                        "ia": [
                            "curso de aqua"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043a",
                            "\u0442\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0441\u0442\u0440\u0443\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "str\u00f6m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fil": [
                    "Singulier"
                ],
                "fils": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "file": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "line",
                            "ou queue",
                            "file"
                        ],
                        "eu": [
                            "errenkada",
                            "erreskada",
                            "lerro"
                        ],
                        "ca": [
                            "fila"
                        ],
                        "es": [
                            "fila",
                            "hilera"
                        ],
                        "io": [
                            "serio"
                        ],
                        "id": [
                            "antri",
                            "baris",
                            "jalur"
                        ],
                        "nl": [
                            "file"
                        ],
                        "no": [
                            "k\u00f8"
                        ],
                        "ro": [
                            "linie",
                            "r\u00e2nd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "file": [
                    "Singulier"
                ],
                "files": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Tordre ensemble plusieurs brins pour qu\u2019ils forment un fil",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "spinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "to spin"
                        ],
                        "eu": [
                            "irun"
                        ],
                        "br": [
                            "neza\u00f1"
                        ],
                        "es": [
                            "hilar"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dpini"
                        ],
                        "id": [
                            "memintal"
                        ],
                        "it": [
                            "filare"
                        ],
                        "nl": [
                            "spinnen"
                        ],
                        "ti": [
                            "fetele"
                        ],
                        "wa": [
                            "fiy\u00ee"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "S\u2019en aller, se retirer",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "get going",
                            "leave"
                        ],
                        "br": [
                            "arat"
                        ],
                        "es": [
                            "irse"
                        ],
                        "eo": [
                            "forpafi\u011di"
                        ],
                        "it": [
                            "filarsela"
                        ],
                        "ti": [
                            "kede"
                        ],
                        "wa": [
                            "endaler",
                            "filer"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "filet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fil d\u00e9li\u00e9, petit fil\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00e4dchen"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u064a\u0637"
                        ],
                        "da": [
                            "fiber"
                        ],
                        "ro": [
                            "fibr\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "fiber"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043d\u0438\u0442\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0444\u0456\u0431\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Maillage destin\u00e9 \u00e0 emp\u00eacher le passage\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Netz"
                        ],
                        "en": [
                            "net"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u062c\u0632\u0641\u0629",
                            "\u0634\u0628\u0643\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "xarxa"
                        ],
                        "co": [
                            "reta"
                        ],
                        "da": [
                            "net"
                        ],
                        "es": [
                            "red",
                            "filete"
                        ],
                        "eo": [
                            "reto"
                        ],
                        "et": [
                            "filee"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03af\u03c7\u03c4\u03c5"
                        ],
                        "io": [
                            "reto"
                        ],
                        "id": [
                            "jaring"
                        ],
                        "ia": [
                            "rete"
                        ],
                        "it": [
                            "rete"
                        ],
                        "nl": [
                            "net"
                        ],
                        "no": [
                            "nett"
                        ],
                        "pt": [
                            "fil\u00e9"
                        ],
                        "ro": [
                            "plas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0442\u043a\u0430",
                            "\u0441\u0435\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "sie\u0165"
                        ],
                        "sv": [
                            "n\u00e4t"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00ed\u0165"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u0442\u043a\u0430",
                            "\u043e\u0433\u043e\u0440\u043e\u0436\u0430",
                            "\u0437\u0430\u0433\u043e\u0440\u043e\u0436\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Sac en mailles\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "da": [
                            "net",
                            "indk\u00f8bsnet"
                        ],
                        "nl": [
                            "netje"
                        ],
                        "ro": [
                            "plas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kasse"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0430\u0432\u043e\u0441\u044c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Saillie en h\u00e9lice autour du cylindre d\u2019une vis\u00a0(5)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gewinde"
                        ],
                        "en": [
                            "thread"
                        ],
                        "ca": [
                            "filet"
                        ],
                        "da": [
                            "gevind"
                        ],
                        "es": [
                            "filete"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u015dra\u016dba\u0135o",
                            "\u015dra\u016dbkanelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "kierre"
                        ],
                        "id": [
                            "drat"
                        ],
                        "ro": [
                            "filet"
                        ],
                        "sv": [
                            "skruvg\u00e4nga"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0430\u0441\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie inf\u00e9rieure de l\u2019\u00e9tamine\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Staubfaden",
                            "Filament"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0648\u064a\u0637"
                        ],
                        "eo": [
                            "stamentigo",
                            "filamento"
                        ],
                        "sv": [
                            "st\u00e5ndarstr\u00e4ng"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0442\u0438\u0447\u0438\u043d\u043a\u043e\u0432\u0430 \u043d\u0438\u0442\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Flux d\u2019un fluide qui vient en petite quantit\u00e9 mais sans interruption.\u00a0(14)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "trickle"
                        ],
                        "ca": [
                            "rajol\u00ed",
                            "fil"
                        ],
                        "da": [
                            "str\u00f8m"
                        ],
                        "eo": [
                            "strio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fir"
                        ],
                        "sv": [
                            "r\u00e4nnil"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0446\u0456\u0432\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Boucherie) (Cuisine) La partie charnue qui est le long de l\u2019\u00e9pine dorsale de quelques animaux\u00a0(15)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filet"
                        ],
                        "en": [
                            "tenderloin"
                        ],
                        "ca": [
                            "filet",
                            "llom"
                        ],
                        "co": [
                            "filettu",
                            "lonzu"
                        ],
                        "da": [
                            "filet"
                        ],
                        "et": [
                            "filee"
                        ],
                        "fi": [
                            "sis\u00e4filee"
                        ],
                        "ia": [
                            "filet"
                        ],
                        "oc": [
                            "filet"
                        ],
                        "ro": [
                            "fileu"
                        ],
                        "sv": [
                            "fil\u00e9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filet": [
                    "Singulier"
                ],
                "filets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Interjection",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Netzball"
                        ],
                        "en": [
                            "let"
                        ],
                        "ca": [
                            "xarxa"
                        ],
                        "es": [
                            "red"
                        ],
                        "ro": [
                            "fileu"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fileur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spinner"
                        ],
                        "ca": [
                            "filador"
                        ],
                        "es": [
                            "hilador",
                            "hilandero"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhraiseach"
                        ],
                        "oc": [
                            "filador",
                            "filaire"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fileur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fileurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "filial"
                        ],
                        "ca": [
                            "filial"
                        ],
                        "es": [
                            "filial"
                        ],
                        "eo": [
                            "fila",
                            "filina"
                        ],
                        "io": [
                            "filiala"
                        ],
                        "it": [
                            "filiale"
                        ],
                        "pt": [
                            "filial"
                        ],
                        "sv": [
                            "sonlig",
                            "dotterlig"
                        ],
                        "cs": [
                            "fili\u00e1ln\u00ed",
                            "syn\u016fv",
                            "dce\u0159in\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "filiaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "filiale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "filiales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "filiale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tochtergesellschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "subsidiary"
                        ],
                        "es": [
                            "filial",
                            "subsidiaria"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyt\u00e4ryhti\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "filiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u4f1a\u793e"
                        ],
                        "nl": [
                            "dochtervennootschap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u0438\u0430\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "podru\u017enica"
                        ],
                        "sv": [
                            "dotterbolag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filiale": [
                    "Singulier"
                ],
                "filiales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filiation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "succession des g\u00e9n\u00e9rations",
                    "translations": {
                        "ca": [
                            "filiaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "filiaci\u00f3n"
                        ],
                        "oc": [
                            "filiacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "filia\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "filia\u021bie"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filiation": [
                    "Singulier"
                ],
                "filiations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filiforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fadenf\u00f6rmig",
                            "f\u00e4dlich",
                            "d\u00fcnn"
                        ],
                        "en": [
                            "filiform",
                            "threadlike"
                        ],
                        "es": [
                            "filiforme"
                        ],
                        "it": [
                            "filiforme"
                        ],
                        "pt": [
                            "filiforme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filiforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "filiformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "filigrane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Orf\u00e8vrerie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "filigree"
                        ],
                        "eu": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "ca": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "es": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "eo": [
                            "filigrano"
                        ],
                        "io": [
                            "filigrano"
                        ],
                        "pl": [
                            "filigran"
                        ],
                        "pt": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "sl": [
                            "filigran"
                        ],
                        "sv": [
                            "filigran"
                        ],
                        "cs": [
                            "filigr\u00e1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marque dans le papier\u00a0(2a et 2b)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "watermark"
                        ],
                        "az": [
                            "filiqran"
                        ],
                        "bs": [
                            "vodeni \u017eig"
                        ],
                        "ca": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "da": [
                            "vandm\u00e6rke"
                        ],
                        "es": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvomarko",
                            "filigrano"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesileima"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edzjel"
                        ],
                        "id": [
                            "tanda air"
                        ],
                        "it": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "nl": [
                            "watermerk"
                        ],
                        "no": [
                            "vannmerke",
                            "vassmerke"
                        ],
                        "oc": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "pl": [
                            "znak wodny"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gua"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattenst\u00e4mpel"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fsvitka",
                            "filigr\u00e1n",
                            "vodotisk",
                            "vodoznak"
                        ],
                        "tr": [
                            "filigran",
                            "suyolu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filigrane": [
                    "Singulier"
                ],
                "filigranes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filipino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filipino"
                        ],
                        "en": [
                            "Filipino"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83f2\u5f8b\u5bbe\u8bed",
                            "\u83f2\u5f8b\u8cd3\u8a9e"
                        ],
                        "es": [
                            "filipino"
                        ],
                        "it": [
                            "filippino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Filipijns"
                        ],
                        "no": [
                            "Filippinsk"
                        ],
                        "sv": [
                            "filipinska"
                        ],
                        "wa": [
                            "Filipin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeune humain de sexe f\u00e9minin",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meisie"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00e4dchen"
                        ],
                        "en": [
                            "girl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u057b\u056b\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "neska",
                            "alaba"
                        ],
                        "bs": [
                            "djevojka"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "noia",
                            "lota",
                            "xica",
                            "xicota",
                            "mossa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u5b69"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "pige"
                        ],
                        "es": [
                            "chica",
                            "muchacha",
                            "ni\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "knabino"
                        ],
                        "fo": [
                            "genta"
                        ],
                        "fi": [
                            "tytt\u00f6"
                        ],
                        "gd": [
                            "caileag"
                        ],
                        "ga": [
                            "cail\u00edn"
                        ],
                        "cy": [
                            "geneth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10dd\u10d2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03af\u03c4\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "yunino"
                        ],
                        "ia": [
                            "puera"
                        ],
                        "is": [
                            "stelpa"
                        ],
                        "it": [
                            "ragazza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e59\u5973"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "kobwa"
                        ],
                        "ku": [
                            "ke\u00e7",
                            "q\u00eez"
                        ],
                        "lv": [
                            "meita"
                        ],
                        "lb": [
                            "Meedchen"
                        ],
                        "mi": [
                            "hine"
                        ],
                        "nl": [
                            "meisje",
                            "meid"
                        ],
                        "no": [
                            "jente",
                            "pike",
                            "jente",
                            "pike"
                        ],
                        "oc": [
                            "dr\u00f2lla"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u062e\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewczyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "menina",
                            "rapariga",
                            "mo\u00e7a",
                            "garota",
                            "gaiata",
                            "mi\u00fada"
                        ],
                        "ro": [
                            "fat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0434\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "sk": [
                            "diev\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "flicka"
                        ],
                        "sw": [
                            "msichana"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bv\u010de",
                            "holka",
                            "d\u00edvka"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131z"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0432\u0447\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "con g\u00e1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enfant (descendante directe) de sexe f\u00e9minin",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dogter"
                        ],
                        "de": [
                            "Tochter"
                        ],
                        "en": [
                            "daughter"
                        ],
                        "ang": [
                            "dohtor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0578\u0582\u057d\u057f\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "alaba"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0449\u0442\u0435\u0440\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "filla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u513f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub538"
                        ],
                        "da": [
                            "datter"
                        ],
                        "es": [
                            "hija"
                        ],
                        "eo": [
                            "filino"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f3ttir"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyt\u00e4r"
                        ],
                        "gd": [
                            "nighean"
                        ],
                        "ga": [
                            "in\u00edon"
                        ],
                        "cy": [
                            "merch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10d0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "filiino"
                        ],
                        "ia": [
                            "filia"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1438\u14c2\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00f3ttir"
                        ],
                        "it": [
                            "figlia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a18"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "kobwa"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "ke\u00e7",
                            "q\u00eez"
                        ],
                        "la": [
                            "nata",
                            "filia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Duechter"
                        ],
                        "nl": [
                            "dochter"
                        ],
                        "no": [
                            "datter",
                            "dotter"
                        ],
                        "oc": [
                            "filha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u062e\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "c\u00f3rka"
                        ],
                        "pt": [
                            "filha"
                        ],
                        "ro": [
                            "fiic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0447\u044c",
                            "\u0434\u0449\u0435\u0440\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "sl": [
                            "diev\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "dotter"
                        ],
                        "sw": [
                            "binti"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "dcera"
                        ],
                        "tk": [
                            "gyz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0434\u043e\u043d\u044c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fille": [
                    "Singulier"
                ],
                "filles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fillette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite fille",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "\u00e7up\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00e4dchen"
                        ],
                        "en": [
                            "daughterling",
                            "little girl"
                        ],
                        "eu": [
                            "neska",
                            "neskatila",
                            "neskatxa"
                        ],
                        "br": [
                            "plac\u02bchig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u59d1\u5a18"
                        ],
                        "es": [
                            "chiquita",
                            "ni\u00f1a",
                            "ni\u00f1ita"
                        ],
                        "eo": [
                            "knabineto"
                        ],
                        "gd": [
                            "caileag",
                            "nighneag"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10dd\u10d2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03b9\u03c4\u03c3\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "puerino"
                        ],
                        "ia": [
                            "pueretta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c11\u5973"
                        ],
                        "nl": [
                            "meisje"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewczynka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mocinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "fat\u0103",
                            "feti\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tulta"
                        ],
                        "cs": [
                            "holka",
                            "hol\u010di\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fillette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fillettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filleul": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patenkind"
                        ],
                        "en": [
                            "godson",
                            "godchild"
                        ],
                        "ast": [
                            "afi\u00e1u"
                        ],
                        "ca": [
                            "fillol"
                        ],
                        "co": [
                            "figlianu",
                            "figliana"
                        ],
                        "da": [
                            "gudbarn",
                            "guds\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "ahijado"
                        ],
                        "eo": [
                            "baptofilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b5\u03c7\u03c4\u03cc\u03c2",
                            "\u03b2\u03b1\u03c6\u03c4\u03b9\u03c3\u03b9\u03bc\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "baptofilio"
                        ],
                        "it": [
                            "figlioccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "peetzoon"
                        ],
                        "oc": [
                            "filh\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrze\u015bniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "afilhado"
                        ],
                        "sk": [
                            "krstn\u00fd syn"
                        ],
                        "cs": [
                            "kmot\u0159enec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filleul": [
                    "Singulier"
                ],
                "filleuls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filleule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patenkind"
                        ],
                        "en": [
                            "goddaughter",
                            "godchild"
                        ],
                        "ast": [
                            "afiada"
                        ],
                        "ca": [
                            "fillola"
                        ],
                        "co": [
                            "figliana"
                        ],
                        "es": [
                            "ahijada"
                        ],
                        "eo": [
                            "baptofilino"
                        ],
                        "it": [
                            "figlioccia"
                        ],
                        "oc": [
                            "filh\u00f2la"
                        ],
                        "pt": [
                            "afilhada"
                        ],
                        "cs": [
                            "kmot\u0159enka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filleule": [
                    "Singulier"
                ],
                "filleules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "film": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "film",
                            "prent",
                            "rolprent"
                        ],
                        "sq": [
                            "film"
                        ],
                        "de": [
                            "Film",
                            "Folie"
                        ],
                        "en": [
                            "film",
                            "movie",
                            "motion picture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "zine"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u056b\u056c\u0574"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e",
                            "\u043a\u0456\u043d\u0430\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "film",
                            "l\u00edcula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5f71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "film"
                        ],
                        "da": [
                            "film"
                        ],
                        "es": [
                            "pel\u00edcula",
                            "filme"
                        ],
                        "eo": [
                            "filmo"
                        ],
                        "et": [
                            "film",
                            "kinofilm"
                        ],
                        "fi": [
                            "elokuva"
                        ],
                        "gl": [
                            "filme",
                            "pel\u00edcula",
                            "cine"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d8\u10da\u10db\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05e0\u05d5\u05e2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "film",
                            "mozi"
                        ],
                        "io": [
                            "filmo"
                        ],
                        "id": [
                            "film"
                        ],
                        "it": [
                            "film",
                            "pellicola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6620\u753b"
                        ],
                        "lv": [
                            "filma"
                        ],
                        "lt": [
                            "filmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "film"
                        ],
                        "nl": [
                            "film",
                            "rolprent"
                        ],
                        "no": [
                            "film"
                        ],
                        "oc": [
                            "filme",
                            "pellicula"
                        ],
                        "pl": [
                            "film"
                        ],
                        "pt": [
                            "filme",
                            "pel\u00edcula"
                        ],
                        "ro": [
                            "film"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e",
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "film"
                        ],
                        "sl": [
                            "film"
                        ],
                        "sv": [
                            "film"
                        ],
                        "cs": [
                            "film"
                        ],
                        "tr": [
                            "sinema",
                            "film"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "phim"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05d9\u05dc\u05dd"
                        ],
                        "zu": [
                            "ifilimu",
                            "ilifilimu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "film": [
                    "Singulier"
                ],
                "films": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filmer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "faire un film",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "film",
                            "shoot"
                        ],
                        "es": [
                            "filmar"
                        ],
                        "it": [
                            "filmare"
                        ],
                        "avk": [
                            "elpat\u00e1",
                            "wanuy\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "filmowa\u0107"
                        ],
                        "cs": [
                            "filmovat",
                            "to\u010dit",
                            "nato\u010dit",
                            "nat\u00e1\u010det"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "filmographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "systematisches Filmverzeichnis"
                        ],
                        "en": [
                            "filmography",
                            "catalogue of films"
                        ],
                        "es": [
                            "filmograf\u00eda"
                        ],
                        "io": [
                            "filmografio"
                        ],
                        "it": [
                            "filmografia"
                        ],
                        "ku": [
                            "f\u00eelmograf\u00ee"
                        ],
                        "nl": [
                            "filmografie"
                        ],
                        "pt": [
                            "filmografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filmographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "filmographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fils": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre humain masculin consid\u00e9r\u00e9 via son p\u00e8re ou sa m\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "seun"
                        ],
                        "sq": [
                            "bir"
                        ],
                        "de": [
                            "Sohn"
                        ],
                        "en": [
                            "son"
                        ],
                        "ang": [
                            "sunu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "o\u011ful"
                        ],
                        "eu": [
                            "seme"
                        ],
                        "br": [
                            "mab"
                        ],
                        "ca": [
                            "fill"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub4e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "mab"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "hijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "filo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sonur"
                        ],
                        "fi": [
                            "poika"
                        ],
                        "gd": [
                            "mac"
                        ],
                        "cy": [
                            "mab"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10df\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fi\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "filiulo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1550\u14c2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "sonur"
                        ],
                        "it": [
                            "figlio",
                            "figliolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u606f\u5b50"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0648",
                            "\u0631"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0443\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "kur",
                            "law"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u0113ls"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoon"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8nn",
                            "son"
                        ],
                        "oc": [
                            "filh",
                            "hilh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "syn"
                        ],
                        "pt": [
                            "filho"
                        ],
                        "ro": [
                            "fiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u043d"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00f4l\u00ef"
                        ],
                        "sv": [
                            "son"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwana"
                        ],
                        "tl": [
                            "anak na lal\u00e1ki"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "syn"
                        ],
                        "tr": [
                            "o\u011ful"
                        ],
                        "tk": [
                            "ogul"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "zu": [
                            "indodana"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "filtre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif pour s\u00e9parer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filter"
                        ],
                        "en": [
                            "filter",
                            "screen"
                        ],
                        "es": [
                            "filtro"
                        ],
                        "fi": [
                            "suodin"
                        ],
                        "gl": [
                            "filtro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03af\u03bb\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "filtrilo"
                        ],
                        "it": [
                            "filtro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u0437\u0433\u0456"
                        ],
                        "lt": [
                            "k\u0101stuve"
                        ],
                        "nl": [
                            "filter"
                        ],
                        "oc": [
                            "filtre"
                        ],
                        "pl": [
                            "filtr"
                        ],
                        "pt": [
                            "filtro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "filter"
                        ],
                        "cs": [
                            "filtr"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u044c\u0442\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ecdc"
                        ],
                        "wa": [
                            "passete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filtre": [
                    "Singulier"
                ],
                "filtres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filtre-presse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Machine permettant de s\u00e9parer un m\u00e9lange solide-liquide.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filterpresse"
                        ],
                        "en": [
                            "filter press"
                        ],
                        "es": [
                            "filtro prensa"
                        ],
                        "it": [
                            "filtropressa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30eb\u30bf\u30fc\u30d7\u30ec\u30b9"
                        ],
                        "nl": [
                            "filterpers"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441\u0441"
                        ],
                        "cs": [
                            "kalolis"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0440\u0435\u0441"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filtre-presse": [
                    "Singulier"
                ],
                "filtres-presses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filtrer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "filtern",
                            "durchseihen",
                            "filtrieren"
                        ],
                        "en": [
                            "filter",
                            "screen",
                            "strain"
                        ],
                        "br": [
                            "sila\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "filtrar"
                        ],
                        "da": [
                            "filtrere"
                        ],
                        "es": [
                            "filtrar"
                        ],
                        "eo": [
                            "filtri"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00edla fr\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "suodattaa"
                        ],
                        "io": [
                            "filtrar"
                        ],
                        "id": [
                            "menyaring"
                        ],
                        "it": [
                            "filtrare"
                        ],
                        "ms": [
                            "menapis"
                        ],
                        "nl": [
                            "filteren",
                            "filtreren",
                            "zijgen"
                        ],
                        "pl": [
                            "filtrowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "filtrar"
                        ],
                        "ro": [
                            "filtra"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "filtrera",
                            "sila"
                        ],
                        "cs": [
                            "filtrovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "s\u00fczmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terminaison",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ende",
                            "Schluss"
                        ],
                        "en": [
                            "end",
                            "The End"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0627\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "son",
                            "ax\u0131r"
                        ],
                        "eu": [
                            "amaiera",
                            "azken",
                            "bukaera"
                        ],
                        "br": [
                            "diwezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "fi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub05d"
                        ],
                        "es": [
                            "fin",
                            "final",
                            "t\u00e9rmino",
                            "conclusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fino"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199arshe"
                        ],
                        "it": [
                            "fine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d42\u308f\u308a",
                            "\u7d42\u4e86"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u04a3",
                            "\u0430\u044f\u049b"
                        ],
                        "mt": [
                            "a\u0127\u0127ar",
                            "tmien"
                        ],
                        "nl": [
                            "besluit",
                            "eind",
                            "einde",
                            "voleinding",
                            "be\u00ebindiging"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646",
                            "\u0627\u0646\u062a\u0647\u0627",
                            "\u062e\u0627\u062a\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniec"
                        ],
                        "pt": [
                            "fim",
                            "conclus\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0458"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objectif.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweck"
                        ],
                        "en": [
                            "end"
                        ],
                        "es": [
                            "fin"
                        ],
                        "eo": [
                            "celo"
                        ],
                        "it": [
                            "fine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0441\u0430\u0442",
                            "\u043c\u04b1\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "objectief",
                            "doel"
                        ],
                        "pt": [
                            "fim"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "einde",
                            "be\u00ebindiging"
                        ],
                        "ang": [
                            "ende"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaball",
                            "acabament",
                            "fi"
                        ],
                        "da": [
                            "ende"
                        ],
                        "fo": [
                            "endi"
                        ],
                        "fi": [
                            "loppu"
                        ],
                        "fy": [
                            "ein"
                        ],
                        "gd": [
                            "cr\u00ecoch",
                            "ceann"
                        ],
                        "io": [
                            "fino",
                            "skopo"
                        ],
                        "id": [
                            "akhir",
                            "ujung"
                        ],
                        "la": [
                            "finis"
                        ],
                        "ms": [
                            "akhir"
                        ],
                        "no": [
                            "slutt"
                        ],
                        "oc": [
                            "fin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646",
                            "\u0627\u0646\u062a\u0647\u0627",
                            "\u062e\u0627\u062a\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniec"
                        ],
                        "ro": [
                            "sf\u00eer\u0219it"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "slut",
                            "\u00e4nda",
                            "\u00e4nde"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwisho"
                        ],
                        "tl": [
                            "katapus\u00e1n",
                            "wak\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "konec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fin": [
                    "Singulier"
                ],
                "fins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mince\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fein"
                        ],
                        "en": [
                            "fine"
                        ],
                        "br": [
                            "munut",
                            "tanav"
                        ],
                        "es": [
                            "fino"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b9\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0456\u04a3\u0456\u0448\u043a\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng",
                            "spitzfindig",
                            "subtil",
                            "geistreich",
                            "sinnreich",
                            "witzig"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "esmolat",
                            "perspica\u00e7",
                            "picant",
                            "puntegut",
                            "puntut",
                            "punxegut",
                            "subtil",
                            "agut",
                            "enginy\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "afilado",
                            "agudo",
                            "acerbo",
                            "acre",
                            "sutil",
                            "chistoso",
                            "ocurrente",
                            "agudo",
                            "ingenioso",
                            "fino"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur",
                            "hittinor\u00f0a\u00f0ur",
                            "f\u00ednur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4",
                            "hienon hieno",
                            "henkev\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "tenua",
                            "dina"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta",
                            "spiritoso"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend",
                            "fijn",
                            "spitsvondig",
                            "subtiel",
                            "ad rem",
                            "geestig",
                            "gevat",
                            "snedig",
                            "fijn",
                            "gekuist"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry",
                            "sprytny",
                            "dowcipny"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido",
                            "arguto",
                            "fino",
                            "quase impalp\u00e1vel",
                            "sutil",
                            "t\u00eanue",
                            "engra\u00e7ado",
                            "espirituoso",
                            "extrafino",
                            "de primeira",
                            "pur\u00edssimo",
                            "refinado"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp",
                            "subtil",
                            "spirituell"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fin-de-si\u00e8cle": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Relatif \u00e0 l'architecture, l'art et la culture de la France \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fin de si\u00e8cle"
                        ],
                        "en": [
                            "fin de si\u00e8cle"
                        ],
                        "es": [
                            "fin de si\u00e8cle"
                        ],
                        "it": [
                            "fin de si\u00e8cle"
                        ],
                        "nl": [
                            "fin de si\u00e8cle"
                        ],
                        "pl": [
                            "fin de si\u00e8cle"
                        ],
                        "pt": [
                            "fin de si\u00e8cle"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "final": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abschlie\u00dfend"
                        ],
                        "en": [
                            "final"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "final"
                        ],
                        "es": [
                            "final"
                        ],
                        "eo": [
                            "fina"
                        ],
                        "fi": [
                            "lopullinen"
                        ],
                        "io": [
                            "fina"
                        ],
                        "it": [
                            "ultimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u7d42"
                        ],
                        "oc": [
                            "final"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0647\u0627\u06cc\u06cc",
                            "\u0646\u0647\u0627\u0626\u06cc",
                            "\u0641\u06cc\u0646\u0627\u0644",
                            "\u063a\u0627\u0626\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "finalny",
                            "ko\u0144cowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "final"
                        ],
                        "ro": [
                            "final"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kone\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "final",
                            "son"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "final": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "finalsou finaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "finale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "finales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "finale": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "final"
                        ],
                        "fi": [
                            "loppuottelu"
                        ],
                        "io": [
                            "finalo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c7a\u52dd"
                        ],
                        "nl": [
                            "finale"
                        ],
                        "pt": [
                            "final"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "final"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finale": [
                    "Singulier"
                ],
                "finales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finale",
                            "Schlusssatz"
                        ],
                        "en": [
                            "finale"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c\ub0a0\ub808",
                            "\uc885\uace1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30ca\u30fc\u30ec",
                            "\u7d42\u66f2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finale": [
                    "Singulier"
                ],
                "finales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "finalement": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Pour en finir, en dernier r\u00e9sultat, en dernier lieu.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "uiteindelik"
                        ],
                        "de": [
                            "schlie\u00dflich",
                            "am Ende",
                            "letzen Endes"
                        ],
                        "en": [
                            "finally",
                            "at last",
                            "at long last",
                            "ultimately",
                            "conclusively",
                            "lastly",
                            "after all",
                            "eventually",
                            "in the long run"
                        ],
                        "br": [
                            "benn ar fin"
                        ],
                        "ca": [
                            "finalment"
                        ],
                        "da": [
                            "endelig"
                        ],
                        "es": [
                            "finalmente",
                            "al fin",
                            "por fin"
                        ],
                        "eo": [
                            "finfine",
                            "fine"
                        ],
                        "fo": [
                            "ums\u00ed\u00f0ir",
                            "endiliga",
                            "at enda",
                            "at enda",
                            "endiliga"
                        ],
                        "fi": [
                            "lopullisesti"
                        ],
                        "fy": [
                            "efternei"
                        ],
                        "id": [
                            "akhirnya"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1455\u1403\u14d0\u14c7\u1585"
                        ],
                        "it": [
                            "finalmente",
                            "alla fine"
                        ],
                        "ms": [
                            "akhirnya"
                        ],
                        "nl": [
                            "eindelijk",
                            "uiteindelijk",
                            "per saldo",
                            "ten slotte"
                        ],
                        "oc": [
                            "finalament",
                            "fin finala"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniec ko\u0144c\u00f3w",
                            "w ko\u0144cu"
                        ],
                        "pt": [
                            "em fim",
                            "finalmente",
                            "por fim",
                            "afinal"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00een fine",
                            "\u00een ultimul r\u00e2nd"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0446\u043e\u0432",
                            "\u043d\u0430\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sk": [
                            "nakoniec",
                            "kone\u010dne"
                        ],
                        "sv": [
                            "slutligen",
                            "till sist",
                            "till slut"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwisho wake",
                            "hatima",
                            "khatima",
                            "mwisho"
                        ],
                        "zu": [
                            "ekugcineni"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "finaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "finalist"
                        ],
                        "es": [
                            "subcampe\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "finalisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bd\u03b1\u03bb\u03af\u03c3\u03c4"
                        ],
                        "it": [
                            "finalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "finalista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finaliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "finalistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "finalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Philosophie)\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "finality"
                        ],
                        "ca": [
                            "finalitat"
                        ],
                        "es": [
                            "finalidad"
                        ],
                        "oc": [
                            "finalitat"
                        ],
                        "pl": [
                            "celowo\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "finalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}