{
    "filiale": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tochtergesellschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "subsidiary"
                        ],
                        "es": [
                            "filial",
                            "subsidiaria"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyt\u00e4ryhti\u00f6"
                        ],
                        "it": [
                            "filiale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5b50\u4f1a\u793e"
                        ],
                        "nl": [
                            "dochtervennootschap"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u0438\u0430\u043b"
                        ],
                        "sh": [
                            "podru\u017enica"
                        ],
                        "sv": [
                            "dotterbolag"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filiale": [
                    "Singulier"
                ],
                "filiales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filiforme": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fadenf\u00f6rmig",
                            "f\u00e4dlich",
                            "d\u00fcnn"
                        ],
                        "en": [
                            "filiform",
                            "threadlike"
                        ],
                        "es": [
                            "filiforme"
                        ],
                        "it": [
                            "filiforme"
                        ],
                        "pt": [
                            "filiforme"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filiforme": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "filiformes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "filigrane": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Orf\u00e8vrerie\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "filigree"
                        ],
                        "eu": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "ca": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "es": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "eo": [
                            "filigrano"
                        ],
                        "io": [
                            "filigrano"
                        ],
                        "pl": [
                            "filigran"
                        ],
                        "pt": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "sl": [
                            "filigran"
                        ],
                        "sv": [
                            "filigran"
                        ],
                        "cs": [
                            "filigr\u00e1n"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Marque dans le papier\u00a0(2a et 2b)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Wasserzeichen"
                        ],
                        "en": [
                            "watermark"
                        ],
                        "az": [
                            "filiqran"
                        ],
                        "bs": [
                            "vodeni \u017eig"
                        ],
                        "ca": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "da": [
                            "vandm\u00e6rke"
                        ],
                        "es": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "eo": [
                            "akvomarko",
                            "filigrano"
                        ],
                        "fi": [
                            "vesileima"
                        ],
                        "hu": [
                            "v\u00edzjel"
                        ],
                        "id": [
                            "tanda air"
                        ],
                        "it": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "nl": [
                            "watermerk"
                        ],
                        "no": [
                            "vannmerke",
                            "vassmerke"
                        ],
                        "oc": [
                            "filigrana"
                        ],
                        "pl": [
                            "znak wodny"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00e1gua"
                        ],
                        "sv": [
                            "vattenst\u00e4mpel"
                        ],
                        "cs": [
                            "pr\u016fsvitka",
                            "filigr\u00e1n",
                            "vodotisk",
                            "vodoznak"
                        ],
                        "tr": [
                            "filigran",
                            "suyolu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filigrane": [
                    "Singulier"
                ],
                "filigranes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filipino": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filipino"
                        ],
                        "en": [
                            "Filipino"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u83f2\u5f8b\u5bbe\u8bed",
                            "\u83f2\u5f8b\u8cd3\u8a9e"
                        ],
                        "es": [
                            "filipino"
                        ],
                        "it": [
                            "filippino"
                        ],
                        "nl": [
                            "Filipijns"
                        ],
                        "no": [
                            "Filippinsk"
                        ],
                        "sv": [
                            "filipinska"
                        ],
                        "wa": [
                            "Filipin"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fille": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Jeune humain de sexe f\u00e9minin",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "meisie"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00e4dchen"
                        ],
                        "en": [
                            "girl"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0572\u057b\u056b\u056f"
                        ],
                        "eu": [
                            "neska",
                            "alaba"
                        ],
                        "bs": [
                            "djevojka"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043c\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "noia",
                            "lota",
                            "xica",
                            "xicota",
                            "mossa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u5b69"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc5ec\uc790"
                        ],
                        "da": [
                            "pige"
                        ],
                        "es": [
                            "chica",
                            "muchacha",
                            "ni\u00f1a"
                        ],
                        "eo": [
                            "knabino"
                        ],
                        "fo": [
                            "genta"
                        ],
                        "fi": [
                            "tytt\u00f6"
                        ],
                        "gd": [
                            "caileag"
                        ],
                        "ga": [
                            "cail\u00edn"
                        ],
                        "cy": [
                            "geneth"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10dd\u10d2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03af\u03c4\u03c3\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05e8\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "yunino"
                        ],
                        "ia": [
                            "puera"
                        ],
                        "is": [
                            "stelpa"
                        ],
                        "it": [
                            "ragazza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e59\u5973"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "kobwa"
                        ],
                        "ku": [
                            "ke\u00e7",
                            "q\u00eez"
                        ],
                        "lv": [
                            "meita"
                        ],
                        "lb": [
                            "Meedchen"
                        ],
                        "mi": [
                            "hine"
                        ],
                        "nl": [
                            "meisje",
                            "meid"
                        ],
                        "no": [
                            "jente",
                            "pike",
                            "jente",
                            "pike"
                        ],
                        "oc": [
                            "dr\u00f2lla"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u062e\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewczyna"
                        ],
                        "pt": [
                            "menina",
                            "rapariga",
                            "mo\u00e7a",
                            "garota",
                            "gaiata",
                            "mi\u00fada"
                        ],
                        "ro": [
                            "fat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0434\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0434\u0435\u0432\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "sk": [
                            "diev\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "flicka"
                        ],
                        "sw": [
                            "msichana"
                        ],
                        "cs": [
                            "d\u011bv\u010de",
                            "holka",
                            "d\u00edvka"
                        ],
                        "tr": [
                            "k\u0131z"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u0456\u0432\u0447\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "con g\u00e1i"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Enfant (descendante directe) de sexe f\u00e9minin",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dogter"
                        ],
                        "de": [
                            "Tochter"
                        ],
                        "en": [
                            "daughter"
                        ],
                        "ang": [
                            "dohtor"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a",
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0564\u0578\u0582\u057d\u057f\u0580"
                        ],
                        "eu": [
                            "alaba"
                        ],
                        "br": [
                            "h"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0434\u044a\u0449\u0442\u0435\u0440\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "filla"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5973\u513f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub538"
                        ],
                        "da": [
                            "datter"
                        ],
                        "es": [
                            "hija"
                        ],
                        "eo": [
                            "filino"
                        ],
                        "fo": [
                            "d\u00f3ttir"
                        ],
                        "fi": [
                            "tyt\u00e4r"
                        ],
                        "gd": [
                            "nighean"
                        ],
                        "ga": [
                            "in\u00edon"
                        ],
                        "cy": [
                            "merch"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8",
                            "\u10d0\u10e1\u10e3\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c1\u03b7"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d1\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1ny"
                        ],
                        "io": [
                            "filiino"
                        ],
                        "ia": [
                            "filia"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1438\u14c2\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "d\u00f3ttir"
                        ],
                        "it": [
                            "figlia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a18"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u044b\u0437"
                        ],
                        "rw": [
                            "kobwa"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u043a\u044b\u0437"
                        ],
                        "ku": [
                            "ke\u00e7",
                            "q\u00eez"
                        ],
                        "la": [
                            "nata",
                            "filia"
                        ],
                        "lb": [
                            "Duechter"
                        ],
                        "nl": [
                            "dochter"
                        ],
                        "no": [
                            "datter",
                            "dotter"
                        ],
                        "oc": [
                            "filha"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062f\u062e\u062a\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "c\u00f3rka"
                        ],
                        "pt": [
                            "filha"
                        ],
                        "ro": [
                            "fiic\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043e\u0447\u044c",
                            "\u0434\u0449\u0435\u0440\u044c"
                        ],
                        "sg": [
                            "w\u00e2l\u00ef"
                        ],
                        "sl": [
                            "diev\u010da"
                        ],
                        "sv": [
                            "dotter"
                        ],
                        "sw": [
                            "binti"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u044b\u0437"
                        ],
                        "cs": [
                            "dcera"
                        ],
                        "tk": [
                            "gyz"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0434\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u0434\u043e\u043d\u044c\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fille": [
                    "Singulier"
                ],
                "filles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fillette": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite fille",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "\u00e7up\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "M\u00e4dchen"
                        ],
                        "en": [
                            "daughterling",
                            "little girl"
                        ],
                        "eu": [
                            "neska",
                            "neskatila",
                            "neskatxa"
                        ],
                        "br": [
                            "plac\u02bchig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u59d1\u5a18"
                        ],
                        "es": [
                            "chiquita",
                            "ni\u00f1a",
                            "ni\u00f1ita"
                        ],
                        "eo": [
                            "knabineto"
                        ],
                        "gd": [
                            "caileag",
                            "nighneag"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d2\u10dd\u10d2\u10dd"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03c1\u03b9\u03c4\u03c3\u03ac\u03ba\u03b9"
                        ],
                        "io": [
                            "puerino"
                        ],
                        "ia": [
                            "pueretta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5c11\u5973"
                        ],
                        "nl": [
                            "meisje"
                        ],
                        "pl": [
                            "dziewczynka"
                        ],
                        "pt": [
                            "mocinha"
                        ],
                        "ro": [
                            "fat\u0103",
                            "feti\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043c\u0430\u043b\u0435\u043d\u044c\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u0432\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tulta"
                        ],
                        "cs": [
                            "holka",
                            "hol\u010di\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fillette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fillettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "filleul": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Patenkind"
                        ],
                        "en": [
                            "godson",
                            "godchild"
                        ],
                        "ast": [
                            "afi\u00e1u"
                        ],
                        "ca": [
                            "fillol"
                        ],
                        "co": [
                            "figlianu",
                            "figliana"
                        ],
                        "da": [
                            "gudbarn",
                            "guds\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "ahijado"
                        ],
                        "eo": [
                            "baptofilo"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b1\u03b4\u03b5\u03c7\u03c4\u03cc\u03c2",
                            "\u03b2\u03b1\u03c6\u03c4\u03b9\u03c3\u03b9\u03bc\u03b9\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "baptofilio"
                        ],
                        "it": [
                            "figlioccio"
                        ],
                        "nl": [
                            "peetzoon"
                        ],
                        "oc": [
                            "filh\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "chrze\u015bniak"
                        ],
                        "pt": [
                            "afilhado"
                        ],
                        "sk": [
                            "krstn\u00fd syn"
                        ],
                        "cs": [
                            "kmot\u0159enec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filleul": [
                    "Singulier"
                ],
                "filleuls": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "film": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "film",
                            "prent",
                            "rolprent"
                        ],
                        "sq": [
                            "film"
                        ],
                        "de": [
                            "Film",
                            "Folie"
                        ],
                        "en": [
                            "film",
                            "movie",
                            "motion picture"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645"
                        ],
                        "an": [
                            "zine"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u056b\u056c\u0574"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b0"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e",
                            "\u043a\u0456\u043d\u0430\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043c"
                        ],
                        "ca": [
                            "film",
                            "l\u00edcula"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7535\u5f71"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc601\ud654"
                        ],
                        "hr": [
                            "film"
                        ],
                        "da": [
                            "film"
                        ],
                        "es": [
                            "pel\u00edcula",
                            "filme"
                        ],
                        "eo": [
                            "filmo"
                        ],
                        "et": [
                            "film",
                            "kinofilm"
                        ],
                        "fi": [
                            "elokuva"
                        ],
                        "gl": [
                            "filme",
                            "pel\u00edcula",
                            "cine"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d8\u10da\u10db\u10d8"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e7\u05d5\u05dc\u05e0\u05d5\u05e2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0930"
                        ],
                        "hu": [
                            "film",
                            "mozi"
                        ],
                        "io": [
                            "filmo"
                        ],
                        "id": [
                            "film"
                        ],
                        "it": [
                            "film",
                            "pellicola"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6620\u753b"
                        ],
                        "lv": [
                            "filma"
                        ],
                        "lt": [
                            "filmas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "film"
                        ],
                        "nl": [
                            "film",
                            "rolprent"
                        ],
                        "no": [
                            "film"
                        ],
                        "oc": [
                            "filme",
                            "pellicula"
                        ],
                        "pl": [
                            "film"
                        ],
                        "pt": [
                            "filme",
                            "pel\u00edcula"
                        ],
                        "ro": [
                            "film"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e",
                            "\u043a\u0438\u043d\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c\u043c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "film"
                        ],
                        "sl": [
                            "film"
                        ],
                        "sv": [
                            "film"
                        ],
                        "cs": [
                            "film"
                        ],
                        "tr": [
                            "sinema",
                            "film"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e",
                            "\u043a\u0456\u043d\u043e\u0444\u0456\u043b\u044c\u043c"
                        ],
                        "vi": [
                            "phim"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05e4\u05d9\u05dc\u05dd"
                        ],
                        "zu": [
                            "ifilimu",
                            "ilifilimu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "film": [
                    "Singulier"
                ],
                "films": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fils": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00catre humain masculin consid\u00e9r\u00e9 via son p\u00e8re ou sa m\u00e8re\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "seun"
                        ],
                        "sq": [
                            "bir"
                        ],
                        "de": [
                            "Sohn"
                        ],
                        "en": [
                            "son"
                        ],
                        "ang": [
                            "sunu"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "az": [
                            "o\u011ful"
                        ],
                        "eu": [
                            "seme"
                        ],
                        "br": [
                            "mab"
                        ],
                        "ca": [
                            "fill"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc544\ub4e4"
                        ],
                        "kw": [
                            "mab"
                        ],
                        "da": [
                            "s\u00f8n"
                        ],
                        "es": [
                            "hijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "filo"
                        ],
                        "fo": [
                            "sonur"
                        ],
                        "fi": [
                            "poika"
                        ],
                        "gd": [
                            "mac"
                        ],
                        "cy": [
                            "mab"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d5\u10d0\u10df\u10d8\u10e8\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "fi\u00fa"
                        ],
                        "io": [
                            "filiulo"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1403\u1550\u14c2\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "sonur"
                        ],
                        "it": [
                            "figlio",
                            "figliolo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u606f\u5b50"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0648",
                            "\u0631"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0443\u0443\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "kur",
                            "law"
                        ],
                        "lv": [
                            "d\u0113ls"
                        ],
                        "nl": [
                            "zoon"
                        ],
                        "no": [
                            "s\u00f8nn",
                            "son"
                        ],
                        "oc": [
                            "filh",
                            "hilh"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0633\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "syn"
                        ],
                        "pt": [
                            "filho"
                        ],
                        "ro": [
                            "fiu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u043d"
                        ],
                        "sg": [
                            "k\u00f4l\u00ef"
                        ],
                        "sv": [
                            "son"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwana"
                        ],
                        "tl": [
                            "anak na lal\u00e1ki"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043b"
                        ],
                        "cs": [
                            "syn"
                        ],
                        "tr": [
                            "o\u011ful"
                        ],
                        "tk": [
                            "ogul"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0438\u043d"
                        ],
                        "zu": [
                            "indodana"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "filtre": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Dispositif pour s\u00e9parer\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Filter"
                        ],
                        "en": [
                            "filter",
                            "screen"
                        ],
                        "es": [
                            "filtro"
                        ],
                        "fi": [
                            "suodin"
                        ],
                        "gl": [
                            "filtro"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03af\u03bb\u03c4\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "filtrilo"
                        ],
                        "it": [
                            "filtro"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u04af\u0437\u0433\u0456"
                        ],
                        "lt": [
                            "k\u0101stuve"
                        ],
                        "nl": [
                            "filter"
                        ],
                        "oc": [
                            "filtre"
                        ],
                        "pl": [
                            "filtr"
                        ],
                        "pt": [
                            "filtro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043b\u044c\u0442\u0440"
                        ],
                        "sv": [
                            "filter"
                        ],
                        "cs": [
                            "filtr"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043b\u044c\u0442\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "l\u1ecdc"
                        ],
                        "wa": [
                            "passete"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "filtre": [
                    "Singulier"
                ],
                "filtres": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fin": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Terminaison",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ende",
                            "Schluss"
                        ],
                        "en": [
                            "end",
                            "The End"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0647\u0627\u064a\u0629"
                        ],
                        "az": [
                            "son",
                            "ax\u0131r"
                        ],
                        "eu": [
                            "amaiera",
                            "azken",
                            "bukaera"
                        ],
                        "br": [
                            "diwezh"
                        ],
                        "ca": [
                            "fi"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub05d"
                        ],
                        "es": [
                            "fin",
                            "final",
                            "t\u00e9rmino",
                            "conclusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fino"
                        ],
                        "ha": [
                            "\u0199arshe"
                        ],
                        "it": [
                            "fine"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7d42\u308f\u308a",
                            "\u7d42\u4e86"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u04a3",
                            "\u0430\u044f\u049b"
                        ],
                        "mt": [
                            "a\u0127\u0127ar",
                            "tmien"
                        ],
                        "nl": [
                            "besluit",
                            "eind",
                            "einde",
                            "voleinding",
                            "be\u00ebindiging"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646",
                            "\u0627\u0646\u062a\u0647\u0627",
                            "\u062e\u0627\u062a\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniec"
                        ],
                        "pt": [
                            "fim",
                            "conclus\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043a\u0440\u0430\u0458"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Objectif.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Zweck"
                        ],
                        "en": [
                            "end"
                        ],
                        "es": [
                            "fin"
                        ],
                        "eo": [
                            "celo"
                        ],
                        "it": [
                            "fine"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043c\u0430\u049b\u0441\u0430\u0442",
                            "\u043c\u04b1\u0440\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "objectief",
                            "doel"
                        ],
                        "pt": [
                            "fim"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "einde",
                            "be\u00ebindiging"
                        ],
                        "ang": [
                            "ende"
                        ],
                        "ca": [
                            "acaball",
                            "acabament",
                            "fi"
                        ],
                        "da": [
                            "ende"
                        ],
                        "fo": [
                            "endi"
                        ],
                        "fi": [
                            "loppu"
                        ],
                        "fy": [
                            "ein"
                        ],
                        "gd": [
                            "cr\u00ecoch",
                            "ceann"
                        ],
                        "io": [
                            "fino",
                            "skopo"
                        ],
                        "id": [
                            "akhir",
                            "ujung"
                        ],
                        "la": [
                            "finis"
                        ],
                        "ms": [
                            "akhir"
                        ],
                        "no": [
                            "slutt"
                        ],
                        "oc": [
                            "fin"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u067e\u0627\u06cc\u0627\u0646",
                            "\u0627\u0646\u062a\u0647\u0627",
                            "\u062e\u0627\u062a\u0645\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "koniec"
                        ],
                        "ro": [
                            "sf\u00eer\u0219it"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sv": [
                            "slut",
                            "\u00e4nda",
                            "\u00e4nde"
                        ],
                        "sw": [
                            "mwisho"
                        ],
                        "tl": [
                            "katapus\u00e1n",
                            "wak\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "konec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fin": [
                    "Singulier"
                ],
                "fins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mince\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fein"
                        ],
                        "en": [
                            "fine"
                        ],
                        "br": [
                            "munut",
                            "tanav"
                        ],
                        "es": [
                            "fino"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldika"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c8\u03b9\u03bb\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0456\u04a3\u0456\u0448\u043a\u0435"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "skerp"
                        ],
                        "de": [
                            "grell",
                            "herb",
                            "scharf",
                            "bei\u00dfend",
                            "heftig",
                            "hart",
                            "rau",
                            "streng",
                            "spitzfindig",
                            "subtil",
                            "geistreich",
                            "sinnreich",
                            "witzig"
                        ],
                        "ca": [
                            "agut",
                            "esmolat",
                            "perspica\u00e7",
                            "picant",
                            "puntegut",
                            "puntut",
                            "punxegut",
                            "subtil",
                            "agut",
                            "enginy\u00f3s"
                        ],
                        "da": [
                            "skarp"
                        ],
                        "es": [
                            "afilado",
                            "agudo",
                            "acerbo",
                            "acre",
                            "sutil",
                            "chistoso",
                            "ocurrente",
                            "agudo",
                            "ingenioso",
                            "fino"
                        ],
                        "fo": [
                            "hvassur",
                            "hittinor\u00f0a\u00f0ur",
                            "f\u00ednur"
                        ],
                        "fi": [
                            "ter\u00e4v\u00e4",
                            "hienon hieno",
                            "henkev\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bitsich",
                            "skerp"
                        ],
                        "gd": [
                            "geur"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9les",
                            "hegyes"
                        ],
                        "io": [
                            "tenua",
                            "dina"
                        ],
                        "is": [
                            "beittur",
                            "skarpur",
                            "hrj\u00fafur",
                            "leiftandi"
                        ],
                        "it": [
                            "acuto",
                            "affilato",
                            "aguzzo",
                            "appuntito",
                            "aspro",
                            "piccante",
                            "tagliente",
                            "acre",
                            "acuta",
                            "spiritoso"
                        ],
                        "la": [
                            "acer",
                            "acutus"
                        ],
                        "nl": [
                            "bijtend",
                            "doordringend",
                            "fel",
                            "guur",
                            "schel",
                            "scherp",
                            "schril",
                            "snerpend",
                            "fijn",
                            "spitsvondig",
                            "subtiel",
                            "ad rem",
                            "geestig",
                            "gevat",
                            "snedig",
                            "fijn",
                            "gekuist"
                        ],
                        "pl": [
                            "ostry",
                            "sprytny",
                            "dowcipny"
                        ],
                        "pt": [
                            "acre",
                            "afiado",
                            "agudo",
                            "cortante",
                            "penetrante",
                            "picante",
                            "r\u00edspido",
                            "arguto",
                            "fino",
                            "quase impalp\u00e1vel",
                            "sutil",
                            "t\u00eanue",
                            "engra\u00e7ado",
                            "espirituoso",
                            "extrafino",
                            "de primeira",
                            "pur\u00edssimo",
                            "refinado"
                        ],
                        "sv": [
                            "amper",
                            "egg",
                            "gr\u00e4ll",
                            "g\u00e4ll",
                            "skarp",
                            "subtil",
                            "spirituell"
                        ],
                        "sw": [
                            "kali"
                        ],
                        "tl": [
                            "mat\u00e1las",
                            "mat\u00falis"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fin": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fins": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "final": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "abschlie\u00dfend"
                        ],
                        "en": [
                            "final"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0647\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "ca": [
                            "final"
                        ],
                        "es": [
                            "final"
                        ],
                        "eo": [
                            "fina"
                        ],
                        "fi": [
                            "lopullinen"
                        ],
                        "io": [
                            "fina"
                        ],
                        "it": [
                            "ultimo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6700\u7d42"
                        ],
                        "oc": [
                            "final"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0646\u0647\u0627\u06cc\u06cc",
                            "\u0646\u0647\u0627\u0626\u06cc",
                            "\u0641\u06cc\u0646\u0627\u0644",
                            "\u063a\u0627\u0626\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "finalny",
                            "ko\u0144cowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "final"
                        ],
                        "ro": [
                            "final"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "kone\u010dn\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "final",
                            "son"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "final": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "finalsou finaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "finale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "finales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "finale": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "final"
                        ],
                        "fi": [
                            "loppuottelu"
                        ],
                        "io": [
                            "finalo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c7a\u52dd"
                        ],
                        "nl": [
                            "finale"
                        ],
                        "pt": [
                            "final"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b"
                        ],
                        "sv": [
                            "final"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finale": [
                    "Singulier"
                ],
                "finales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 3",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finale",
                            "Schlusssatz"
                        ],
                        "en": [
                            "finale"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud53c\ub0a0\ub808",
                            "\uc885\uace1"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30ca\u30fc\u30ec",
                            "\u7d42\u66f2"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finale": [
                    "Singulier"
                ],
                "finales": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "finaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "finalist"
                        ],
                        "es": [
                            "subcampe\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "finalisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bd\u03b1\u03bb\u03af\u03c3\u03c4"
                        ],
                        "it": [
                            "finalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "finalista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finaliste": [
                    "Singulier"
                ],
                "finalistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "finance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finanz",
                            "Finanzierung"
                        ],
                        "en": [
                            "finance"
                        ],
                        "eu": [
                            "finantzak"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "finan\u00e7a"
                        ],
                        "da": [
                            "finans"
                        ],
                        "es": [
                            "finanza"
                        ],
                        "eo": [
                            "financo"
                        ],
                        "io": [
                            "financo"
                        ],
                        "it": [
                            "finanza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0436\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "financi\u00ebn",
                            "geldmiddelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "finanse"
                        ],
                        "pt": [
                            "finan\u00e7as"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "finance"
                        ],
                        "tr": [
                            "finans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finance": [
                    "Singulier"
                ],
                "finances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "financier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finanzier"
                        ],
                        "en": [
                            "financier"
                        ],
                        "es": [
                            "financiero"
                        ],
                        "io": [
                            "financisto"
                        ],
                        "it": [
                            "finanziere"
                        ],
                        "nl": [
                            "financier"
                        ],
                        "ro": [
                            "financiar",
                            "finan\u021bist"
                        ],
                        "sv": [
                            "finansi\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "financier": [
                    "Singulier"
                ],
                "financiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "financial"
                        ],
                        "hr": [
                            "financijski"
                        ],
                        "es": [
                            "financiero"
                        ],
                        "io": [
                            "financala"
                        ],
                        "it": [
                            "finanziario"
                        ],
                        "nl": [
                            "financieel"
                        ],
                        "ro": [
                            "financiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "finansijski",
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "finansiell"
                        ],
                        "cs": [
                            "finan\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "financier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "financiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "financi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "financi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "financi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finanzierin"
                        ],
                        "en": [
                            "financier"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "financiera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0456\u043d\u0430\u043d\u0441\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "financiera"
                        ],
                        "eo": [
                            "financistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03cd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "financistino"
                        ],
                        "nl": [
                            "financierster"
                        ],
                        "pt": [
                            "financeira",
                            "financista"
                        ],
                        "ro": [
                            "financiar\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "finan\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "financi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "financi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "finesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00e4rfe",
                            "Heftigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "finesse",
                            "delicacy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0647"
                        ],
                        "da": [
                            "skarphed"
                        ],
                        "es": [
                            "acrimonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akreco"
                        ],
                        "fy": [
                            "skerpens",
                            "skerpte"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9less\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "tenueso"
                        ],
                        "is": [
                            "hvassleiki",
                            "skarpskyggni"
                        ],
                        "la": [
                            "acies",
                            "acritas",
                            "acror",
                            "acumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "felheid",
                            "guurheid",
                            "schelheid",
                            "scherpheid",
                            "schrilheid",
                            "scherpte"
                        ],
                        "oc": [
                            "finesa",
                            "finor",
                            "sagacitat",
                            "subtilitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrim\u00f4nia",
                            "acuidade",
                            "agrura",
                            "agudeza"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "finesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fini": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "finite",
                            "finished",
                            "done",
                            "over"
                        ],
                        "br": [
                            "achu",
                            "echu"
                        ],
                        "ca": [
                            "acabat",
                            "terminat"
                        ],
                        "es": [
                            "acabado",
                            "terminado"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgelopen",
                            "begrensd",
                            "gedaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabado"
                        ],
                        "cs": [
                            "skon\u010den\u00fd",
                            "hotov\u00fd",
                            "kone\u010dn\u00fd",
                            "dokon\u010den\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fini": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "finis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "finie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "finies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "finir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eindig",
                            "ophou",
                            "eindig",
                            "afsluit",
                            "be\u00ebindig"
                        ],
                        "de": [
                            "enden",
                            "beenden",
                            "endigen",
                            "beschlie\u00dfen",
                            "beendigen",
                            "erledigen"
                        ],
                        "en": [
                            "finish",
                            "come to an end",
                            "end up",
                            "expire",
                            "conclude",
                            "terminate",
                            "u tyoa"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015fa \u00e7atd\u0131rmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "achui\u00f1",
                            "echui\u00f1",
                            "gourfenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "acabar",
                            "finir",
                            "terminar"
                        ],
                        "kw": [
                            "gorfenna"
                        ],
                        "da": [
                            "fuldende"
                        ],
                        "es": [
                            "terminar",
                            "acabar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fini\u011di",
                            "fini"
                        ],
                        "fo": [
                            "ver\u00f0a enda\u00f0ur",
                            "enda"
                        ],
                        "fi": [
                            "lopetta",
                            "loppua"
                        ],
                        "fy": [
                            "beteare",
                            "besljochtsje",
                            "dien meitsje",
                            "\u00f4fmeitsje"
                        ],
                        "cy": [
                            "gorffen"
                        ],
                        "io": [
                            "finar"
                        ],
                        "it": [
                            "finire",
                            "terminare"
                        ],
                        "ms": [
                            "berakhir"
                        ],
                        "nl": [
                            "aflopen",
                            "eindigen",
                            "ophouden",
                            "uitgaan",
                            "uitlopen",
                            "uitraken",
                            "verlopen",
                            "afmaken",
                            "afsluiten",
                            "be\u00ebindigen",
                            "besluiten",
                            "uitmaken",
                            "voleindigen"
                        ],
                        "no": [
                            "utlope"
                        ],
                        "oc": [
                            "acabar",
                            "finir",
                            "terminar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0144czy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabar",
                            "terminar",
                            "acabar",
                            "encerrar",
                            "finalizar",
                            "terminar"
                        ],
                        "ro": [
                            "se sf\u00eer\u0219i",
                            "termina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0440\u0448\u0438\u0442\u0438",
                            "\u0434\u043e\u0432\u0440\u0448\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "sluta",
                            "fullborda",
                            "\u00e4nda"
                        ],
                        "cs": [
                            "kon\u010dit",
                            "skon\u010dit",
                            "dokon\u010dit",
                            "ukon\u010dit"
                        ],
                        "tr": [
                            "bitmek",
                            "bitirmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "gcina",
                            "qeda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "finlandais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Fins"
                        ],
                        "de": [
                            "finnl\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Finnish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "finland\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "finsk"
                        ],
                        "es": [
                            "finland\u00e9s",
                            "fin\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "finna"
                        ],
                        "et": [
                            "soome"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "finn"
                        ],
                        "io": [
                            "Finlandana"
                        ],
                        "is": [
                            "finnskur"
                        ],
                        "it": [
                            "finlandese"
                        ],
                        "lv": [
                            "somu",
                            "somisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "suomi\u0161kas",
                            "suomi\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fins"
                        ],
                        "no": [
                            "finsk",
                            "finlandsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "fi\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "finland\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "finlandez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "f\u00ednsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "finsk",
                            "finl\u00e4ndsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "finsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finlandaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "finlandaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "finnois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Gjuha finlandeze"
                        ],
                        "de": [
                            "Finnisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u134a\u1295\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Finnish"
                        ],
                        "ang": [
                            "Finnisc"
                        ],
                        "an": [
                            "fin\u00e9s"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0556\u056b\u0576\u0576\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "fin dili",
                            "finc\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "finlandiera",
                            "suomiera"
                        ],
                        "bs": [
                            "finski jezik"
                        ],
                        "br": [
                            "finneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "finland\u00e8s",
                            "fin\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82ac\u5170\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud540\ub780\ub4dc\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "finnek"
                        ],
                        "da": [
                            "finsk"
                        ],
                        "es": [
                            "finland\u00e9s",
                            "fin\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "suoma lingvo",
                            "finna lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "soome keel",
                            "soome"
                        ],
                        "fo": [
                            "finkst"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomi",
                            "suomen kieli"
                        ],
                        "gd": [
                            "fionnlannais"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffineg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hsb": [
                            "fin\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "hu": [
                            "finn"
                        ],
                        "ia": [
                            "finnese",
                            "lingua finlandese"
                        ],
                        "is": [
                            "finnska"
                        ],
                        "it": [
                            "finnico",
                            "finlandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e"
                        ],
                        "jv": [
                            "basa Suomi",
                            "basa Finlandia"
                        ],
                        "kl": [
                            "finlandimiutut"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0438\u043d \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "Ikinyafinilande",
                            "Igifinilande",
                            "Igifinuwa"
                        ],
                        "la": [
                            "lingua Finnica"
                        ],
                        "lv": [
                            "somu",
                            "somu valoda"
                        ],
                        "li": [
                            "fins"
                        ],
                        "lt": [
                            "suomi\u0173 kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Finnesch"
                        ],
                        "gv": [
                            "finnlynish"
                        ],
                        "mi": [
                            "reo Whinirana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fins"
                        ],
                        "no": [
                            "finsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "fin\u00e9s"
                        ],
                        "uz": [
                            "fin tili"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0641\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "fi\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "finland\u00eas",
                            "fin\u00eas"
                        ],
                        "qu": [
                            "Suwmi simi",
                            "Phinis simi"
                        ],
                        "ro": [
                            "finlandez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sm": [
                            "afinelani"
                        ],
                        "sh": [
                            "finski jezik"
                        ],
                        "sk": [
                            "f\u00edn\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "finska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kifini"
                        ],
                        "tl": [
                            "Wikang Pinlandes"
                        ],
                        "cs": [
                            "fin\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Fince"
                        ],
                        "vec": [
                            "finland\u00e9xe"
                        ],
                        "vo": [
                            "suomiy\u00e4nap\u00fck"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05e0\u05d9\u05e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fiole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit flacon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00e4schchen",
                            "Phiole"
                        ],
                        "en": [
                            "vial",
                            "phial",
                            "flask"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u0631\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "fiola"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u74f6",
                            "\u73bb\u7483\u74f6"
                        ],
                        "es": [
                            "matraz"
                        ],
                        "io": [
                            "fialo"
                        ],
                        "it": [
                            "fiala"
                        ],
                        "nl": [
                            "fiool"
                        ],
                        "oc": [
                            "fiola"
                        ],
                        "pl": [
                            "fiolka"
                        ],
                        "pt": [
                            "frasco"
                        ],
                        "ro": [
                            "fiola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u044b\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0451\u043a",
                            "\u0444\u043b\u0430\u043a\u043e\u043d",
                            "\u0441\u043a\u043b\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiole": [
                    "Singulier"
                ],
                "fioles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "firmament": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "firmament"
                        ],
                        "es": [
                            "firmamento"
                        ],
                        "et": [
                            "taevav\u00f5lv"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivaankansi"
                        ],
                        "io": [
                            "firmamento"
                        ],
                        "id": [
                            "angkasa"
                        ],
                        "it": [
                            "firmamento"
                        ],
                        "oc": [
                            "capa del c\u00e8l",
                            "firmament"
                        ],
                        "pt": [
                            "firmamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "firmament": [
                    "Singulier"
                ],
                "firmaments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "firme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grosse entreprise commerciale, qui poss\u00e8de des filiales ou des succursales.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Firma",
                            "Unternehmen",
                            "Gesellschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "firm"
                        ],
                        "io": [
                            "firmo"
                        ],
                        "id": [
                            "firma"
                        ],
                        "nl": [
                            "firma",
                            "onderneming"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "firme": [
                    "Singulier"
                ],
                "firmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiscal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steuerpolitisch"
                        ],
                        "en": [
                            "tax"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "tributario"
                        ],
                        "io": [
                            "fiskala"
                        ],
                        "it": [
                            "fiscale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "da\u0148ov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiscal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fiscaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fiscale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fiscales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fissure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprung",
                            "Riss"
                        ],
                        "en": [
                            "crack"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendeto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03c9\u03b3\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u3073"
                        ],
                        "nl": [
                            "spleet"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczelina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fissure": [
                    "Singulier"
                ],
                "fissures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fistule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fistel"
                        ],
                        "en": [
                            "fistula"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0633\u0648\u0631",
                            "\u0646\u0627\u0633\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00edstula"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edstula"
                        ],
                        "it": [
                            "fistola"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fistel"
                        ],
                        "nl": [
                            "fistel"
                        ],
                        "pl": [
                            "przetoka"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edstula"
                        ],
                        "sv": [
                            "fistel"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00ed\u0161t\u011bl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fistule": [
                    "Singulier"
                ],
                "fistules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fixe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fest"
                        ],
                        "en": [
                            "fixed",
                            "set"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0627\u0628\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "fijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiksa"
                        ],
                        "io": [
                            "fixa"
                        ],
                        "cs": [
                            "fixn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fixe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fixes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fixer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bepaal",
                            "vasmaak",
                            "vasstel"
                        ],
                        "de": [
                            "befestigen",
                            "festsetzen",
                            "fixieren",
                            "bestimmen",
                            "definieren",
                            "festlegen",
                            "anmachen",
                            "festmachen",
                            "ausmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "fix",
                            "affix",
                            "attach",
                            "determine",
                            "fasten",
                            "fix",
                            "secure",
                            "set",
                            "stick",
                            "appoint",
                            "define",
                            "allot"
                        ],
                        "ca": [
                            "fixar",
                            "definir"
                        ],
                        "da": [
                            "bef\u00e6ste",
                            "fasts\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "fijar",
                            "definir"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiksi",
                            "difini"
                        ],
                        "fo": [
                            "festa",
                            "l\u00fdsa",
                            "grei\u00f0a",
                            "gera av"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiinnitt\u00e4\u00e4",
                            "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "f\u00eastdwaan",
                            "definiearje"
                        ],
                        "hu": [
                            "defini\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "fixigar"
                        ],
                        "it": [
                            "fissare",
                            "definire"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepalen",
                            "bevestigen",
                            "fixeren",
                            "tuieren",
                            "vastmaken",
                            "vaststellen",
                            "defini\u00ebren",
                            "omschrijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "fixar"
                        ],
                        "pl": [
                            "umocowa\u0107",
                            "ustali\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprazar",
                            "cravar",
                            "determinar",
                            "fixar",
                            "definir",
                            "designar",
                            "destinar",
                            "indicar",
                            "marcar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fixa",
                            "asigura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bef\u00e4sta",
                            "f\u00e4sta"
                        ],
                        "cs": [
                            "fixovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "saptamak",
                            "tayin etmek",
                            "tespit etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fjord": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fjord"
                        ],
                        "en": [
                            "fjord"
                        ],
                        "ca": [
                            "fiord"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ce1\u6e7e"
                        ],
                        "da": [
                            "fjord"
                        ],
                        "es": [
                            "fiordo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fjordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03cc\u03c1\u03b4"
                        ],
                        "io": [
                            "fyordo"
                        ],
                        "is": [
                            "fj\u00f6r\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "fiordo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30e8\u30eb\u30c9"
                        ],
                        "kl": [
                            "kangerluk"
                        ],
                        "nl": [
                            "fjord"
                        ],
                        "no": [
                            "fjord"
                        ],
                        "pl": [
                            "fiord"
                        ],
                        "pt": [
                            "fiorde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u044c\u043e\u0440\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "fjord"
                        ],
                        "cs": [
                            "fjord"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "fiyord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fjord": [
                    "Singulier"
                ],
                "fjords": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flacon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00e4schchen",
                            "Glas",
                            "Flakon"
                        ],
                        "en": [
                            "flask",
                            "small bottle",
                            "pill bottle",
                            "bottle"
                        ],
                        "ca": [
                            "flasc\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "frasco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flakono",
                            "botelo"
                        ],
                        "io": [
                            "botelo"
                        ],
                        "pt": [
                            "frasco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0430\u043a\u043e\u043d",
                            "\u0444\u043b\u044f\u0436\u043a\u0430",
                            "\u0431\u0443\u0442\u044b\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "flakon",
                            "flak\u00f3n"
                        ],
                        "wa": [
                            "flecht\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flacon": [
                    "Singulier"
                ],
                "flacons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flagellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de flageller\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gei\u00dfelung",
                            "Auspeitschung",
                            "Auspeitschen"
                        ],
                        "en": [
                            "flagellation"
                        ],
                        "hr": [
                            "bi\u010devanje",
                            "flagelacija"
                        ],
                        "es": [
                            "flagelaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "enesepiitsutamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruoskinta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03af\u03b3\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "megostoroz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "flogo"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00fd\u00f0ing",
                            "vandarh\u00f6gg",
                            "h\u00fa\u00f0l\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "flagellazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "geseling"
                        ],
                        "no": [
                            "flagellasjon",
                            "pisking"
                        ],
                        "pl": [
                            "biczowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "flagela\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "bi\u010devanje",
                            "flagelacija"
                        ],
                        "sk": [
                            "bi\u010dovanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "bi\u010dov\u00e1n\u00ed",
                            "mrsk\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0438\u0447\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flagellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "flagellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flagrant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offenkundig",
                            "flagrant"
                        ],
                        "en": [
                            "flagrant",
                            "blatant",
                            "glaring"
                        ],
                        "it": [
                            "flagrante"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonneklaar",
                            "flagrant"
                        ],
                        "oc": [
                            "flagrant"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppenbar",
                            "flagrant"
                        ],
                        "cs": [
                            "flagrantn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flagrant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flagrants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "flagrante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "flagrantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flair": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesp\u00fcr",
                            "Witterung"
                        ],
                        "ca": [
                            "olfacte"
                        ],
                        "io": [
                            "flarado"
                        ],
                        "oc": [
                            "flaire",
                            "sentida"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4derkorn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flamand": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Vlaams"
                        ],
                        "de": [
                            "fl\u00e4misch",
                            "flandrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Flemish"
                        ],
                        "ca": [
                            "flamenc"
                        ],
                        "da": [
                            "flamsk"
                        ],
                        "es": [
                            "flamenco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flandra"
                        ],
                        "et": [
                            "flaami",
                            "flaami keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "flaami"
                        ],
                        "fy": [
                            "Flaamsk"
                        ],
                        "it": [
                            "fiammingo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Vlaams"
                        ],
                        "oc": [
                            "flamenc"
                        ],
                        "pt": [
                            "flamengo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamand": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flamands": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "flamande": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "flamandes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flamant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flamingo"
                        ],
                        "en": [
                            "flamingo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0634\u0631\u0648\u0634",
                            "\u0646\u062d\u0627\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "flamenc"
                        ],
                        "es": [
                            "flamenco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flamengo"
                        ],
                        "fi": [
                            "flamingo"
                        ],
                        "it": [
                            "fenicottero"
                        ],
                        "nl": [
                            "flamingo"
                        ],
                        "oc": [
                            "becarut",
                            "flamenc"
                        ],
                        "ro": [
                            "flamingo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "plame\u0148\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamant": [
                    "Singulier"
                ],
                "flamants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flambeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fackel"
                        ],
                        "en": [
                            "chandelier",
                            "torch"
                        ],
                        "shy": [
                            "amzehar"
                        ],
                        "fi": [
                            "soihtu"
                        ],
                        "io": [
                            "torcho"
                        ],
                        "ia": [
                            "torcha"
                        ],
                        "it": [
                            "fiaccola"
                        ],
                        "pl": [
                            "pochodnia"
                        ],
                        "cs": [
                            "pochode\u0148"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flambeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "flambeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flamb\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "fuculata"
                        ],
                        "es": [
                            "llamarada"
                        ],
                        "io": [
                            "flamifo"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenfl\u0103c\u0103rare",
                            "foc de paie"
                        ],
                        "wa": [
                            "blam\u00eaye",
                            "flam\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamb\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "flamb\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flamme": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re qui br\u00fble\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vlam"
                        ],
                        "sq": [
                            "flak\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Flamme"
                        ],
                        "en": [
                            "flame"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0647\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0578\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "alov"
                        ],
                        "eu": [
                            "kar",
                            "gar",
                            "sugar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044b\u043c\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "flamm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043c\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "flama"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u7130"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uaf43"
                        ],
                        "hr": [
                            "plamen"
                        ],
                        "da": [
                            "flamme",
                            "lue"
                        ],
                        "es": [
                            "llama"
                        ],
                        "eo": [
                            "flamo"
                        ],
                        "et": [
                            "leek"
                        ],
                        "fi": [
                            "liekki"
                        ],
                        "fy": [
                            "flam"
                        ],
                        "gd": [
                            "lasair"
                        ],
                        "ga": [
                            "lasair"
                        ],
                        "gl": [
                            "chama"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffagl",
                            "fflam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03cc\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1ng"
                        ],
                        "io": [
                            "flamo"
                        ],
                        "id": [
                            "api",
                            "nyala"
                        ],
                        "ia": [
                            "flamma"
                        ],
                        "is": [
                            "logi"
                        ],
                        "it": [
                            "fiamma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u708e",
                            "\u706b\u708e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "flamma"
                        ],
                        "lv": [
                            "liesma"
                        ],
                        "lt": [
                            "liepsna"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "api",
                            "nyala"
                        ],
                        "mg": [
                            "lel\u00e0fo"
                        ],
                        "mt": [
                            "fjamma"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u04e9\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlam",
                            "laai"
                        ],
                        "no": [
                            "flamme",
                            "lue"
                        ],
                        "oc": [
                            "flama",
                            "flamba",
                            "flam"
                        ],
                        "uz": [
                            "olov"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0639\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142omie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "chama",
                            "flama"
                        ],
                        "ro": [
                            "flac\u0103r\u0103",
                            "par\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043c\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "plame\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "plamen"
                        ],
                        "sv": [
                            "flamma",
                            "l\u00e5ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "plamen"
                        ],
                        "tr": [
                            "alev"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdalyn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ecdn l\u1eeda"
                        ],
                        "wa": [
                            "blame",
                            "flame"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamme": [
                    "Singulier"
                ],
                "flammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flan"
                        ],
                        "en": [
                            "flan"
                        ],
                        "br": [
                            "flanezenn"
                        ],
                        "es": [
                            "flan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "flan"
                        ],
                        "cs": [
                            "pudink"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flan": [
                    "Singulier"
                ],
                "flans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flanc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kant"
                        ],
                        "sq": [
                            "an\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Flanke",
                            "Seite"
                        ],
                        "en": [
                            "side",
                            "aspect",
                            "flank"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0635\u0631\u0629",
                            "\u062c\u0646\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "kostez"
                        ],
                        "ca": [
                            "banda",
                            "cant\u00f3",
                            "costat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fa7\u9762"
                        ],
                        "co": [
                            "fiancu"
                        ],
                        "da": [
                            "side",
                            "flanke"
                        ],
                        "es": [
                            "lado",
                            "costado"
                        ],
                        "eo": [
                            "flanko"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00ed\u00f0a",
                            "li\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylki"
                        ],
                        "gd": [
                            "cliathach",
                            "taobh"
                        ],
                        "io": [
                            "flanko"
                        ],
                        "ia": [
                            "latere",
                            "flanco"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u14c2\u154b\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "lato"
                        ],
                        "la": [
                            "costa",
                            "latus"
                        ],
                        "nl": [
                            "flank",
                            "zij",
                            "kant",
                            "zijde",
                            "zijkant"
                        ],
                        "pl": [
                            "strona",
                            "bok"
                        ],
                        "pt": [
                            "banda",
                            "costado",
                            "flanco",
                            "lado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "flank",
                            "kant",
                            "sida"
                        ],
                        "tl": [
                            "tab\u00ed",
                            "tagil\u00edran"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Chacune des parties lat\u00e9rales du corps de l'homme ou des animaux, qui est depuis le d\u00e9faut des c\u00f4tes jusqu'aux hanches.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seite"
                        ],
                        "en": [
                            "side"
                        ],
                        "ia": [
                            "flanco"
                        ],
                        "it": [
                            "fianco"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijde"
                        ],
                        "sw": [
                            "ubavu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flanc": [
                    "Singulier"
                ],
                "flancs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Flandrien": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Flandrien, \u00e9tage de l\u2019Holoc\u00e8ne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Flandrian"
                        ],
                        "es": [
                            "Flandriano"
                        ],
                        "it": [
                            "Flandriano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Flandrien",
                            "Flandriaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "Flandriano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite \u00e9tendue de liquide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pf\u00fctze",
                            "Lache"
                        ],
                        "en": [
                            "puddle",
                            "pool"
                        ],
                        "ca": [
                            "bassiol",
                            "toll",
                            "bassal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6c5\ub369\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "charco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flako"
                        ],
                        "fo": [
                            "hylur"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4t\u00e4kk\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "flako"
                        ],
                        "it": [
                            "pozzanghera",
                            "pozza"
                        ],
                        "nl": [
                            "plas"
                        ],
                        "oc": [
                            "laca",
                            "g\u00f2ch",
                            "sompa",
                            "sompet"
                        ],
                        "pt": [
                            "po\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u0436\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "flaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flash": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Photographie) Dispositif photographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blitzlicht"
                        ],
                        "en": [
                            "flash"
                        ],
                        "ca": [
                            "flaix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud50c\ub798\uc2dc"
                        ],
                        "da": [
                            "blitz"
                        ],
                        "es": [
                            "flash"
                        ],
                        "eo": [
                            "fulmlumilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "flash"
                        ],
                        "it": [
                            "flash fotografico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u30ed\u30dc"
                        ],
                        "nl": [
                            "flitser"
                        ],
                        "no": [
                            "blits"
                        ],
                        "pl": [
                            "lampa b\u0142yskowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "flash"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotoblixt"
                        ],
                        "cs": [
                            "blesk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flash": [
                    "Singulier"
                ],
                "flashes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flasque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u062e\u0648",
                            "\u0644\u064a\u0646"
                        ],
                        "en": [
                            "flaccid"
                        ],
                        "br": [
                            "blot",
                            "laosk"
                        ],
                        "es": [
                            "fl\u00e1cido"
                        ],
                        "it": [
                            "floscio"
                        ],
                        "oc": [
                            "flac"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiotki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flasque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "flasques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flatter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Louer excessivement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmeicheln",
                            "einschmeicheln"
                        ],
                        "en": [
                            "flatter"
                        ],
                        "br": [
                            "flatra\u00f1",
                            "loava\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "adular",
                            "afalagar"
                        ],
                        "da": [
                            "smigre"
                        ],
                        "es": [
                            "adular",
                            "halagar",
                            "satisfacer"
                        ],
                        "eo": [
                            "flati"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielistell\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03ba\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "flatar"
                        ],
                        "id": [
                            "meleceh",
                            "membelai"
                        ],
                        "it": [
                            "adulare",
                            "blandire"
                        ],
                        "no": [
                            "smigre",
                            "smigre"
                        ],
                        "sv": [
                            "smickra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flatteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui flatte, qui loue avec exag\u00e9ration.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmeichelhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "complimentary",
                            "flattering"
                        ],
                        "es": [
                            "zalamero"
                        ],
                        "eo": [
                            "flata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03ba\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ecbnh b\u1ee3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flatteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flatteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "flatteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "flatteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flavone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flavone"
                        ],
                        "en": [
                            "flavone"
                        ],
                        "ca": [
                            "flavona",
                            "antoxantina"
                        ],
                        "it": [
                            "flavone"
                        ],
                        "pl": [
                            "flawon"
                        ],
                        "cs": [
                            "flavon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flavone": [
                    "Singulier"
                ],
                "flavones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Projectile qu\u2019on lance avec un arc ou une arbal\u00e8te",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfeil"
                        ],
                        "en": [
                            "arrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0647\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "gezi"
                        ],
                        "br": [
                            "bir",
                            "saezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "sageta",
                            "fletxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7bad"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc0b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "strela"
                        ],
                        "da": [
                            "pil"
                        ],
                        "es": [
                            "flecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "sago"
                        ],
                        "et": [
                            "nool"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e5"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u00edl"
                        ],
                        "io": [
                            "flecho"
                        ],
                        "id": [
                            "anak panah"
                        ],
                        "ia": [
                            "flecha",
                            "sagitta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1550\u152a\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "freccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77e2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0431\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u0431\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "sagitta"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulta"
                        ],
                        "lt": [
                            "str\u0117l\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feil"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0443\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijl"
                        ],
                        "no": [
                            "pil"
                        ],
                        "pl": [
                            "strza\u0142a",
                            "strza\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "reparo",
                            "seta",
                            "flecha"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103geat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161\u00edp"
                        ],
                        "sl": [
                            "pu\u0161\u010dica"
                        ],
                        "sv": [
                            "pil"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00edp"
                        ],
                        "tr": [
                            "ok"
                        ],
                        "tk": [
                            "ok"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Signe indicateur en forme de fl\u00e8che sur les plans, les voies",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfeil"
                        ],
                        "en": [
                            "arrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0647\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "bir"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fletxa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc0b4\ud45c"
                        ],
                        "hr": [
                            "strelica"
                        ],
                        "da": [
                            "pil"
                        ],
                        "es": [
                            "flecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "sago"
                        ],
                        "et": [
                            "nool"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e5"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u00edl"
                        ],
                        "id": [
                            "tanda panah",
                            "panah"
                        ],
                        "ia": [
                            "flecha",
                            "sagitta"
                        ],
                        "it": [
                            "freccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77e2\u5370"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulta"
                        ],
                        "lt": [
                            "rodykl\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feil"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijl"
                        ],
                        "no": [
                            "pil"
                        ],
                        "pl": [
                            "strza\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "seta"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103geat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161ipka"
                        ],
                        "sl": [
                            "pu\u0161\u010dica"
                        ],
                        "sv": [
                            "pil"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ipka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ok"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un clocher qui surmonte la tour",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Turmspitze"
                        ],
                        "en": [
                            "spire"
                        ],
                        "br": [
                            "korzenn"
                        ],
                        "da": [
                            "spir"
                        ],
                        "es": [
                            "chapitel",
                            "aguja"
                        ],
                        "eo": [
                            "spajro"
                        ],
                        "it": [
                            "guglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "spits"
                        ],
                        "no": [
                            "spir"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulha",
                            "flecha"
                        ],
                        "sv": [
                            "spira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fl\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "fl\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flegmatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "phlegmatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "phlegmatic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "flegm\u00e0tic"
                        ],
                        "es": [
                            "flem\u00e1tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "flegmaattinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03b5\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "flemmatico"
                        ],
                        "sv": [
                            "flegmatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "flegmatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flegmatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "flegmatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flemme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Paresse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faulheit"
                        ],
                        "en": [
                            "laziness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0643\u0633\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandra"
                        ],
                        "es": [
                            "pereza"
                        ],
                        "cy": [
                            "diogi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6020\u60f0"
                        ],
                        "oc": [
                            "canha"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregui\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "fl\u00e1k\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flemme": [
                    "Singulier"
                ],
                "flemmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e9trir": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9colorer, faner enti\u00e8rement, en parlant de fleurs, de feuillages.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wilt",
                            "fade"
                        ],
                        "ca": [
                            "marcir",
                            "pansir",
                            "emmusteir"
                        ],
                        "it": [
                            "far appassire",
                            "far avvizzire",
                            "far sfiorire"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "ofili",
                            "ve\u0219teji"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe reproductif",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blom"
                        ],
                        "sq": [
                            "lule"
                        ],
                        "de": [
                            "Blume",
                            "Bl\u00fcte"
                        ],
                        "en": [
                            "flower",
                            "bloom",
                            "blossom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0561\u0572\u056b\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7i\u00e7\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "lore"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0432\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "bleunienn",
                            "bleu\u00f1v"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "flor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u6735"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf43"
                        ],
                        "co": [
                            "fiore"
                        ],
                        "hr": [
                            "cvet",
                            "cvijet"
                        ],
                        "da": [
                            "blomst"
                        ],
                        "es": [
                            "flor"
                        ],
                        "eo": [
                            "floro"
                        ],
                        "et": [
                            "lill"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00f3ma",
                            "blomstur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "blom"
                        ],
                        "gd": [
                            "bl\u00e0th"
                        ],
                        "ga": [
                            "bl\u00e1th"
                        ],
                        "gl": [
                            "flor"
                        ],
                        "cy": [
                            "blodyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d5\u10d0\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03cd\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "vir\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "floro"
                        ],
                        "id": [
                            "bunga",
                            "kembang"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1431\u1548\u1585\u1450\u14f4\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00f3m"
                        ],
                        "it": [
                            "fiore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b1"
                        ],
                        "csb": [
                            "kwiat"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "rw": [
                            "rabo",
                            "ururabo"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "gul",
                            "kul\u00eelk"
                        ],
                        "la": [
                            "flos"
                        ],
                        "lv": [
                            "pu\u0137e"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eiedas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "bunga"
                        ],
                        "mt": [
                            "fjura"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u044d\u0446\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloem"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "no": [
                            "blomst"
                        ],
                        "oc": [
                            "flor"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u06be\u0648\u0644"
                        ],
                        "uz": [
                            "chechak",
                            "gul"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a32"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwiat"
                        ],
                        "pt": [
                            "flor"
                        ],
                        "ro": [
                            "floare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sg": [
                            "kong\u00f6"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092a",
                            "\u0932"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "kvet"
                        ],
                        "sl": [
                            "cvet"
                        ],
                        "sv": [
                            "blomma",
                            "blomster"
                        ],
                        "sw": [
                            "ua"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0433\u0443\u043b"
                        ],
                        "tl": [
                            "bulakl\u00e1k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04d9\u0447\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kv\u011btina",
                            "kv\u011bt"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7i\u00e7ek"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcl"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0432\u0456\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "hoa"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05dc\u05d5\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fleuret": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03b5\u03c1\u03ad"
                        ],
                        "it": [
                            "fioretto"
                        ],
                        "sv": [
                            "florett"
                        ],
                        "cs": [
                            "fleret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fleuret": [
                    "Singulier"
                ],
                "fleurets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fleuriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marchand de fleurs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blumenh\u00e4ndler",
                            "Florist"
                        ],
                        "en": [
                            "florist"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0561\u0572\u056f\u0561\u057e\u0561\u0573\u0561\u057c"
                        ],
                        "eu": [
                            "saltzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "florista"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf43\uc9d1"
                        ],
                        "co": [
                            "fiuristu",
                            "fiuraghju"
                        ],
                        "es": [
                            "florista"
                        ],
                        "eo": [
                            "florvendisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukkakauppias"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03bf\u03c0\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vir\u00e1g\u00e1rus"
                        ],
                        "it": [
                            "fioraio",
                            "fioraia",
                            "fiorista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b1\u5c4b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloemist"
                        ],
                        "oc": [
                            "florista"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwiaciarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "florista",
                            "floreiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "florar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "florist"
                        ],
                        "cs": [
                            "kv\u011btin\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7i\u00e7ek\u00e7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fleuriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fleuristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fleuve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cours d\u2019eau qui se jette g\u00e9n\u00e9ralement dans la mer ou dans l\u2019oc\u00e9an\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fluss",
                            "Strom"
                        ],
                        "en": [
                            "river"
                        ],
                        "ca": [
                            "riu"
                        ],
                        "lb": [
                            "Floss",
                            "Stroum"
                        ],
                        "tk": [
                            "der\u00fda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rivier"
                        ],
                        "sq": [
                            "lum\u00eb"
                        ],
                        "ang": [
                            "ea",
                            "stream"
                        ],
                        "ast": [
                            "r\u00edu"
                        ],
                        "nds": [
                            "Stroom"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibai"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "rijeka"
                        ],
                        "br": [
                            "st\u00ear",
                            "st\u00eario\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac15"
                        ],
                        "co": [
                            "fiume"
                        ],
                        "hr": [
                            "rijeka"
                        ],
                        "da": [
                            "flod"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "riverego"
                        ],
                        "et": [
                            "j\u00f5gi"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "joki"
                        ],
                        "gd": [
                            "abhainn"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhainn"
                        ],
                        "gl": [
                            "r\u00edo"
                        ],
                        "cy": [
                            "afon"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03c0\u03bf\u03c4\u03ac\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "foly\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "fluvio"
                        ],
                        "id": [
                            "sungai"
                        ],
                        "is": [
                            "vatn"
                        ],
                        "it": [
                            "fiume"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ddd",
                            "\u6cb3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0435\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0437\u04e9\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "flumen",
                            "fluvius"
                        ],
                        "lv": [
                            "upe"
                        ],
                        "ln": [
                            "ebale",
                            "bibale"
                        ],
                        "lt": [
                            "up\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "sungai"
                        ],
                        "mg": [
                            "onibe"
                        ],
                        "nl": [
                            "rivier",
                            "stroom",
                            "vloed"
                        ],
                        "no": [
                            "elv",
                            "flod",
                            "elv"
                        ],
                        "oc": [
                            "flum"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeka"
                        ],
                        "pt": [
                            "rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluviu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "vaitafe"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "ciumi"
                        ],
                        "sk": [
                            "rieka"
                        ],
                        "sl": [
                            "reka"
                        ],
                        "sv": [
                            "flod",
                            "fl\u00f6de",
                            "str\u00f6m",
                            "\u00e4lv"
                        ],
                        "sw": [
                            "mto"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00edlog"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u043b\u0433\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159eka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0131rmak",
                            "nehir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0456\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "mouze",
                            "fleuve"
                        ],
                        "zu": [
                            "umfula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fleuve": [
                    "Singulier"
                ],
                "fleuves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flexible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmiegsam"
                        ],
                        "en": [
                            "flexible"
                        ],
                        "br": [
                            "hebleg"
                        ],
                        "es": [
                            "flexible"
                        ],
                        "it": [
                            "flessibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "flexibel"
                        ],
                        "pt": [
                            "flex\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "flexibil"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6jlig",
                            "smidig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flexible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "flexibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Par extension) (Grammaire) Modification de la forme d\u2019un mot ... par la conjugaison et la d\u00e9clinaison.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inflection"
                        ],
                        "ca": [
                            "flexi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "flexi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fleksio"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivutus",
                            "taipuminen"
                        ],
                        "it": [
                            "flessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbuiging"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "flexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flibustier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre d\u2019une association de pirates qui, aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, couraient les mers d\u2019Am\u00e9rique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freibeuter"
                        ],
                        "en": [
                            "filibuster",
                            "freebooter"
                        ],
                        "es": [
                            "filibustero"
                        ],
                        "eo": [
                            "flibustro"
                        ],
                        "it": [
                            "filibustiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijbuiter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flibustier": [
                    "Singulier"
                ],
                "flibustiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flingue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knarre",
                            "Flinte"
                        ],
                        "en": [
                            "gat",
                            "gun",
                            "shooter"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaffer"
                        ],
                        "pt": [
                            "berro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flingue": [
                    "Singulier"
                ],
                "flingues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flipper": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flipper"
                        ],
                        "en": [
                            "pinball"
                        ],
                        "es": [
                            "pinball"
                        ],
                        "it": [
                            "flipper"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043d\u0431\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flipper": [
                    "Singulier"
                ],
                "flippers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flirt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cour amoureuse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flirting",
                            "flirtation",
                            "flirt"
                        ],
                        "oc": [
                            "calinhar",
                            "fringar"
                        ],
                        "pl": [
                            "flirt",
                            "amory",
                            "konkury",
                            "zaloty",
                            "umizgi"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00f6rt"
                        ],
                        "cs": [
                            "flirt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flirt": [
                    "Singulier"
                ],
                "flirts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "floral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "floral"
                        ],
                        "ca": [
                            "floral"
                        ],
                        "es": [
                            "floral"
                        ],
                        "ga": [
                            "bl\u00e1thach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5\u03b4\u03ad\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "floreale"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwiatowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "floral"
                        ],
                        "cs": [
                            "kv\u011btinov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "floral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "floraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "florale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "florales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flore": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flora"
                        ],
                        "es": [
                            "flora"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10da\u10dd\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "plantaro"
                        ],
                        "it": [
                            "flora"
                        ],
                        "nl": [
                            "flora"
                        ],
                        "pt": [
                            "flora"
                        ],
                        "sl": [
                            "flora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flore": [
                    "Singulier"
                ],
                "flores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flor\u00e9al": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flor\u00e9al",
                            "Bl\u00fctenmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Flor\u00e9al"
                        ],
                        "es": [
                            "floreal"
                        ],
                        "eo": [
                            "Florealo"
                        ],
                        "it": [
                            "floreale",
                            "fiorile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ed\u30ec\u30a2\u30eb",
                            "\u82b1\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flor\u00e9al": [
                    "Singulier"
                ],
                "flor\u00e9als": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Florentin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Florentine"
                        ],
                        "ca": [
                            "florent\u00ed",
                            "florentina"
                        ],
                        "es": [
                            "florentino"
                        ],
                        "eo": [
                            "florencano",
                            "florencanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "firenzel\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "fiorentino"
                        ],
                        "pt": [
                            "florentino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0435\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Florentin": [
                    "Singulier"
                ],
                "Florentins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "florin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gulden"
                        ],
                        "en": [
                            "florin"
                        ],
                        "ca": [
                            "flor\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "guldeno"
                        ],
                        "io": [
                            "florino"
                        ],
                        "nl": [
                            "gulden"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "florin": [
                    "Singulier"
                ],
                "florins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse liquide en mouvement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Welle",
                            "Strom"
                        ],
                        "en": [
                            "torrent",
                            "wave",
                            "flood"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0631",
                            "\u0645\u0648\u062c",
                            "\u0628\u062d\u0631",
                            "\u0645\u062f",
                            "\u063a\u0632\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "torrent"
                        ],
                        "es": [
                            "torrente",
                            "raudal"
                        ],
                        "eo": [
                            "torento"
                        ],
                        "nl": [
                            "bergstroom",
                            "vloed",
                            "stroom"
                        ],
                        "pt": [
                            "caudal",
                            "torrente",
                            "enxurrada"
                        ],
                        "sw": [
                            "wimbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flot": [
                    "Singulier"
                ],
                "flots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flottant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui flotte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "floating"
                        ],
                        "ia": [
                            "flottante"
                        ],
                        "it": [
                            "galleggiante"
                        ],
                        "nl": [
                            "drijvend"
                        ],
                        "oc": [
                            "flotant"
                        ],
                        "cs": [
                            "plovouc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flottant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flottants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "flottante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "flottantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flotte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble de bateaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flotte"
                        ],
                        "en": [
                            "fleet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0644\u0638\u0644",
                            "\u0623\u0633\u0637\u0648\u0644"
                        ],
                        "eo": [
                            "floto",
                            "\u015diparo"
                        ],
                        "io": [
                            "floto"
                        ],
                        "id": [
                            "armada"
                        ],
                        "it": [
                            "flotta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloot"
                        ],
                        "ro": [
                            "flot\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "flottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flou": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fuzzy",
                            "confused",
                            "vague",
                            "blurry"
                        ],
                        "es": [
                            "borroso",
                            "confuso"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepreciza"
                        ],
                        "hu": [
                            "kusza"
                        ],
                        "io": [
                            "konfuza"
                        ],
                        "nl": [
                            "wazig",
                            "vaag",
                            "onscherp"
                        ],
                        "oc": [
                            "borr\u00f3s",
                            "fosc",
                            "trebol"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozmyty"
                        ],
                        "pt": [
                            "vago"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flou": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "floue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "floues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluctuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwankung"
                        ],
                        "en": [
                            "fluctuation"
                        ],
                        "es": [
                            "fluctuaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "fluttuazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u52d5",
                            "\u3070\u3089\u3064\u304d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schommeling"
                        ],
                        "cs": [
                            "fluktuace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluctuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluctuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fl\u00fcssig"
                        ],
                        "en": [
                            "fluid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0626\u0639",
                            "\u0645\u0627\u0626\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "tanav"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u7545"
                        ],
                        "da": [
                            "flydende"
                        ],
                        "es": [
                            "fluyente",
                            "fluido"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloeibaar",
                            "vloeiend",
                            "genderflu\u00efde"
                        ],
                        "oc": [
                            "fluid",
                            "flu\u00efd"
                        ],
                        "sv": [
                            "flytande"
                        ],
                        "cs": [
                            "tekut\u00fd",
                            "fluidn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluide": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fluid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0626\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluid"
                        ],
                        "da": [
                            "fluidum",
                            "v\u00e6dske"
                        ],
                        "es": [
                            "fluido"
                        ],
                        "io": [
                            "fluido"
                        ],
                        "it": [
                            "fluido"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloeistof"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142yn"
                        ],
                        "sv": [
                            "flytande"
                        ],
                        "cs": [
                            "fluidum"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ea5t l\u01b0u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluide": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fluoor"
                        ],
                        "sq": [
                            "fluor"
                        ],
                        "de": [
                            "Fluor"
                        ],
                        "en": [
                            "fluorine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0644\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u057f\u0578\u0580"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "fluor"
                        ],
                        "br": [
                            "fluor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043b\u0443\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c1f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud50c\ub8e8\uc624\ub9b0",
                            "\ud50c\ub8e8\uc624\ub974"
                        ],
                        "kw": [
                            "fluryn"
                        ],
                        "hr": [
                            "fluor"
                        ],
                        "da": [
                            "fluor"
                        ],
                        "es": [
                            "fl\u00faor"
                        ],
                        "eo": [
                            "fluoro"
                        ],
                        "et": [
                            "fluor"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00far"
                        ],
                        "fi": [
                            "fluori"
                        ],
                        "fy": [
                            "fluor"
                        ],
                        "ga": [
                            "fluair\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "fl\u00faor"
                        ],
                        "cy": [
                            "fflworin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d7\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b8\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d5\u05d0\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "fluor"
                        ],
                        "io": [
                            "fluoro"
                        ],
                        "ia": [
                            "fluor"
                        ],
                        "is": [
                            "fl\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "fluoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30c3\u7d20"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "fluors"
                        ],
                        "lt": [
                            "fluoras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fluor"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043b\u0443\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "fluorin"
                        ],
                        "mt": [
                            "fluworu"
                        ],
                        "gv": [
                            "fluoreen",
                            "flooareen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluor"
                        ],
                        "no": [
                            "fluor"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "pl": [
                            "fluor"
                        ],
                        "pt": [
                            "fl\u00faor"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u043b\u0443\u043e\u0440",
                            "fluor"
                        ],
                        "sk": [
                            "flu\u00f3r"
                        ],
                        "sl": [
                            "fluor"
                        ],
                        "sv": [
                            "fluor"
                        ],
                        "tg": [
                            "ftor"
                        ],
                        "cs": [
                            "fluor"
                        ],
                        "tr": [
                            "flor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "flo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluor": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluorescent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fluorescent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0635\u0641"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\uad11"
                        ],
                        "it": [
                            "fluorescente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u86cd\u5149"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluorescent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fluorescents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fluorescente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fluorescentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluorite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fluorit"
                        ],
                        "en": [
                            "fluorite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0644\u0648\u0631\u064a\u062a"
                        ],
                        "ast": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "nds": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "eu": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u043b\u044e\u0430\u0440\u044b\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "br": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043b\u0443\u043e\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8424\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "es": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "et": [
                            "fluoriit"
                        ],
                        "fi": [
                            "fluoriitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b8\u03bf\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d5\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "it": [
                            "fluorite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u86cd\u77f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "fluor\u012bts"
                        ],
                        "lt": [
                            "fluoritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloeispaat"
                        ],
                        "no": [
                            "flusspat"
                        ],
                        "oc": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "pl": [
                            "fluoryt"
                        ],
                        "pt": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluorin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u044e\u043e\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "sl": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "sv": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "cs": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "tr": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043b\u044e\u043e\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluorite": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluorites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluorure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chimie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fluorid"
                        ],
                        "en": [
                            "fluoride"
                        ],
                        "es": [
                            "fluoruro"
                        ],
                        "it": [
                            "fluoruro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30c3\u5316\u7269"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluoride"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluorure": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluorures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00fbte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00f6te"
                        ],
                        "en": [
                            "flute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u064a",
                            "\u0634\u0628\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "txirula"
                        ],
                        "br": [
                            "fle\u00fct"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "flauta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b1b\u5b50",
                            "\u7b1b",
                            "\u7bab"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8jte"
                        ],
                        "es": [
                            "flauta"
                        ],
                        "et": [
                            "fl\u00f6\u00f6t"
                        ],
                        "gl": [
                            "frauta"
                        ],
                        "ia": [
                            "flauta"
                        ],
                        "it": [
                            "flauto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b1b"
                        ],
                        "ku": [
                            "bil\u00fbr"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluit"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00f8yte"
                        ],
                        "oc": [
                            "fla\u00fcta"
                        ],
                        "pl": [
                            "flet"
                        ],
                        "pt": [
                            "flauta"
                        ],
                        "ro": [
                            "flaut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "flavta"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00f6jt"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00e1o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tall",
                            "champagne glass",
                            "long thin loaf",
                            "streamer"
                        ],
                        "hr": [
                            "flauta"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8jte"
                        ],
                        "eo": [
                            "fluto"
                        ],
                        "fi": [
                            "huilu"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffliwt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03ac\u03bf\u03c5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "fuvola"
                        ],
                        "io": [
                            "fluto"
                        ],
                        "it": [
                            "bicchiere",
                            "sfilatino",
                            "cavo",
                            "sismico",
                            "marino"
                        ],
                        "lt": [
                            "fleita"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0458\u0442\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00f8yte"
                        ],
                        "scn": [
                            "fil\u00e0utu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fl\u00fbte": [
                    "Singulier"
                ],
                "fl\u00fbtes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluvial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fluvial"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "fluvial"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhann"
                        ],
                        "it": [
                            "fluviale"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "fluvial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159\u00ed\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluvial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fluviaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fluviale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fluviales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9coulement, mouvement ou d\u00e9placement, en g\u00e9n\u00e9ral d\u2019un fluide",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flow"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41",
                            "\u6d41\u52a8"
                        ],
                        "hr": [
                            "navala mno\u0161tva",
                            "udisaj",
                            "udah"
                        ],
                        "hu": [
                            "foly\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "aliran"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u0440\u0441\u0433\u0430\u043b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mar\u00e9e montante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flut"
                        ],
                        "en": [
                            "flood tide"
                        ],
                        "br": [
                            "lanv",
                            "chal"
                        ],
                        "hr": [
                            "priljev",
                            "pritjecanje"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousuvesi"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1ly"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0a\u3052\u6f6e",
                            "\u6f32\u6f6e"
                        ],
                        "nl": [
                            "opkomende tij"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Physique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flux"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41",
                            "\u6d41\u52a8"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljev",
                            "prelijevanje",
                            "gibanje"
                        ],
                        "es": [
                            "flujo"
                        ],
                        "io": [
                            "fluxo"
                        ],
                        "it": [
                            "flusso"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u0440\u0441\u0433\u0430\u043b"
                        ],
                        "no": [
                            "fluks",
                            "fluks"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fock",
                            "Baumfock"
                        ],
                        "en": [
                            "jib"
                        ],
                        "br": [
                            "fok"
                        ],
                        "da": [
                            "fok"
                        ],
                        "es": [
                            "foque"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135ibo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fokka"
                        ],
                        "fi": [
                            "fokka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03cc\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "triangula seglo"
                        ],
                        "is": [
                            "fokka"
                        ],
                        "it": [
                            "fiocco"
                        ],
                        "nl": [
                            "fok"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "fock"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foc": [
                    "Singulier"
                ],
                "focs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "focaccia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Focaccia"
                        ],
                        "en": [
                            "focaccia"
                        ],
                        "ca": [
                            "focaccia"
                        ],
                        "es": [
                            "focaccia"
                        ],
                        "it": [
                            "focaccia"
                        ],
                        "pt": [
                            "focaccia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "focaccia": [
                    "Singulier"
                ],
                "focaccias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "focal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "focal"
                        ],
                        "es": [
                            "focal"
                        ],
                        "eo": [
                            "fokusa"
                        ],
                        "io": [
                            "fokala"
                        ],
                        "it": [
                            "focale"
                        ],
                        "la": [
                            "focus"
                        ],
                        "pt": [
                            "focal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "focal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "focaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "focale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "focales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "foehn": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00f6hn"
                        ],
                        "en": [
                            "foehn",
                            "f\u00f6hn"
                        ],
                        "co": [
                            "manghjaneve",
                            "magnaneva"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151n"
                        ],
                        "it": [
                            "favonio"
                        ],
                        "ro": [
                            "foehn",
                            "usc\u0103tor de p\u0103r"
                        ],
                        "cs": [
                            "f\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foehn": [
                    "Singulier"
                ],
                "foehns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u0153tus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fetus",
                            "F\u00f6tus"
                        ],
                        "en": [
                            "fetus",
                            "foetus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "umeki"
                        ],
                        "ca": [
                            "fetus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80ce\u513f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0dc\uc544"
                        ],
                        "da": [
                            "foster"
                        ],
                        "es": [
                            "feto"
                        ],
                        "eo": [
                            "feto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03c5\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "feto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80ce\u5150"
                        ],
                        "la": [
                            "fetus",
                            "foetus"
                        ],
                        "ln": [
                            "z\u00e9mi"
                        ],
                        "nl": [
                            "foetus"
                        ],
                        "no": [
                            "foster",
                            "foster"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8tus"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "feto"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434",
                            "\u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u044b\u0448",
                            "\u044d\u043c\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "fetus"
                        ],
                        "sv": [
                            "foster"
                        ],
                        "cs": [
                            "plod",
                            "f\u00e9tus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foi": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Croyance aux v\u00e9rit\u00e9s de la religion.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertroue"
                        ],
                        "de": [
                            "Glaube"
                        ],
                        "en": [
                            "confidence",
                            "trust",
                            "faith",
                            "belief",
                            "creed",
                            "tenet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "sinesmen"
                        ],
                        "br": [
                            "feiz"
                        ],
                        "da": [
                            "tro",
                            "tillid"
                        ],
                        "es": [
                            "fe"
                        ],
                        "eo": [
                            "fido",
                            "kredo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00fagv",
                            "\u00e1lit"
                        ],
                        "fy": [
                            "leauwe",
                            "fertrouwen",
                            "fid\u00fasje"
                        ],
                        "gd": [
                            "creideamh"
                        ],
                        "gl": [
                            "fe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e0\u10ec\u10db\u10e3\u10dc\u10dd\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10e0\u10ec\u10db\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03af\u03c3\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "ha": [
                            "imani"
                        ],
                        "io": [
                            "fido",
                            "kredo"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00fa",
                            "traust"
                        ],
                        "it": [
                            "fiducia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "fides"
                        ],
                        "mg": [
                            "finoana"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloof",
                            "vertrouwen",
                            "fiducie"
                        ],
                        "no": [
                            "tro",
                            "tillit"
                        ],
                        "oc": [
                            "fe"
                        ],
                        "pt": [
                            "cren\u00e7a",
                            "f\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tro",
                            "f\u00f6rtroende",
                            "tillit"
                        ],
                        "sw": [
                            "imani"
                        ],
                        "tr": [
                            "inan\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foi": [
                    "Singulier"
                ],
                "fois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe produisant la bile.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lewer"
                        ],
                        "de": [
                            "Leber"
                        ],
                        "en": [
                            "liver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u062f",
                            "\u0643\u0628\u062f"
                        ],
                        "an": [
                            "figau",
                            "aussi figado"
                        ],
                        "ast": [
                            "f\u00e9gadu"
                        ],
                        "az": [
                            "qaraciy\u0259r",
                            "ba\u011f\u0131r"
                        ],
                        "eu": [
                            "gibel"
                        ],
                        "br": [
                            "avu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u043d",
                            "\u0434\u0440\u043e\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "fetge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u809d\u810f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04"
                        ],
                        "co": [
                            "fegatu",
                            "fecatu"
                        ],
                        "da": [
                            "lever"
                        ],
                        "es": [
                            "h\u00edgado"
                        ],
                        "eo": [
                            "hepato"
                        ],
                        "fo": [
                            "livur"
                        ],
                        "fi": [
                            "maksa"
                        ],
                        "fy": [
                            "lever"
                        ],
                        "gd": [
                            "ae"
                        ],
                        "ga": [
                            "ae"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00edgado"
                        ],
                        "cy": [
                            "afu",
                            "iau",
                            "afu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03ba\u03ce\u03c4\u03b9",
                            "\u03ae\u03c0\u03b1\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d1\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1j"
                        ],
                        "io": [
                            "hepato"
                        ],
                        "id": [
                            "hati"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u1591\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "lifur"
                        ],
                        "it": [
                            "fegato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u809d"
                        ],
                        "jv": [
                            "ati"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0443\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u043e\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "cerg",
                            "kezeb",
                            "m\u00ealak"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e9a"
                        ],
                        "la": [
                            "jecur"
                        ],
                        "ln": [
                            "libale"
                        ],
                        "lt": [
                            "kepenys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0440\u043d \u0434\u0440\u043e\u0431"
                        ],
                        "ms": [
                            "hati"
                        ],
                        "mg": [
                            "aty"
                        ],
                        "gv": [
                            "aane"
                        ],
                        "nci": [
                            "eltapachtli"
                        ],
                        "nl": [
                            "lever"
                        ],
                        "no": [
                            "lever"
                        ],
                        "oc": [
                            "fetge",
                            "hitge"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u0627\u063a\u0649\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105troba"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edgado"
                        ],
                        "qu": [
                            "kipchan",
                            "kukupin",
                            "chilla"
                        ],
                        "ro": [
                            "ficat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "ficatu"
                        ],
                        "sk": [
                            "pe\u010de\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "jetra"
                        ],
                        "su": [
                            "ati"
                        ],
                        "sv": [
                            "lever"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1tay"
                        ],
                        "tt": [
                            "baw\u0131r"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00e1tra"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a"
                        ],
                        "tpi": [
                            "liva"
                        ],
                        "tr": [
                            "karaci\u011fer"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u044b\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0456\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "gan"
                        ],
                        "vo": [
                            "foad"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05e2\u05d1\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foie": [
                    "Singulier"
                ],
                "foies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "san\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Heu"
                        ],
                        "en": [
                            "hay"
                        ],
                        "ang": [
                            "hig"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "foenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "fenc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e7e\u8349",
                            "\u5e72\u8349"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac74\ucd08"
                        ],
                        "co": [
                            "fenu"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "heno"
                        ],
                        "eo": [
                            "fojno"
                        ],
                        "et": [
                            "hein"
                        ],
                        "fo": [
                            "hoyggj"
                        ],
                        "fi": [
                            "hein\u00e4t"
                        ],
                        "fy": [
                            "hea"
                        ],
                        "gl": [
                            "feo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c7\u03c5\u03c1\u03bf",
                            "\u03c3\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9na"
                        ],
                        "io": [
                            "feno"
                        ],
                        "is": [
                            "hey"
                        ],
                        "it": [
                            "fieno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e72\u8349"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u0448\u0435\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "fenum"
                        ],
                        "lv": [
                            "siens"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ienas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooi"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "fen"
                        ],
                        "pl": [
                            "siano"
                        ],
                        "pt": [
                            "feno"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u00e2n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "seno"
                        ],
                        "sl": [
                            "seno"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "seno"
                        ],
                        "tr": [
                            "saman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foin": [
                    "Singulier"
                ],
                "foins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mark",
                            "basaar",
                            "bazaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "pazar"
                        ],
                        "de": [
                            "Budenzauber",
                            "Jahrmarkt",
                            "Messe",
                            "Rummel",
                            "Tr\u00f6delmarkt",
                            "Viehmarkt",
                            "Markt",
                            "Basar",
                            "Warenhaus",
                            "Verkaufshalle",
                            "Kaufhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "fair",
                            "trade fair"
                        ],
                        "eu": [
                            "azoka"
                        ],
                        "br": [
                            "foar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "fira"
                        ],
                        "dlm": [
                            "fiara"
                        ],
                        "da": [
                            "basar",
                            "torv"
                        ],
                        "es": [
                            "feria"
                        ],
                        "eo": [
                            "foiro"
                        ],
                        "et": [
                            "laat"
                        ],
                        "fo": [
                            "markna\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "markkinat"
                        ],
                        "gl": [
                            "feira"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffair"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b6\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "baz\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "ferio"
                        ],
                        "it": [
                            "fiera",
                            "bazar",
                            "mercato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04d9\u0440\u043c\u0435\u04a3\u043a\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "forum",
                            "mercatus"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaarbeurs",
                            "kermis",
                            "markt",
                            "bazaar",
                            "markt",
                            "marktplaats",
                            "jaarmarkt",
                            "foor",
                            "beurs"
                        ],
                        "no": [
                            "torg"
                        ],
                        "oc": [
                            "fi\u00e8ra",
                            "fiera",
                            "feira"
                        ],
                        "uz": [
                            "yarmarka"
                        ],
                        "pl": [
                            "jarmark"
                        ],
                        "pt": [
                            "feira",
                            "bazar",
                            "mercado"
                        ],
                        "ro": [
                            "iarmaroc",
                            "t\u00e2rg"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u0440",
                            "\u044f\u0440\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0430\u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "sajam"
                        ],
                        "sl": [
                            "sejem"
                        ],
                        "sv": [
                            "marknad",
                            "m\u00e4ssa"
                        ],
                        "sw": [
                            "soko"
                        ],
                        "cs": [
                            "jarmark"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ar\u015f\u0131",
                            "fuar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0440\u043c\u0430\u0440\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foire": [
                    "Singulier"
                ],
                "foires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reprise",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "keer",
                            "maal"
                        ],
                        "sq": [
                            "her\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Mal"
                        ],
                        "en": [
                            "time",
                            "occasion"
                        ],
                        "ang": [
                            "cierr"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldi"
                        ],
                        "br": [
                            "gwech"
                        ],
                        "ca": [
                            "cop",
                            "vegada",
                            "volta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b21"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88"
                        ],
                        "da": [
                            "gang"
                        ],
                        "es": [
                            "vez"
                        ],
                        "eo": [
                            "fojo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fer\u00f0",
                            "reis"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerta"
                        ],
                        "io": [
                            "foyo"
                        ],
                        "id": [
                            "kali"
                        ],
                        "it": [
                            "volta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56de",
                            "\u5ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0435\u0442",
                            "\u043c\u04d9\u0440\u0442\u0435",
                            "\u0434\u04af\u0440\u043a\u0456\u043d",
                            "\u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u0440\u0430",
                            "\u0436\u043e\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0440\u0435\u0442",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u0431\u0435",
                            "\u0436\u043e\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "keer",
                            "maal"
                        ],
                        "no": [
                            "gang"
                        ],
                        "pl": [
                            "raz"
                        ],
                        "pt": [
                            "feita",
                            "vez"
                        ],
                        "ro": [
                            "dat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00e1t"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ng"
                        ],
                        "sw": [
                            "mara"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0442",
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u0442",
                            "\u0442\u0430\u043f\u043a\u044b\u0440",
                            "\u043c\u04d9\u0440\u0442\u04d9\u0431\u04d9"
                        ],
                        "tr": [
                            "defa",
                            "kere",
                            "kez"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ratio",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "time"
                        ],
                        "ca": [
                            "vegada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u500d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf1",
                            "\ubc30"
                        ],
                        "es": [
                            "vez"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u500d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0435"
                        ],
                        "no": [
                            "gang"
                        ],
                        "pt": [
                            "vez"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "times"
                        ],
                        "eu": [
                            "bider"
                        ],
                        "ca": [
                            "per"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e58\u4ee5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf1\ud558\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "por"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u639b\u3051\u308b"
                        ],
                        "no": [
                            "gang"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5nger"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fclle und F\u00fclle",
                            "F\u00fclle"
                        ],
                        "da": [
                            "rigeligt"
                        ],
                        "io": [
                            "abundo"
                        ],
                        "oc": [
                            "abondi"
                        ],
                        "pl": [
                            "obfito\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foison": [
                    "Singulier"
                ],
                "foisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "folie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9rangement de l\u2019esprit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tollheit",
                            "Narrenstreich",
                            "Narretei",
                            "Narrheit",
                            "Tollerei",
                            "Tollheit",
                            "Verr\u00fccktheit",
                            "Wahnsinn",
                            "Wahnwitz"
                        ],
                        "en": [
                            "madness",
                            "insanity",
                            "lunacy",
                            "crazyness"
                        ],
                        "eu": [
                            "eromen",
                            "erotasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "bogeria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75af\u72c2"
                        ],
                        "es": [
                            "locura"
                        ],
                        "eo": [
                            "manio"
                        ],
                        "fi": [
                            "hulluus"
                        ],
                        "ga": [
                            "buile"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03bb\u03b1",
                            "\u03bc\u03c9\u03c1\u03af\u03b1",
                            "\u03ac\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151r\u00fclts\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "foleso"
                        ],
                        "it": [
                            "follia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72c2\u6c17"
                        ],
                        "nl": [
                            "waanzin",
                            "krankzinnigheid",
                            "gekte"
                        ],
                        "oc": [
                            "foli\u00e1",
                            "folitge",
                            "baujari\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "szale\u0144stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "loucura",
                            "folia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043c\u0430\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00edlenstv\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "folie": [
                    "Singulier"
                ],
                "folies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "folklore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Folklore"
                        ],
                        "en": [
                            "folklore"
                        ],
                        "an": [
                            "folklore",
                            "folclor"
                        ],
                        "az": [
                            "folklor"
                        ],
                        "eu": [
                            "folklore"
                        ],
                        "br": [
                            "folklor"
                        ],
                        "ca": [
                            "folklore"
                        ],
                        "hr": [
                            "folklor"
                        ],
                        "da": [
                            "folkeminde",
                            "folklore"
                        ],
                        "es": [
                            "folclore"
                        ],
                        "eo": [
                            "folkloro"
                        ],
                        "et": [
                            "rahvaluule",
                            "folkloor"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansanperinne"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e9aloideas"
                        ],
                        "gl": [
                            "folclore"
                        ],
                        "cy": [
                            "ll\u00ean gwerin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "tavarandu"
                        ],
                        "io": [
                            "folkloro"
                        ],
                        "id": [
                            "folklor"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3\u00f0saga"
                        ],
                        "it": [
                            "folclore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c11\u8a71"
                        ],
                        "jv": [
                            "folklor"
                        ],
                        "csb": [
                            "f\u00f2lklor"
                        ],
                        "ku": [
                            "folklor",
                            "zargotin"
                        ],
                        "lv": [
                            "folklora"
                        ],
                        "li": [
                            "folklore"
                        ],
                        "lt": [
                            "folkloras"
                        ],
                        "ms": [
                            "budaya rakyat"
                        ],
                        "mt": [
                            "folklor"
                        ],
                        "gv": [
                            "arrish"
                        ],
                        "nci": [
                            "macehualiztli"
                        ],
                        "nl": [
                            "folklore"
                        ],
                        "no": [
                            "folkeminne",
                            "folklore",
                            "folkloristikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "folklor"
                        ],
                        "pt": [
                            "folclore"
                        ],
                        "ro": [
                            "folclor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440"
                        ],
                        "scn": [
                            "folklori"
                        ],
                        "sk": [
                            "folkl\u00f3r"
                        ],
                        "su": [
                            "folklor"
                        ],
                        "sv": [
                            "folkminne",
                            "folklore"
                        ],
                        "cs": [
                            "folkl\u00f3r"
                        ],
                        "tr": [
                            "folklor"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u0103n h\u00f3a d\u00e2n gian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "folklore": [
                    "Singulier"
                ],
                "folklores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fomite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fomite"
                        ],
                        "en": [
                            "fomite"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00f3mite"
                        ],
                        "fi": [
                            "fomiitti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a92\u4ecb\u7269"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50b3\u67d3\u7269",
                            "\u4f20\u67d3\u7269",
                            "\u5a92\u4ecb\u7269"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0447\u0438\u043a",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fomite": [
                    "Singulier"
                ],
                "fomites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonc\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dunkel"
                        ],
                        "en": [
                            "dark"
                        ],
                        "es": [
                            "oscuro",
                            "opaco"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "obskura"
                        ],
                        "ia": [
                            "obscur"
                        ],
                        "mt": [
                            "skur"
                        ],
                        "nrm": [
                            "f\u00f4ni"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00f8rk"
                        ],
                        "pt": [
                            "escuro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0451\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "tmav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonc\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fonc\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fonc\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fonc\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fond": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit le plus bas, le plus int\u00e9rieur d\u2019une chose creuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Boden"
                        ],
                        "en": [
                            "bottom"
                        ],
                        "br": [
                            "fo\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "fons"
                        ],
                        "da": [
                            "bund",
                            "grund"
                        ],
                        "es": [
                            "fondo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pohja"
                        ],
                        "io": [
                            "fundo"
                        ],
                        "it": [
                            "fondo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043f"
                        ],
                        "oc": [
                            "fons"
                        ],
                        "ro": [
                            "fond"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "dno"
                        ],
                        "wa": [
                            "fond"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fond d\u2019\u00e9tendue liquide (mer, rivi\u00e8re, lac, etc.)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Boden",
                            "Grund",
                            "Sohle"
                        ],
                        "en": [
                            "bottom"
                        ],
                        "da": [
                            "bund"
                        ],
                        "es": [
                            "fondo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "dno"
                        ],
                        "wa": [
                            "fond",
                            "gofe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qu\u2019il y a de plus \u00e9loign\u00e9 de l\u2019entr\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fond",
                            "Hintergrund"
                        ],
                        "en": [
                            "back"
                        ],
                        "da": [
                            "baggrund"
                        ],
                        "es": [
                            "fondo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundo"
                        ],
                        "wa": [
                            "fond"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plan le plus recul\u00e9 d\u2019un paysage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hintergrund"
                        ],
                        "en": [
                            "background"
                        ],
                        "da": [
                            "baggrund"
                        ],
                        "eo": [
                            "fono"
                        ],
                        "it": [
                            "sfondo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fond"
                        ],
                        "sv": [
                            "bakgrund"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9cor qui forme l\u2019arri\u00e8re de la sc\u00e8ne.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kulisse",
                            "B\u00fchnenbild",
                            "Hintergrund"
                        ],
                        "en": [
                            "background"
                        ],
                        "da": [
                            "bagt\u00e6ppe"
                        ],
                        "eo": [
                            "fono"
                        ],
                        "it": [
                            "sfondo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fond"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qu\u2019il y a de plus int\u00e9rieur, de plus intime, de plus cach\u00e9, de plus secret dans le c\u0153ur, dans l\u2019\u00e2me, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tiefe"
                        ],
                        "en": [
                            "depth"
                        ],
                        "da": [
                            "indre",
                            "inderste"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fond"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fond": [
                    "Singulier"
                ],
                "fonds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondamental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fundamental"
                        ],
                        "ca": [
                            "fonamental"
                        ],
                        "es": [
                            "fundamental"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundamenta"
                        ],
                        "io": [
                            "fundamentala"
                        ],
                        "id": [
                            "azas"
                        ],
                        "oc": [
                            "fondamental",
                            "fondamentala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439",
                            "\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "fundament\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondamental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fondamentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fondamentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fondamentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondamentaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fundamentalist"
                        ],
                        "fi": [
                            "fundamentalisti"
                        ],
                        "it": [
                            "fondamentalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "fundamentalista"
                        ],
                        "sv": [
                            "fundamentalist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondamentaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fondamentalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "founder"
                        ],
                        "ca": [
                            "fundador"
                        ],
                        "es": [
                            "fundador"
                        ],
                        "eo": [
                            "fondisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03c1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fondanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pendiri"
                        ],
                        "it": [
                            "fondatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5275\u7acb\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "stichter",
                            "grondlegger",
                            "oprichter"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fondateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ]
}