{
    "finance": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finanz",
                            "Finanzierung"
                        ],
                        "en": [
                            "finance"
                        ],
                        "eu": [
                            "finantzak"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "finan\u00e7a"
                        ],
                        "da": [
                            "finans"
                        ],
                        "es": [
                            "finanza"
                        ],
                        "eo": [
                            "financo"
                        ],
                        "io": [
                            "financo"
                        ],
                        "it": [
                            "finanza"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0436\u044b"
                        ],
                        "nl": [
                            "financi\u00ebn",
                            "geldmiddelen"
                        ],
                        "pl": [
                            "finanse"
                        ],
                        "pt": [
                            "finan\u00e7as"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u044b"
                        ],
                        "cs": [
                            "finance"
                        ],
                        "tr": [
                            "finans"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finance": [
                    "Singulier"
                ],
                "finances": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "financement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finanzierung"
                        ],
                        "en": [
                            "financing"
                        ],
                        "ca": [
                            "finan\u00e7ament"
                        ],
                        "es": [
                            "financiamiento",
                            "financiaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03bf\u03b4\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "finance"
                        ],
                        "it": [
                            "finanziamento"
                        ],
                        "pt": [
                            "financiamento"
                        ],
                        "ro": [
                            "finan\u021bare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "financement": [
                    "Singulier"
                ],
                "financements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "financer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "finanzieren"
                        ],
                        "en": [
                            "finance"
                        ],
                        "es": [
                            "financiar"
                        ],
                        "it": [
                            "finanziare"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u049b\u0430\u0440\u0436\u044b\u043b\u0430\u043d\u0434\u044b\u0440\u0443"
                        ],
                        "nl": [
                            "financieren"
                        ],
                        "pt": [
                            "financiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "financiarisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "financialisation"
                        ],
                        "es": [
                            "financiarizaci\u00f3n",
                            "financializaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "finanssitalouden"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c1\u03b7\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03af\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "it": [
                            "finanziarizzazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "financialisering"
                        ],
                        "pt": [
                            "financeiriza\u00e7\u00e3o",
                            "financializa\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "sv": [
                            "finansialisering"
                        ],
                        "cs": [
                            "zfinan\u010d\u0148ov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "financiarisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "financiarisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "financiariser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "financialize",
                            "financialise"
                        ],
                        "es": [
                            "financiarizar",
                            "financializar"
                        ],
                        "it": [
                            "finanziarizzare"
                        ],
                        "nl": [
                            "financialiseren"
                        ],
                        "pt": [
                            "financeirizar",
                            "financializar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "financier": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finanzier"
                        ],
                        "en": [
                            "financier"
                        ],
                        "es": [
                            "financiero"
                        ],
                        "io": [
                            "financisto"
                        ],
                        "it": [
                            "finanziere"
                        ],
                        "nl": [
                            "financier"
                        ],
                        "ro": [
                            "financiar",
                            "finan\u021bist"
                        ],
                        "sv": [
                            "finansi\u00e4r"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "financier": [
                    "Singulier"
                ],
                "financiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "financial"
                        ],
                        "hr": [
                            "financijski"
                        ],
                        "es": [
                            "financiero"
                        ],
                        "io": [
                            "financala"
                        ],
                        "it": [
                            "finanziario"
                        ],
                        "nl": [
                            "financieel"
                        ],
                        "ro": [
                            "financiar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "finansijski",
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0458\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "finansiell"
                        ],
                        "cs": [
                            "finan\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "financier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "financiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "financi\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "financi\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "financi\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finanzierin"
                        ],
                        "en": [
                            "financier"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0628\u064a\u0631\u0629 \u0645\u0627\u0644\u064a\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "financiera"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0456\u043d\u0430\u043d\u0441\u0456\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0430\u043d\u0441\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "es": [
                            "financiera"
                        ],
                        "eo": [
                            "financistino"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c0\u03b5\u03bd\u03b4\u03cd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "financistino"
                        ],
                        "nl": [
                            "financierster"
                        ],
                        "pt": [
                            "financeira",
                            "financista"
                        ],
                        "ro": [
                            "financiar\u0103"
                        ],
                        "cs": [
                            "finan\u010dnice"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "financi\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "financi\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "finesse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sch\u00e4rfe",
                            "Heftigkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "finesse",
                            "delicacy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0647"
                        ],
                        "da": [
                            "skarphed"
                        ],
                        "es": [
                            "acrimonia"
                        ],
                        "eo": [
                            "akreco"
                        ],
                        "fy": [
                            "skerpens",
                            "skerpte"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00e9less\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "tenueso"
                        ],
                        "is": [
                            "hvassleiki",
                            "skarpskyggni"
                        ],
                        "la": [
                            "acies",
                            "acritas",
                            "acror",
                            "acumen"
                        ],
                        "nl": [
                            "felheid",
                            "guurheid",
                            "schelheid",
                            "scherpheid",
                            "schrilheid",
                            "scherpte"
                        ],
                        "oc": [
                            "finesa",
                            "finor",
                            "sagacitat",
                            "subtilitat"
                        ],
                        "pt": [
                            "acrim\u00f4nia",
                            "acuidade",
                            "agrura",
                            "agudeza"
                        ],
                        "sv": [
                            "sk\u00e4rpa"
                        ],
                        "sw": [
                            "ukali"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finesse": [
                    "Singulier"
                ],
                "finesses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fingalien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Fingallian"
                        ],
                        "an": [
                            "fingal\u00e9s"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0433\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438 \u0435\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0433\u0430\u043b\u0441\u043a\u0438 \u0458\u0430\u0437\u0438\u043a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0439 \u044f\u0437\u044b\u043a"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0456\u043d\u0433\u0430\u043b\u044c\u0441\u044c\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0432\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fini": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "finite",
                            "finished",
                            "done",
                            "over"
                        ],
                        "br": [
                            "achu",
                            "echu"
                        ],
                        "ca": [
                            "acabat",
                            "terminat"
                        ],
                        "es": [
                            "acabado",
                            "terminado"
                        ],
                        "nl": [
                            "afgelopen",
                            "begrensd",
                            "gedaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabado"
                        ],
                        "cs": [
                            "skon\u010den\u00fd",
                            "hotov\u00fd",
                            "kone\u010dn\u00fd",
                            "dokon\u010den\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fini": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "finis": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "finie": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "finies": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "finir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "eindig",
                            "ophou",
                            "eindig",
                            "afsluit",
                            "be\u00ebindig"
                        ],
                        "de": [
                            "enden",
                            "beenden",
                            "endigen",
                            "beschlie\u00dfen",
                            "beendigen",
                            "erledigen"
                        ],
                        "en": [
                            "finish",
                            "come to an end",
                            "end up",
                            "expire",
                            "conclude",
                            "terminate",
                            "u tyoa"
                        ],
                        "az": [
                            "ba\u015fa \u00e7atd\u0131rmaq"
                        ],
                        "br": [
                            "achui\u00f1",
                            "echui\u00f1",
                            "gourfenna\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "acabar",
                            "finir",
                            "terminar"
                        ],
                        "kw": [
                            "gorfenna"
                        ],
                        "da": [
                            "fuldende"
                        ],
                        "es": [
                            "terminar",
                            "acabar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fini\u011di",
                            "fini"
                        ],
                        "fo": [
                            "ver\u00f0a enda\u00f0ur",
                            "enda"
                        ],
                        "fi": [
                            "lopetta",
                            "loppua"
                        ],
                        "fy": [
                            "beteare",
                            "besljochtsje",
                            "dien meitsje",
                            "\u00f4fmeitsje"
                        ],
                        "cy": [
                            "gorffen"
                        ],
                        "io": [
                            "finar"
                        ],
                        "it": [
                            "finire",
                            "terminare"
                        ],
                        "ms": [
                            "berakhir"
                        ],
                        "nl": [
                            "aflopen",
                            "eindigen",
                            "ophouden",
                            "uitgaan",
                            "uitlopen",
                            "uitraken",
                            "verlopen",
                            "afmaken",
                            "afsluiten",
                            "be\u00ebindigen",
                            "besluiten",
                            "uitmaken",
                            "voleindigen"
                        ],
                        "no": [
                            "utlope"
                        ],
                        "oc": [
                            "acabar",
                            "finir",
                            "terminar"
                        ],
                        "pl": [
                            "ko\u0144czy\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "acabar",
                            "terminar",
                            "acabar",
                            "encerrar",
                            "finalizar",
                            "terminar"
                        ],
                        "ro": [
                            "se sf\u00eer\u0219i",
                            "termina"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0437\u0430\u043a\u0430\u043d\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0437\u0430\u0432\u0440\u0448\u0438\u0442\u0438",
                            "\u0434\u043e\u0432\u0440\u0448\u0438\u0442\u0438"
                        ],
                        "sv": [
                            "sluta",
                            "fullborda",
                            "\u00e4nda"
                        ],
                        "cs": [
                            "kon\u010dit",
                            "skon\u010dit",
                            "dokon\u010dit",
                            "ukon\u010dit"
                        ],
                        "tr": [
                            "bitmek",
                            "bitirmek"
                        ],
                        "zu": [
                            "gcina",
                            "qeda"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "finition": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de finir",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "finish"
                        ],
                        "io": [
                            "finiso"
                        ],
                        "it": [
                            "finitura"
                        ],
                        "oc": [
                            "finicion"
                        ],
                        "cs": [
                            "dokon\u010den\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finition": [
                    "Singulier"
                ],
                "finitions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "finlandais": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Fins"
                        ],
                        "de": [
                            "finnl\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Finnish"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0646\u0644\u0646\u062f\u064a"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "finland\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "finsk"
                        ],
                        "es": [
                            "finland\u00e9s",
                            "fin\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "finna"
                        ],
                        "et": [
                            "soome"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "finn"
                        ],
                        "io": [
                            "Finlandana"
                        ],
                        "is": [
                            "finnskur"
                        ],
                        "it": [
                            "finlandese"
                        ],
                        "lv": [
                            "somu",
                            "somisks"
                        ],
                        "lt": [
                            "suomi\u0161kas",
                            "suomi\u0173"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fins"
                        ],
                        "no": [
                            "finsk",
                            "finlandsk"
                        ],
                        "pl": [
                            "fi\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "finland\u00eas"
                        ],
                        "ro": [
                            "finlandez"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0441\u043a\u0438\u0439",
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sk": [
                            "f\u00ednsky"
                        ],
                        "sv": [
                            "finsk",
                            "finl\u00e4ndsk"
                        ],
                        "cs": [
                            "finsk\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finlandaise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "finlandaises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Finlandais": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finne",
                            "Finnin"
                        ],
                        "en": [
                            "Finn"
                        ],
                        "ca": [
                            "fin\u00e8s",
                            "finland\u00e8s",
                            "finesa",
                            "finlandesa"
                        ],
                        "da": [
                            "finne"
                        ],
                        "es": [
                            "finland\u00e9s",
                            "finlandesa"
                        ],
                        "eo": [
                            "finno",
                            "finni\u0109o",
                            "finnino"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03cc\u03c2",
                            "\u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae",
                            "\u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "orang Finlandia"
                        ],
                        "ia": [
                            "finnese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba",
                            "\u30d5\u30a3\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fin",
                            "Finse"
                        ],
                        "oc": [
                            "fin\u00e8s"
                        ],
                        "pt": [
                            "finland\u00eas",
                            "filandesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "finlandez",
                            "finlandez\u0103",
                            "finlandezi",
                            "finalndeze"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u043d",
                            "\u0444\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "Finec",
                            "Finka"
                        ],
                        "sv": [
                            "finne",
                            "finska",
                            "finl\u00e4ndare",
                            "finl\u00e4ndska"
                        ],
                        "tr": [
                            "Fin",
                            "Finlandiyal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Suomiy\u00e4nan",
                            "Suomiy\u00e4nan",
                            "Suomiy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "finlandisation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finnlandisierung"
                        ],
                        "en": [
                            "Finlandization"
                        ],
                        "ca": [
                            "finlanditzaci\u00f3"
                        ],
                        "da": [
                            "finlandisering"
                        ],
                        "es": [
                            "finlandizaci\u00f3n"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomettuminen"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05d9\u05e0\u05dc\u05e0\u05d3\u05d9\u05d6\u05e6\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "finlandizzazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u5316"
                        ],
                        "nl": [
                            "finlandisering"
                        ],
                        "pl": [
                            "finlandyzacja"
                        ],
                        "ro": [
                            "finlandizare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u043b\u044f\u043d\u0434\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "finlandisering"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finlandisation": [
                    "Singulier"
                ],
                "finlandisations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "finniciser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Fennicize",
                            "Finnicize",
                            "Finnicise"
                        ],
                        "es": [
                            "finlandizar"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomalaistaa"
                        ],
                        "pt": [
                            "finlandizar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u043d\u0438\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "finno-ougrien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Oegries"
                        ],
                        "de": [
                            "ugrisch",
                            "finnisch",
                            "finnougrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Ugric"
                        ],
                        "ast": [
                            "ugrofin\u00e9s"
                        ],
                        "az": [
                            "uqor"
                        ],
                        "eu": [
                            "ugriar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0443\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0456"
                        ],
                        "br": [
                            "ougrek"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "ugrofin\u00e8s",
                            "fino\u00fagric"
                        ],
                        "hr": [
                            "ugrofinski"
                        ],
                        "da": [
                            "ugrisk"
                        ],
                        "es": [
                            "ugrofin\u00e9s",
                            "fino\u00fagrio"
                        ],
                        "eo": [
                            "ugra"
                        ],
                        "et": [
                            "ugri"
                        ],
                        "fi": [
                            "ugrilainen"
                        ],
                        "cy": [
                            "Wgrig"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bd\u03bd\u03bf\u03bf\u03c5\u03b3\u03b3\u03c1\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "finnugor"
                        ],
                        "id": [
                            "Ugrik"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fagr\u00edsk"
                        ],
                        "it": [
                            "ugrofinnico",
                            "finnougrico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30a6\u30b4\u30eb"
                        ],
                        "lv": [
                            "somugru"
                        ],
                        "li": [
                            "Finoegrisch"
                        ],
                        "lt": [
                            "finougrai"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0443\u0433\u0440\u043e\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "nl": [
                            "Oegrisch"
                        ],
                        "no": [
                            "finskugrisk",
                            "ugrisk"
                        ],
                        "oc": [
                            "finoogric"
                        ],
                        "pl": [
                            "ugrofi\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "\u00fagrico"
                        ],
                        "ro": [
                            "ugric"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0443\u0433\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "sh": [
                            "ugrofinski"
                        ],
                        "sk": [
                            "ugrof\u00ednsky"
                        ],
                        "sl": [
                            "ugrofinski"
                        ],
                        "sv": [
                            "ugrisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "finsk\u00fd"
                        ],
                        "tr": [
                            "ugor"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finno-ougrien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "finno-ougriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "finno-ougrienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "finno-ougriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "finnois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "Gjuha finlandeze"
                        ],
                        "de": [
                            "Finnisch"
                        ],
                        "am": [
                            "\u134a\u1295\u129b"
                        ],
                        "en": [
                            "Finnish"
                        ],
                        "ang": [
                            "Finnisc"
                        ],
                        "an": [
                            "fin\u00e9s"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0556\u056b\u0576\u0576\u0565\u0580\u0565\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "fin dili",
                            "finc\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "finlandiera",
                            "suomiera"
                        ],
                        "bs": [
                            "finski jezik"
                        ],
                        "br": [
                            "finneg"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438"
                        ],
                        "ca": [
                            "finland\u00e8s",
                            "fin\u00e8s"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82ac\u5170\u8bed"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud540\ub780\ub4dc\uc5b4"
                        ],
                        "kw": [
                            "finnek"
                        ],
                        "da": [
                            "finsk"
                        ],
                        "es": [
                            "finland\u00e9s",
                            "fin\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "suoma lingvo",
                            "finna lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "soome keel",
                            "soome"
                        ],
                        "fo": [
                            "finkst"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomi",
                            "suomen kieli"
                        ],
                        "gd": [
                            "fionnlannais"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffineg"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03ac"
                        ],
                        "hsb": [
                            "fin\u0161\u0107ina"
                        ],
                        "hu": [
                            "finn"
                        ],
                        "ia": [
                            "finnese",
                            "lingua finlandese"
                        ],
                        "is": [
                            "finnska"
                        ],
                        "it": [
                            "finnico",
                            "finlandese"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u8a9e"
                        ],
                        "jv": [
                            "basa Suomi",
                            "basa Finlandia"
                        ],
                        "kl": [
                            "finlandimiutut"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0438\u043d \u0442\u0456\u043b\u0456"
                        ],
                        "rw": [
                            "Ikinyafinilande",
                            "Igifinilande",
                            "Igifinuwa"
                        ],
                        "la": [
                            "lingua Finnica"
                        ],
                        "lv": [
                            "somu",
                            "somu valoda"
                        ],
                        "li": [
                            "fins"
                        ],
                        "lt": [
                            "suomi\u0173 kalba"
                        ],
                        "lb": [
                            "Finnesch"
                        ],
                        "gv": [
                            "finnlynish"
                        ],
                        "mi": [
                            "reo Whinirana"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fins"
                        ],
                        "no": [
                            "finsk"
                        ],
                        "oc": [
                            "fin\u00e9s"
                        ],
                        "uz": [
                            "fin tili"
                        ],
                        "pnb": [
                            "\u0641\u0646\u06cc"
                        ],
                        "pl": [
                            "fi\u0144ski"
                        ],
                        "pt": [
                            "finland\u00eas",
                            "fin\u00eas"
                        ],
                        "qu": [
                            "Suwmi simi",
                            "Phinis simi"
                        ],
                        "ro": [
                            "finlandez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u0441\u043a\u0438\u0439"
                        ],
                        "sm": [
                            "afinelani"
                        ],
                        "sh": [
                            "finski jezik"
                        ],
                        "sk": [
                            "f\u00edn\u010dina"
                        ],
                        "sv": [
                            "finska"
                        ],
                        "sw": [
                            "kifini"
                        ],
                        "tl": [
                            "Wikang Pinlandes"
                        ],
                        "cs": [
                            "fin\u0161tina"
                        ],
                        "tr": [
                            "Fince"
                        ],
                        "vec": [
                            "finland\u00e9xe"
                        ],
                        "vo": [
                            "suomiy\u00e4nap\u00fck"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d9\u05e0\u05d9\u05e9"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Fins"
                        ],
                        "de": [
                            "finnl\u00e4ndisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Finnish"
                        ],
                        "br": [
                            "finnek"
                        ],
                        "da": [
                            "finsk"
                        ],
                        "es": [
                            "fin\u00e9s",
                            "finland\u00e9s"
                        ],
                        "eo": [
                            "finna"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "is": [
                            "finnskur"
                        ],
                        "it": [
                            "finnico",
                            "finno"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fins"
                        ],
                        "no": [
                            "finsk"
                        ],
                        "pt": [
                            "finland\u00eas"
                        ],
                        "sv": [
                            "finsk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "finnoise": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "finnoises": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Finnois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finne"
                        ],
                        "en": [
                            "Finn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u043b\u0430\u043d\u0434\u0435\u0446"
                        ],
                        "ca": [
                            "fin\u00e8s",
                            "finland\u00e8s"
                        ],
                        "da": [
                            "finne"
                        ],
                        "es": [
                            "fin\u00e9s",
                            "fineses"
                        ],
                        "eo": [
                            "finno",
                            "finni\u0109o",
                            "finnino"
                        ],
                        "et": [
                            "soomlane"
                        ],
                        "fi": [
                            "suomalainen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "finn"
                        ],
                        "id": [
                            "orang",
                            "Finlandia"
                        ],
                        "ia": [
                            "finnese"
                        ],
                        "it": [
                            "finno",
                            "finni"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30f3\u30e9\u30f3\u30c9\u4eba",
                            "\u30d5\u30a3\u30f3\u4eba"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0438\u043d"
                        ],
                        "lv": [
                            "soms",
                            "somiete"
                        ],
                        "lt": [
                            "suomis",
                            "suom\u0117"
                        ],
                        "nl": [
                            "Fin"
                        ],
                        "no": [
                            "finne"
                        ],
                        "oc": [
                            "fin\u00e8s"
                        ],
                        "pl": [
                            "Fin",
                            "Finka"
                        ],
                        "pt": [
                            "fin\u00eas",
                            "fineses"
                        ],
                        "ro": [
                            "finlandez",
                            "finlandezi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u043d"
                        ],
                        "sl": [
                            "Finec"
                        ],
                        "sv": [
                            "finne",
                            "finska",
                            "finl\u00e4ndare",
                            "finl\u00e4ndska"
                        ],
                        "cs": [
                            "Fin",
                            "Finka"
                        ],
                        "tr": [
                            "Fin",
                            "Finlandiyal\u0131"
                        ],
                        "vo": [
                            "Suomiy\u00e4nan",
                            "Suomiy\u00e4nan",
                            "Suomiy\u00e4nan"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "Finnoise": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Finnin"
                        ],
                        "ca": [
                            "finesa",
                            "finlandesa"
                        ],
                        "es": [
                            "finlandesa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ae",
                            "\u03a6\u03b9\u03bd\u03bb\u03b1\u03bd\u03b4\u03ad\u03b6\u03b1"
                        ],
                        "id": [
                            "orang",
                            "Finlandia"
                        ],
                        "it": [
                            "finna"
                        ],
                        "nl": [
                            "Finse"
                        ],
                        "pt": [
                            "filandesa"
                        ],
                        "ro": [
                            "finlandez\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0438\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "Finka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Finnoise": [
                    "Singulier"
                ],
                "Finnoises": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petit flacon",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00e4schchen",
                            "Phiole"
                        ],
                        "en": [
                            "vial",
                            "phial",
                            "flask"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0648\u0631\u0642"
                        ],
                        "ca": [
                            "fiola"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5c0f\u74f6",
                            "\u73bb\u7483\u74f6"
                        ],
                        "es": [
                            "matraz"
                        ],
                        "io": [
                            "fialo"
                        ],
                        "it": [
                            "fiala"
                        ],
                        "nl": [
                            "fiool"
                        ],
                        "oc": [
                            "fiola"
                        ],
                        "pl": [
                            "fiolka"
                        ],
                        "pt": [
                            "frasco"
                        ],
                        "ro": [
                            "fiola"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0442\u044b\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430",
                            "\u043f\u0443\u0437\u044b\u0440\u0451\u043a",
                            "\u0444\u043b\u0430\u043a\u043e\u043d",
                            "\u0441\u043a\u043b\u044f\u043d\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiole": [
                    "Singulier"
                ],
                "fioles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "firmament": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "firmament"
                        ],
                        "es": [
                            "firmamento"
                        ],
                        "et": [
                            "taevav\u00f5lv"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivaankansi"
                        ],
                        "io": [
                            "firmamento"
                        ],
                        "id": [
                            "angkasa"
                        ],
                        "it": [
                            "firmamento"
                        ],
                        "oc": [
                            "capa del c\u00e8l",
                            "firmament"
                        ],
                        "pt": [
                            "firmamento"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "firmament": [
                    "Singulier"
                ],
                "firmaments": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "firme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Grosse entreprise commerciale, qui poss\u00e8de des filiales ou des succursales.\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Firma",
                            "Unternehmen",
                            "Gesellschaft"
                        ],
                        "en": [
                            "firm"
                        ],
                        "io": [
                            "firmo"
                        ],
                        "id": [
                            "firma"
                        ],
                        "nl": [
                            "firma",
                            "onderneming"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "firme": [
                    "Singulier"
                ],
                "firmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiscal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "steuerpolitisch"
                        ],
                        "en": [
                            "tax"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0438\u0441\u043a\u0430\u043b\u0435\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "tributario"
                        ],
                        "io": [
                            "fiskala"
                        ],
                        "it": [
                            "fiscale"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "da\u0148ov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiscal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fiscaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fiscale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fiscales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiscalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fiskalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "taxation",
                            "fiscality"
                        ],
                        "es": [
                            "fiscalidad"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bf\u03c1\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "fiscalit\u00e0"
                        ],
                        "nl": [
                            "fiscaliteit"
                        ],
                        "pt": [
                            "fiscalidade"
                        ],
                        "cs": [
                            "fiskalita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiscalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fiscalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fissure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Sprung",
                            "Riss"
                        ],
                        "en": [
                            "crack"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae08"
                        ],
                        "eo": [
                            "fendeto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c1\u03c9\u03b3\u03bc\u03ae"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u3072\u3073"
                        ],
                        "nl": [
                            "spleet"
                        ],
                        "pl": [
                            "szczelina"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fissure": [
                    "Singulier"
                ],
                "fissures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fistball": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faustball"
                        ],
                        "en": [
                            "fistball"
                        ],
                        "ca": [
                            "fistbol"
                        ],
                        "es": [
                            "faustball"
                        ],
                        "it": [
                            "fistball",
                            "faustball"
                        ],
                        "nl": [
                            "vuistbal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fistball": [
                    "Singulier"
                ],
                "fistballs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fiston": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "sonny",
                            "lad"
                        ],
                        "eo": [
                            "fil\u0109jo",
                            "fil\u0109jo"
                        ],
                        "gd": [
                            "macan"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u044b\u043d\u043e\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "synek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fiston": [
                    "Singulier"
                ],
                "fistons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fistule": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fistel"
                        ],
                        "en": [
                            "fistula"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0633\u0648\u0631",
                            "\u0646\u0627\u0633\u0648\u0631"
                        ],
                        "ca": [
                            "f\u00edstula"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00edstula"
                        ],
                        "it": [
                            "fistola"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fistel"
                        ],
                        "nl": [
                            "fistel"
                        ],
                        "pl": [
                            "przetoka"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edstula"
                        ],
                        "sv": [
                            "fistel"
                        ],
                        "cs": [
                            "p\u00ed\u0161t\u011bl"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fistule": [
                    "Singulier"
                ],
                "fistules": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "FIV": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "IVF"
                        ],
                        "en": [
                            "IVF"
                        ],
                        "ca": [
                            "FIV"
                        ],
                        "da": [
                            "reagensglasbefrugtning"
                        ],
                        "es": [
                            "FIV"
                        ],
                        "it": [
                            "FIVET"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fixe": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fest"
                        ],
                        "en": [
                            "fixed",
                            "set"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062b\u0627\u0628\u062a"
                        ],
                        "es": [
                            "fijo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiksa"
                        ],
                        "io": [
                            "fixa"
                        ],
                        "cs": [
                            "fixn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fixe": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fixes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fixer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bepaal",
                            "vasmaak",
                            "vasstel"
                        ],
                        "de": [
                            "befestigen",
                            "festsetzen",
                            "fixieren",
                            "bestimmen",
                            "definieren",
                            "festlegen",
                            "anmachen",
                            "festmachen",
                            "ausmachen"
                        ],
                        "en": [
                            "fix",
                            "affix",
                            "attach",
                            "determine",
                            "fasten",
                            "fix",
                            "secure",
                            "set",
                            "stick",
                            "appoint",
                            "define",
                            "allot"
                        ],
                        "ca": [
                            "fixar",
                            "definir"
                        ],
                        "da": [
                            "bef\u00e6ste",
                            "fasts\u00e6tte"
                        ],
                        "es": [
                            "fijar",
                            "definir"
                        ],
                        "eo": [
                            "fiksi",
                            "difini"
                        ],
                        "fo": [
                            "festa",
                            "l\u00fdsa",
                            "grei\u00f0a",
                            "gera av"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiinnitt\u00e4\u00e4",
                            "m\u00e4\u00e4ritell\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "f\u00eastdwaan",
                            "definiearje"
                        ],
                        "hu": [
                            "defini\u00e1l"
                        ],
                        "io": [
                            "fixigar"
                        ],
                        "it": [
                            "fissare",
                            "definire"
                        ],
                        "nl": [
                            "bepalen",
                            "bevestigen",
                            "fixeren",
                            "tuieren",
                            "vastmaken",
                            "vaststellen",
                            "defini\u00ebren",
                            "omschrijven"
                        ],
                        "oc": [
                            "fixar"
                        ],
                        "pl": [
                            "umocowa\u0107",
                            "ustali\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "aprazar",
                            "cravar",
                            "determinar",
                            "fixar",
                            "definir",
                            "designar",
                            "destinar",
                            "indicar",
                            "marcar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fixa",
                            "asigura"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u0437\u0430\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u044f\u0442\u044c",
                            "\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c",
                            "\u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "bef\u00e4sta",
                            "f\u00e4sta"
                        ],
                        "cs": [
                            "fixovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "saptamak",
                            "tayin etmek",
                            "tespit etmek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fjord": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fjord"
                        ],
                        "en": [
                            "fjord"
                        ],
                        "ca": [
                            "fiord"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5ce1\u6e7e"
                        ],
                        "da": [
                            "fjord"
                        ],
                        "es": [
                            "fiordo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fjordo"
                        ],
                        "fi": [
                            "vuono"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b9\u03cc\u03c1\u03b4"
                        ],
                        "io": [
                            "fyordo"
                        ],
                        "is": [
                            "fj\u00f6r\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "fiordo"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a3\u30e8\u30eb\u30c9"
                        ],
                        "kl": [
                            "kangerluk"
                        ],
                        "nl": [
                            "fjord"
                        ],
                        "no": [
                            "fjord"
                        ],
                        "pl": [
                            "fiord"
                        ],
                        "pt": [
                            "fiorde"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u044c\u043e\u0440\u0434"
                        ],
                        "sv": [
                            "fjord"
                        ],
                        "cs": [
                            "fjord"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14"
                        ],
                        "tr": [
                            "fiyord"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fjord": [
                    "Singulier"
                ],
                "fjords": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flacon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00e4schchen",
                            "Glas",
                            "Flakon"
                        ],
                        "en": [
                            "flask",
                            "small bottle",
                            "pill bottle",
                            "bottle"
                        ],
                        "ca": [
                            "flasc\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "frasco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flakono",
                            "botelo"
                        ],
                        "io": [
                            "botelo"
                        ],
                        "pt": [
                            "frasco"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0430\u043a\u043e\u043d",
                            "\u0444\u043b\u044f\u0436\u043a\u0430",
                            "\u0431\u0443\u0442\u044b\u043b\u043e\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "flakon",
                            "flak\u00f3n"
                        ],
                        "wa": [
                            "flecht\u00e5d"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flacon": [
                    "Singulier"
                ],
                "flacons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flagellation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de flageller\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gei\u00dfelung",
                            "Auspeitschung",
                            "Auspeitschen"
                        ],
                        "en": [
                            "flagellation"
                        ],
                        "hr": [
                            "bi\u010devanje",
                            "flagelacija"
                        ],
                        "es": [
                            "flagelaci\u00f3n"
                        ],
                        "et": [
                            "enesepiitsutamine"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruoskinta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03b1\u03c3\u03c4\u03af\u03b3\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "hu": [
                            "megostoroz\u00e1s"
                        ],
                        "io": [
                            "flogo"
                        ],
                        "is": [
                            "h\u00fd\u00f0ing",
                            "vandarh\u00f6gg",
                            "h\u00fa\u00f0l\u00e1t"
                        ],
                        "it": [
                            "flagellazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "geseling"
                        ],
                        "no": [
                            "flagellasjon",
                            "pisking"
                        ],
                        "pl": [
                            "biczowanie"
                        ],
                        "pt": [
                            "flagela\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "bi\u010devanje",
                            "flagelacija"
                        ],
                        "sk": [
                            "bi\u010dovanie"
                        ],
                        "cs": [
                            "bi\u010dov\u00e1n\u00ed",
                            "mrsk\u00e1n\u00ed"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0431\u0438\u0447\u0443\u0432\u0430\u043d\u043d\u044f"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flagellation": [
                    "Singulier"
                ],
                "flagellations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flageller": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "gei\u00dfeln",
                            "st\u00e4upen"
                        ],
                        "en": [
                            "whip",
                            "flog",
                            "lash"
                        ],
                        "ca": [
                            "assotar"
                        ],
                        "es": [
                            "azotar"
                        ],
                        "eo": [
                            "skur\u011di"
                        ],
                        "io": [
                            "flogar"
                        ],
                        "it": [
                            "flagellare",
                            "frustare"
                        ],
                        "nl": [
                            "geselen"
                        ],
                        "pl": [
                            "biczowa\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flagrant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "offenkundig",
                            "flagrant"
                        ],
                        "en": [
                            "flagrant",
                            "blatant",
                            "glaring"
                        ],
                        "it": [
                            "flagrante"
                        ],
                        "nl": [
                            "zonneklaar",
                            "flagrant"
                        ],
                        "oc": [
                            "flagrant"
                        ],
                        "sv": [
                            "uppenbar",
                            "flagrant"
                        ],
                        "cs": [
                            "flagrantn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flagrant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flagrants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "flagrante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "flagrantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flair": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gesp\u00fcr",
                            "Witterung"
                        ],
                        "ca": [
                            "olfacte"
                        ],
                        "io": [
                            "flarado"
                        ],
                        "oc": [
                            "flaire",
                            "sentida"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4derkorn"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flairer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "ruik"
                        ],
                        "de": [
                            "riechen",
                            "wittern"
                        ],
                        "en": [
                            "sniff out"
                        ],
                        "ca": [
                            "ensumar",
                            "flairar",
                            "olorar"
                        ],
                        "es": [
                            "oler",
                            "olfatear"
                        ],
                        "eo": [
                            "flari"
                        ],
                        "fo": [
                            "tevja",
                            "snodda eftir"
                        ],
                        "fi": [
                            "haistaa"
                        ],
                        "io": [
                            "flarar"
                        ],
                        "it": [
                            "fiutare",
                            "subodorare",
                            "snasare",
                            "sgamare"
                        ],
                        "nl": [
                            "ruiken"
                        ],
                        "oc": [
                            "flairar",
                            "solfinar",
                            "aulorar"
                        ],
                        "pt": [
                            "cheirar"
                        ],
                        "ro": [
                            "adulmeca"
                        ],
                        "sv": [
                            "v\u00e4dra",
                            "snocka upp"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flamand": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Vlaams"
                        ],
                        "de": [
                            "fl\u00e4misch",
                            "flandrisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Flemish"
                        ],
                        "ca": [
                            "flamenc"
                        ],
                        "da": [
                            "flamsk"
                        ],
                        "es": [
                            "flamenco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flandra"
                        ],
                        "et": [
                            "flaami",
                            "flaami keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "flaami"
                        ],
                        "fy": [
                            "Flaamsk"
                        ],
                        "it": [
                            "fiammingo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Vlaams"
                        ],
                        "oc": [
                            "flamenc"
                        ],
                        "pt": [
                            "flamengo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamand": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flamands": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "flamande": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "flamandes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00e4misch"
                        ],
                        "en": [
                            "Flemish"
                        ],
                        "da": [
                            "flamsk"
                        ],
                        "es": [
                            "flamenco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flandra lingvo"
                        ],
                        "et": [
                            "flaami keel"
                        ],
                        "fi": [
                            "flaami"
                        ],
                        "it": [
                            "fiammingo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Vlaams"
                        ],
                        "pt": [
                            "flamengo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamand": [
                    "Singulier"
                ],
                "flamands": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Flamand": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "Vlaming"
                        ],
                        "de": [
                            "Flame",
                            "Flamin"
                        ],
                        "en": [
                            "Fleming"
                        ],
                        "da": [
                            "flaml\u00e6nder"
                        ],
                        "es": [
                            "Flamenco",
                            "flamenco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flandro",
                            "flandri\u0109o",
                            "flandrino"
                        ],
                        "fy": [
                            "Flaming"
                        ],
                        "it": [
                            "fiammingo"
                        ],
                        "nl": [
                            "Vlaming"
                        ],
                        "sv": [
                            "flaml\u00e4ndare"
                        ],
                        "cs": [
                            "Vl\u00e1m"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Flamand": [
                    "Singulier"
                ],
                "Flamands": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flamant": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flamingo"
                        ],
                        "en": [
                            "flamingo"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0634\u0631\u0648\u0634",
                            "\u0646\u062d\u0627\u0645"
                        ],
                        "ca": [
                            "flamenc"
                        ],
                        "es": [
                            "flamenco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flamengo"
                        ],
                        "fi": [
                            "flamingo"
                        ],
                        "it": [
                            "fenicottero"
                        ],
                        "nl": [
                            "flamingo"
                        ],
                        "oc": [
                            "becarut",
                            "flamenc"
                        ],
                        "ro": [
                            "flamingo"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0430\u043c\u0438\u043d\u0433\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "plame\u0148\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamant": [
                    "Singulier"
                ],
                "flamants": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flambeau": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fackel"
                        ],
                        "en": [
                            "chandelier",
                            "torch"
                        ],
                        "shy": [
                            "amzehar"
                        ],
                        "fi": [
                            "soihtu"
                        ],
                        "io": [
                            "torcho"
                        ],
                        "ia": [
                            "torcha"
                        ],
                        "it": [
                            "fiaccola"
                        ],
                        "pl": [
                            "pochodnia"
                        ],
                        "cs": [
                            "pochode\u0148"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flambeau": [
                    "Singulier"
                ],
                "flambeaux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flamb\u00e9e": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "co": [
                            "fuculata"
                        ],
                        "es": [
                            "llamarada"
                        ],
                        "io": [
                            "flamifo"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenfl\u0103c\u0103rare",
                            "foc de paie"
                        ],
                        "wa": [
                            "blam\u00eaye",
                            "flam\u00eaye"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamb\u00e9e": [
                    "Singulier"
                ],
                "flamb\u00e9es": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flamber": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "passer sur le feu",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flame"
                        ],
                        "eo": [
                            "flami"
                        ],
                        "io": [
                            "flamagar"
                        ],
                        "nl": [
                            "laaien",
                            "vlammen"
                        ],
                        "pt": [
                            "arder"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "arroser d\u2019alcool fort une pr\u00e9paration et enflammer cet alcool",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flambieren"
                        ],
                        "en": [
                            "flamb\u00e9"
                        ],
                        "eo": [
                            "flamumi"
                        ],
                        "gl": [
                            "flamexar"
                        ],
                        "no": [
                            "flambere"
                        ],
                        "cs": [
                            "flambovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flamme": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Mati\u00e8re qui br\u00fble\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vlam"
                        ],
                        "sq": [
                            "flak\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Flamme"
                        ],
                        "en": [
                            "flame"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0647\u0628"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0562\u0578\u0581"
                        ],
                        "az": [
                            "alov"
                        ],
                        "eu": [
                            "kar",
                            "gar",
                            "sugar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043f\u043e\u043b\u044b\u043c\u044f"
                        ],
                        "br": [
                            "flamm"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043c\u044a\u043a"
                        ],
                        "ca": [
                            "flama"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u706b\u7130"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd88\uaf43"
                        ],
                        "hr": [
                            "plamen"
                        ],
                        "da": [
                            "flamme",
                            "lue"
                        ],
                        "es": [
                            "llama"
                        ],
                        "eo": [
                            "flamo"
                        ],
                        "et": [
                            "leek"
                        ],
                        "fi": [
                            "liekki"
                        ],
                        "fy": [
                            "flam"
                        ],
                        "gd": [
                            "lasair"
                        ],
                        "ga": [
                            "lasair"
                        ],
                        "gl": [
                            "chama"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffagl",
                            "fflam"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d0\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03cc\u03b3\u03b1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc\u05d4\u05d1\u05d4"
                        ],
                        "hu": [
                            "l\u00e1ng"
                        ],
                        "io": [
                            "flamo"
                        ],
                        "id": [
                            "api",
                            "nyala"
                        ],
                        "ia": [
                            "flamma"
                        ],
                        "is": [
                            "logi"
                        ],
                        "it": [
                            "fiamma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u708e",
                            "\u706b\u708e"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u044b\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0430\u043b\u044b\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "flamma"
                        ],
                        "lv": [
                            "liesma"
                        ],
                        "lt": [
                            "liepsna"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "ms": [
                            "api",
                            "nyala"
                        ],
                        "mg": [
                            "lel\u00e0fo"
                        ],
                        "mt": [
                            "fjamma"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0434\u04e9\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlam",
                            "laai"
                        ],
                        "no": [
                            "flamme",
                            "lue"
                        ],
                        "oc": [
                            "flama",
                            "flamba",
                            "flam"
                        ],
                        "uz": [
                            "olov"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0634\u0639\u0644\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142omie\u0144"
                        ],
                        "pt": [
                            "chama",
                            "flama"
                        ],
                        "ro": [
                            "flac\u0103r\u0103",
                            "par\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043c\u044f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u043c\u0435\u043d"
                        ],
                        "sk": [
                            "plame\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "plamen"
                        ],
                        "sv": [
                            "flamma",
                            "l\u00e5ga"
                        ],
                        "cs": [
                            "plamen"
                        ],
                        "tr": [
                            "alev"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u00fdalyn"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u1ecdn l\u1eeda"
                        ],
                        "wa": [
                            "blame",
                            "flame"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamme": [
                    "Singulier"
                ],
                "flammes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flamm\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "spark"
                        ],
                        "it": [
                            "scintilla"
                        ],
                        "nl": [
                            "vonk"
                        ],
                        "ro": [
                            "fl\u0103c\u0103ruie"
                        ],
                        "cs": [
                            "plam\u00e9nek",
                            "plam\u00ednek"
                        ],
                        "wa": [
                            "flamaxhe"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flamm\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "flamm\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flan"
                        ],
                        "en": [
                            "flan"
                        ],
                        "br": [
                            "flanezenn"
                        ],
                        "es": [
                            "flan"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30e9\u30f3"
                        ],
                        "oc": [
                            "flan"
                        ],
                        "cs": [
                            "pudink"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flan": [
                    "Singulier"
                ],
                "flans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flanc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "kant"
                        ],
                        "sq": [
                            "an\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Flanke",
                            "Seite"
                        ],
                        "en": [
                            "side",
                            "aspect",
                            "flank"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062e\u0627\u0635\u0631\u0629",
                            "\u062c\u0646\u0628"
                        ],
                        "br": [
                            "kostez"
                        ],
                        "ca": [
                            "banda",
                            "cant\u00f3",
                            "costat"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4fa7\u9762"
                        ],
                        "co": [
                            "fiancu"
                        ],
                        "da": [
                            "side",
                            "flanke"
                        ],
                        "es": [
                            "lado",
                            "costado"
                        ],
                        "eo": [
                            "flanko"
                        ],
                        "fo": [
                            "s\u00ed\u00f0a",
                            "li\u00f0"
                        ],
                        "fi": [
                            "kylki"
                        ],
                        "gd": [
                            "cliathach",
                            "taobh"
                        ],
                        "io": [
                            "flanko"
                        ],
                        "ia": [
                            "latere",
                            "flanco"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14f4\u14c2\u154b\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "s\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "it": [
                            "lato"
                        ],
                        "la": [
                            "costa",
                            "latus"
                        ],
                        "nl": [
                            "flank",
                            "zij",
                            "kant",
                            "zijde",
                            "zijkant"
                        ],
                        "pl": [
                            "strona",
                            "bok"
                        ],
                        "pt": [
                            "banda",
                            "costado",
                            "flanco",
                            "lado"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "flank",
                            "kant",
                            "sida"
                        ],
                        "tl": [
                            "tab\u00ed",
                            "tagil\u00edran"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "1. Chacune des parties lat\u00e9rales du corps de l'homme ou des animaux, qui est depuis le d\u00e9faut des c\u00f4tes jusqu'aux hanches.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Seite"
                        ],
                        "en": [
                            "side"
                        ],
                        "ia": [
                            "flanco"
                        ],
                        "it": [
                            "fianco"
                        ],
                        "nl": [
                            "zijde"
                        ],
                        "sw": [
                            "ubavu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flanc": [
                    "Singulier"
                ],
                "flancs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flandrien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "relatif au Flandrien",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Flandrian"
                        ],
                        "es": [
                            "flandriano"
                        ],
                        "it": [
                            "flandriano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Flandriaans"
                        ],
                        "pt": [
                            "flandriano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flandrien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flandriens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "flandrienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "flandriennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "Flandrien": [
        {
            "type": "Nom propre",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Flandrien, \u00e9tage de l\u2019Holoc\u00e8ne",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Flandrian"
                        ],
                        "es": [
                            "Flandriano"
                        ],
                        "it": [
                            "Flandriano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Flandrien",
                            "Flandriaan"
                        ],
                        "pt": [
                            "Flandriano"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flanelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flanell"
                        ],
                        "en": [
                            "flannel"
                        ],
                        "es": [
                            "franela",
                            "bayeta"
                        ],
                        "eo": [
                            "flanelo"
                        ],
                        "io": [
                            "flanelo"
                        ],
                        "it": [
                            "flanella"
                        ],
                        "pt": [
                            "flanela"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0430\u043d\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "flanel"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flanelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "flanelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e2ner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Se promener sans but",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flanieren"
                        ],
                        "en": [
                            "to loiter",
                            "to ramble",
                            "to stroll",
                            "to wander"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0569\u0561\u0583\u0561\u057c\u0565\u056c"
                        ],
                        "es": [
                            "vagar"
                        ],
                        "eo": [
                            "vagi"
                        ],
                        "fi": [
                            "kulkea joutilaana"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03bf\u03c5\u03bb\u03b1\u03c4\u03c3\u03ac\u03c1\u03c9"
                        ],
                        "id": [
                            "berkeluyuran",
                            "mengeluyur"
                        ],
                        "it": [
                            "vagare",
                            "girovagare",
                            "gironzolare",
                            "bighellonare",
                            "andare a zonzo"
                        ],
                        "nl": [
                            "flaneren",
                            "kuieren"
                        ],
                        "oc": [
                            "flanejar",
                            "flandrinar",
                            "flandrinejar"
                        ],
                        "sv": [
                            "flanera",
                            "strosa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passer son temps \u00e0 des bagatelles",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "D\u00e4umchen drehen"
                        ],
                        "en": [
                            "to putter around",
                            "to do bugger all",
                            "s thumbs"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldiligenti",
                            "pigri"
                        ],
                        "fi": [
                            "py\u00f6ritell\u00e4 peukaloitaan",
                            "py\u00f6ritt\u00e4\u00e4 peukaloitaan"
                        ],
                        "io": [
                            "indolentesar"
                        ],
                        "sv": [
                            "rulla tummarna"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flaque": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite \u00e9tendue de liquide",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pf\u00fctze",
                            "Lache"
                        ],
                        "en": [
                            "puddle",
                            "pool"
                        ],
                        "ca": [
                            "bassiol",
                            "toll",
                            "bassal"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc6c5\ub369\uc774"
                        ],
                        "es": [
                            "charco"
                        ],
                        "eo": [
                            "flako"
                        ],
                        "fo": [
                            "hylur"
                        ],
                        "fi": [
                            "l\u00e4t\u00e4kk\u00f6"
                        ],
                        "io": [
                            "flako"
                        ],
                        "it": [
                            "pozzanghera",
                            "pozza"
                        ],
                        "nl": [
                            "plas"
                        ],
                        "oc": [
                            "laca",
                            "g\u00f2ch",
                            "sompa",
                            "sompet"
                        ],
                        "pt": [
                            "po\u00e7a"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0443\u0436\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flaque": [
                    "Singulier"
                ],
                "flaques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flash": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Photographie) Dispositif photographique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blitzlicht"
                        ],
                        "en": [
                            "flash"
                        ],
                        "ca": [
                            "flaix"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud50c\ub798\uc2dc"
                        ],
                        "da": [
                            "blitz"
                        ],
                        "es": [
                            "flash"
                        ],
                        "eo": [
                            "fulmlumilo"
                        ],
                        "gl": [
                            "flash"
                        ],
                        "it": [
                            "flash fotografico"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b9\u30c8\u30ed\u30dc"
                        ],
                        "nl": [
                            "flitser"
                        ],
                        "no": [
                            "blits"
                        ],
                        "pl": [
                            "lampa b\u0142yskowa"
                        ],
                        "pt": [
                            "flash"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0442\u043e\u0432\u0441\u043f\u044b\u0448\u043a\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotoblixt"
                        ],
                        "cs": [
                            "blesk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flash": [
                    "Singulier"
                ],
                "flashes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flasque": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0631\u062e\u0648",
                            "\u0644\u064a\u0646"
                        ],
                        "en": [
                            "flaccid"
                        ],
                        "br": [
                            "blot",
                            "laosk"
                        ],
                        "es": [
                            "fl\u00e1cido"
                        ],
                        "it": [
                            "floscio"
                        ],
                        "oc": [
                            "flac"
                        ],
                        "pl": [
                            "wiotki"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flasque": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "flasques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flatter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Louer excessivement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmeicheln",
                            "einschmeicheln"
                        ],
                        "en": [
                            "flatter"
                        ],
                        "br": [
                            "flatra\u00f1",
                            "loava\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "adular",
                            "afalagar"
                        ],
                        "da": [
                            "smigre"
                        ],
                        "es": [
                            "adular",
                            "halagar",
                            "satisfacer"
                        ],
                        "eo": [
                            "flati"
                        ],
                        "fi": [
                            "mielistell\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03ba\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "flatar"
                        ],
                        "id": [
                            "meleceh",
                            "membelai"
                        ],
                        "it": [
                            "adulare",
                            "blandire"
                        ],
                        "no": [
                            "smigre",
                            "smigre"
                        ],
                        "sv": [
                            "smickra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flatterie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flattery"
                        ],
                        "eu": [
                            "lausengu",
                            "balaku"
                        ],
                        "es": [
                            "halago"
                        ],
                        "eo": [
                            "flata\u0135o"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03ba\u03b5\u03af\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "flato"
                        ],
                        "sv": [
                            "smicker"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flatterie": [
                    "Singulier"
                ],
                "flatteries": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flatteur": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui flatte, qui loue avec exag\u00e9ration.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmeichelhaft"
                        ],
                        "en": [
                            "complimentary",
                            "flattering"
                        ],
                        "es": [
                            "zalamero"
                        ],
                        "eo": [
                            "flata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03bf\u03bb\u03b1\u03ba\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1ecbnh b\u1ee3"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flatteur": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flatteurs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "flatteuse": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "flatteuses": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui flatte",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmeichler"
                        ],
                        "en": [
                            "flatterer"
                        ],
                        "br": [
                            "meuler"
                        ],
                        "es": [
                            "lisonjeador",
                            "zalamero"
                        ],
                        "eo": [
                            "flatanto",
                            "flatisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03bb\u03b1\u03ba\u03b1\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "flatanto"
                        ],
                        "it": [
                            "lusingatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "vleier"
                        ],
                        "pl": [
                            "lizus"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u044c\u0441\u0442\u0435\u0446"
                        ],
                        "cs": [
                            "lichotn\u00edk"
                        ],
                        "wa": [
                            "clatcheu",
                            "platchteu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flatteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "flatteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flatulence": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "M\u00e9decine\u00a0: \u00e9tat physique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flatulence"
                        ],
                        "eo": [
                            "furzeco"
                        ],
                        "io": [
                            "flatuozeso"
                        ],
                        "it": [
                            "flatulenza"
                        ],
                        "nl": [
                            "winderigheid"
                        ],
                        "sv": [
                            "flatulens"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flatulence": [
                    "Singulier"
                ],
                "flatulences": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flavone": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flavone"
                        ],
                        "en": [
                            "flavone"
                        ],
                        "ca": [
                            "flavona",
                            "antoxantina"
                        ],
                        "it": [
                            "flavone"
                        ],
                        "pl": [
                            "flawon"
                        ],
                        "cs": [
                            "flavon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flavone": [
                    "Singulier"
                ],
                "flavones": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flavono\u00efde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flavonoid"
                        ],
                        "en": [
                            "flavonoid",
                            "bioflavonoid"
                        ],
                        "es": [
                            "flavonoid"
                        ],
                        "eo": [
                            "flavonoido"
                        ],
                        "it": [
                            "flavonoide"
                        ],
                        "nl": [
                            "flavono\u00efde"
                        ],
                        "pl": [
                            "flawonoidy"
                        ],
                        "cs": [
                            "flavonoid",
                            "bioflavonoid"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flavono\u00efde": [
                    "Singulier"
                ],
                "flavono\u00efdes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flavoprot\u00e9ine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flavoprote\u00edne"
                        ],
                        "en": [
                            "flavoprotein"
                        ],
                        "es": [
                            "flavoprote\u00edna"
                        ],
                        "it": [
                            "flavoproteina"
                        ],
                        "pl": [
                            "flawoproteina"
                        ],
                        "pt": [
                            "flavoprote\u00edna"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flavoprot\u00e9ine": [
                    "Singulier"
                ],
                "flavoprot\u00e9ines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e9au": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Outil servant \u00e0 battre le grain\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flegel",
                            "Dreschflegel"
                        ],
                        "en": [
                            "flail"
                        ],
                        "br": [
                            "freilh"
                        ],
                        "es": [
                            "mayal"
                        ],
                        "eo": [
                            "dra\u015dilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "varsta"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03cc\u03c0\u03b1\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d5\u05e8\u05d2"
                        ],
                        "it": [
                            "correggiato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ec\u30a4\u30eb"
                        ],
                        "la": [
                            "pertica trituaria"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0447\u0443\u043a\u0430\u043b\u043e",
                            "\u0432\u0440\u0448\u0438\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlegel",
                            "dorsvlegel"
                        ],
                        "oc": [
                            "flag\u00e8l"
                        ],
                        "pl": [
                            "cep"
                        ],
                        "pt": [
                            "mangual",
                            "batedor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0435\u043f"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0435\u043f",
                            "\u043c\u043b\u0430\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "slaga"
                        ],
                        "cs": [
                            "cep"
                        ],
                        "wa": [
                            "flayea"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Figur\u00e9) Toute grande calamit\u00e9\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scourge",
                            "plague"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0621\u062d\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5bb3\u4eba\u866b"
                        ],
                        "it": [
                            "flagello"
                        ],
                        "oc": [
                            "calamitat"
                        ],
                        "wa": [
                            "rascr\u00e5we",
                            "flayea"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Par extension) \u00catre ou chose nuisible, redoutable\u00a0; calamit\u00e9\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "scourge",
                            "plague"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0627\u0621\u062d\u0629",
                            "\u0629",
                            "\u0622\u0641\u0629"
                        ],
                        "br": [
                            "gwalenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "plaga"
                        ],
                        "da": [
                            "plage"
                        ],
                        "es": [
                            "plaga"
                        ],
                        "eo": [
                            "plago"
                        ],
                        "fo": [
                            "pl\u00e1ga"
                        ],
                        "fy": [
                            "pleach"
                        ],
                        "io": [
                            "kalamitato"
                        ],
                        "id": [
                            "wabah"
                        ],
                        "it": [
                            "flagello"
                        ],
                        "nl": [
                            "plaag"
                        ],
                        "oc": [
                            "calamitat",
                            "plaga",
                            "p\u00e8sta"
                        ],
                        "pt": [
                            "calamidade",
                            "praga",
                            "flagelo"
                        ],
                        "cs": [
                            "metla",
                            "pohroma"
                        ],
                        "wa": [
                            "rascr\u00e5we",
                            "pl\u00f4ke"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fl\u00e9au": [
                    "Singulier"
                ],
                "fl\u00e9aux": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e8che": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Projectile qu\u2019on lance avec un arc ou une arbal\u00e8te",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfeil"
                        ],
                        "en": [
                            "arrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0647\u0645"
                        ],
                        "eu": [
                            "gezi"
                        ],
                        "br": [
                            "bir",
                            "saezh"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "sageta",
                            "fletxa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7bad"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc0b4"
                        ],
                        "hr": [
                            "strela"
                        ],
                        "da": [
                            "pil"
                        ],
                        "es": [
                            "flecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "sago"
                        ],
                        "et": [
                            "nool"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e5"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u00edl"
                        ],
                        "io": [
                            "flecho"
                        ],
                        "id": [
                            "anak panah"
                        ],
                        "ia": [
                            "flecha",
                            "sagitta"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1583\u1550\u152a\u1483"
                        ],
                        "it": [
                            "freccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77e2"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u0435\u0431\u0435"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0436\u0435\u0431\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "sagitta"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulta"
                        ],
                        "lt": [
                            "str\u0117l\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feil"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0441\u0443\u043c"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijl"
                        ],
                        "no": [
                            "pil"
                        ],
                        "pl": [
                            "strza\u0142a",
                            "strza\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "reparo",
                            "seta",
                            "flecha"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103geat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161\u00edp"
                        ],
                        "sl": [
                            "pu\u0161\u010dica"
                        ],
                        "sv": [
                            "pil"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00edp"
                        ],
                        "tr": [
                            "ok"
                        ],
                        "tk": [
                            "ok"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Signe indicateur en forme de fl\u00e8che sur les plans, les voies",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pfeil"
                        ],
                        "en": [
                            "arrow"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0647\u0645"
                        ],
                        "br": [
                            "bir"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fletxa"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud654\uc0b4\ud45c"
                        ],
                        "hr": [
                            "strelica"
                        ],
                        "da": [
                            "pil"
                        ],
                        "es": [
                            "flecha"
                        ],
                        "eo": [
                            "sago"
                        ],
                        "et": [
                            "nool"
                        ],
                        "fi": [
                            "nuoli"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b2\u03ad\u03bb\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d7\u05e5"
                        ],
                        "hu": [
                            "ny\u00edl"
                        ],
                        "id": [
                            "tanda panah",
                            "panah"
                        ],
                        "ia": [
                            "flecha",
                            "sagitta"
                        ],
                        "it": [
                            "freccia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u77e2\u5370"
                        ],
                        "lv": [
                            "bulta"
                        ],
                        "lt": [
                            "rodykl\u0117"
                        ],
                        "lb": [
                            "Feil"
                        ],
                        "nl": [
                            "pijl"
                        ],
                        "no": [
                            "pil"
                        ],
                        "pl": [
                            "strza\u0142ka"
                        ],
                        "pt": [
                            "seta"
                        ],
                        "ro": [
                            "s\u0103geat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0441\u0442\u0440\u0435\u043b\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "\u0161ipka"
                        ],
                        "sl": [
                            "pu\u0161\u010dica"
                        ],
                        "sv": [
                            "pil"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161ipka"
                        ],
                        "tr": [
                            "ok"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Partie d\u2019un clocher qui surmonte la tour",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Turmspitze"
                        ],
                        "en": [
                            "spire"
                        ],
                        "br": [
                            "korzenn"
                        ],
                        "da": [
                            "spir"
                        ],
                        "es": [
                            "chapitel",
                            "aguja"
                        ],
                        "eo": [
                            "spajro"
                        ],
                        "it": [
                            "guglia"
                        ],
                        "nl": [
                            "spits"
                        ],
                        "no": [
                            "spir"
                        ],
                        "pt": [
                            "agulha",
                            "flecha"
                        ],
                        "sv": [
                            "spira"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fl\u00e8che": [
                    "Singulier"
                ],
                "fl\u00e8ches": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e9chette": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite fl\u00e8che",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "dart"
                        ],
                        "ca": [
                            "dard"
                        ],
                        "es": [
                            "dardo"
                        ],
                        "eo": [
                            "sageto"
                        ],
                        "it": [
                            "freccetta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Jeu",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Dartspiel"
                        ],
                        "en": [
                            "darts"
                        ],
                        "eu": [
                            "dardo"
                        ],
                        "es": [
                            "dardos"
                        ],
                        "it": [
                            "freccette"
                        ],
                        "nl": [
                            "darten"
                        ],
                        "pt": [
                            "dardos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fl\u00e9chette": [
                    "Singulier"
                ],
                "fl\u00e9chettes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e9chir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire ployer, courber.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "biegen"
                        ],
                        "en": [
                            "flex"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8je"
                        ],
                        "pt": [
                            "curvar"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6ja",
                            "kr\u00f6ka"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "buig"
                        ],
                        "de": [
                            "biegen",
                            "beugen",
                            "flektieren"
                        ],
                        "en": [
                            "bend",
                            "flinch"
                        ],
                        "ca": [
                            "flectir"
                        ],
                        "da": [
                            "b\u00f8je"
                        ],
                        "es": [
                            "doblar",
                            "arquear",
                            "encorvar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fleksi"
                        ],
                        "fo": [
                            "benda"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivuttaa"
                        ],
                        "fy": [
                            "ferb\u00fbge"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03ac\u03bc\u03c0\u03c4\u03c9",
                            "\u03ba\u03bb\u03af\u03bd\u03c9",
                            "\u03c3\u03ba\u03cd\u03b2\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "flexar"
                        ],
                        "la": [
                            "flectere"
                        ],
                        "nl": [
                            "buigen",
                            "doorbuigen",
                            "ombuigen"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062e\u0645\u06cc\u062f\u0646"
                        ],
                        "pt": [
                            "curvar",
                            "dobrar",
                            "torcer"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eendoi",
                            "flexa"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0433\u043d\u0443\u0442\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u0438\u0431\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "cs": [
                            "oh\u00fdbat",
                            "obm\u011bk\u010dovat"
                        ],
                        "tr": [
                            "esnetmek germek"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flegmatique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "phlegmatisch"
                        ],
                        "en": [
                            "phlegmatic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0628\u0627\u0631\u062f"
                        ],
                        "ca": [
                            "flegm\u00e0tic"
                        ],
                        "es": [
                            "flem\u00e1tico"
                        ],
                        "fi": [
                            "flegmaattinen"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03b5\u03b3\u03bc\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "flemmatico"
                        ],
                        "sv": [
                            "flegmatisk"
                        ],
                        "cs": [
                            "flegmatick\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flegmatique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "flegmatiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flemmard": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faulpelz",
                            "Faulenzer"
                        ],
                        "da": [
                            "dovenlars"
                        ],
                        "es": [
                            "perezoso",
                            "perezosa"
                        ],
                        "nl": [
                            "luilak"
                        ],
                        "oc": [
                            "inchalhent",
                            "canh\u00f3s"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u015blamazara"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flemmard": [
                    "Singulier"
                ],
                "flemmards": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flemme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Paresse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Faulheit"
                        ],
                        "en": [
                            "laziness"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0627\u0644\u0643\u0633\u0644"
                        ],
                        "ca": [
                            "mandra"
                        ],
                        "es": [
                            "pereza"
                        ],
                        "cy": [
                            "diogi"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6020\u60f0"
                        ],
                        "oc": [
                            "canha"
                        ],
                        "pt": [
                            "pregui\u00e7a"
                        ],
                        "cs": [
                            "fl\u00e1k\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flemme": [
                    "Singulier"
                ],
                "flemmes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e9ole": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Phleum"
                        ],
                        "de": [
                            "Lieschgras"
                        ],
                        "en": [
                            "timothy"
                        ],
                        "da": [
                            "rottehale",
                            "timot\u00e9"
                        ],
                        "es": [
                            "fleo"
                        ],
                        "it": [
                            "fleo",
                            "fleolo"
                        ],
                        "nl": [
                            "timoteegras"
                        ],
                        "no": [
                            "timotei"
                        ],
                        "oc": [
                            "fleola"
                        ],
                        "ro": [
                            "timoftic\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "timotej"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fl\u00e9ole": [
                    "Singulier"
                ],
                "fl\u00e9oles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e9rovium": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "de": [
                            "Flerovium"
                        ],
                        "en": [
                            "flerovium",
                            "lead",
                            "ununquadium"
                        ],
                        "ast": [
                            "fleroviu"
                        ],
                        "az": [
                            "fl\u00f6rovium"
                        ],
                        "nds": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "eu": [
                            "flerovio"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0456\u044e\u043c"
                        ],
                        "bs": [
                            "flerovij"
                        ],
                        "br": [
                            "fleroviom"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "ca": [
                            "flerovi"
                        ],
                        "co": [
                            "fleroviu"
                        ],
                        "hr": [
                            "flerovij"
                        ],
                        "da": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "es": [
                            "flerovio"
                        ],
                        "eo": [
                            "flerovio"
                        ],
                        "et": [
                            "fleroovium"
                        ],
                        "fi": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03b5\u03c1\u03cc\u03b2\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "id": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "ia": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "is": [
                            "fler\u00f3v\u00edn"
                        ],
                        "it": [
                            "flerovio",
                            "piombo",
                            "ununquadio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ec\u30ed\u30d3\u30a6\u30e0"
                        ],
                        "la": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "lv": [
                            "flerovijs"
                        ],
                        "lt": [
                            "flerovis"
                        ],
                        "lb": [
                            "Flerovium"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u0443\u043c"
                        ],
                        "ms": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "mt": [
                            "flerovju"
                        ],
                        "gv": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "nl": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "no": [
                            "flerovium",
                            "flerovium"
                        ],
                        "oc": [
                            "fler\u00f2vi"
                        ],
                        "pl": [
                            "flerow"
                        ],
                        "pt": [
                            "fler\u00f3vio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fleroviu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0451\u0440\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c",
                            "\u0444\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u0458\u0443\u043c"
                        ],
                        "sk": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "sv": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0438\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "flerovium"
                        ],
                        "tr": [
                            "flerovyum"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0440\u043e\u0432\u0456\u0439"
                        ],
                        "vi": [
                            "flerovi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flet": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "wikispecies": [
                            "Platichthys"
                        ],
                        "de": [
                            "Flunder",
                            "Butt"
                        ],
                        "en": [
                            "flounder"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0633\u0645\u0643 \u0627\u0644\u062a\u0631\u0633"
                        ],
                        "da": [
                            "skrubbe"
                        ],
                        "es": [
                            "platija"
                        ],
                        "fi": [
                            "kampela"
                        ],
                        "ga": [
                            "l\u00e9ith"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c9\u03bc\u03b1\u03c4\u03af\u03b4\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "passera"
                        ],
                        "nl": [
                            "bot"
                        ],
                        "pt": [
                            "patru\u00e7a"
                        ],
                        "ro": [
                            "b\u0103rboae"
                        ],
                        "sv": [
                            "skrubbsk\u00e4dda",
                            "flundra"
                        ],
                        "cs": [
                            "plat\u00fds"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flet": [
                    "Singulier"
                ],
                "flets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e9tan": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "halibut"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0627\u0642\u0648\u062f"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5927\u6bd4\u76ee\u9c7c"
                        ],
                        "da": [
                            "helleflynder"
                        ],
                        "es": [
                            "hipogloso",
                            "pez mantequilla",
                            "hipogloso",
                            "paltus",
                            "halibut"
                        ],
                        "fo": [
                            "kalvi"
                        ],
                        "fi": [
                            "ruijanpallas"
                        ],
                        "is": [
                            "l\u00fa\u00f0a",
                            "heilagfiski",
                            "fly\u00f0ra"
                        ],
                        "it": [
                            "ippoglosso"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30aa\u30d2\u30e7\u30a6"
                        ],
                        "nl": [
                            "heilbot"
                        ],
                        "no": [
                            "kveite"
                        ],
                        "pl": [
                            "halibut"
                        ],
                        "pt": [
                            "hipoglosso"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0430\u043b\u0442\u0443\u0441"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00e4lleflundra"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fl\u00e9tan": [
                    "Singulier"
                ],
                "fl\u00e9tans": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00e9trir": [
        {
            "type": "Verbe 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9colorer, faner enti\u00e8rement, en parlant de fleurs, de feuillages.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wilt",
                            "fade"
                        ],
                        "ca": [
                            "marcir",
                            "pansir",
                            "emmusteir"
                        ],
                        "it": [
                            "far appassire",
                            "far avvizzire",
                            "far sfiorire"
                        ],
                        "pt": [
                            "se"
                        ],
                        "ro": [
                            "ofili",
                            "ve\u0219teji"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fleur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe reproductif",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "blom"
                        ],
                        "sq": [
                            "lule"
                        ],
                        "de": [
                            "Blume",
                            "Bl\u00fcte"
                        ],
                        "en": [
                            "flower",
                            "bloom",
                            "blossom"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0561\u0572\u056b\u056f"
                        ],
                        "az": [
                            "\u00e7i\u00e7\u0259k"
                        ],
                        "eu": [
                            "lore"
                        ],
                        "bn": [
                            "\u09b2"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043a\u0432\u0435\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "bleunienn",
                            "bleu\u00f1v"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u0435"
                        ],
                        "ca": [
                            "flor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u82b1\u6735"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf43"
                        ],
                        "co": [
                            "fiore"
                        ],
                        "hr": [
                            "cvet",
                            "cvijet"
                        ],
                        "da": [
                            "blomst"
                        ],
                        "es": [
                            "flor"
                        ],
                        "eo": [
                            "floro"
                        ],
                        "et": [
                            "lill"
                        ],
                        "fo": [
                            "bl\u00f3ma",
                            "blomstur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukka"
                        ],
                        "fy": [
                            "blom"
                        ],
                        "gd": [
                            "bl\u00e0th"
                        ],
                        "ga": [
                            "bl\u00e1th"
                        ],
                        "gl": [
                            "flor"
                        ],
                        "cy": [
                            "blodyn"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e7\u10d5\u10d0\u10d5\u10d8\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03cd\u03b4\u03b9"
                        ],
                        "gu": [
                            "\u0ab2"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "vir\u00e1g"
                        ],
                        "io": [
                            "floro"
                        ],
                        "id": [
                            "bunga",
                            "kembang"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u1431\u1548\u1585\u1450\u14f4\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "bl\u00f3m"
                        ],
                        "it": [
                            "fiore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b1"
                        ],
                        "csb": [
                            "kwiat"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "rw": [
                            "rabo",
                            "ururabo"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0433\u04af\u043b"
                        ],
                        "ku": [
                            "gul",
                            "kul\u00eelk"
                        ],
                        "la": [
                            "flos"
                        ],
                        "lv": [
                            "pu\u0137e"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u017eiedas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "ms": [
                            "bunga"
                        ],
                        "mt": [
                            "fjura"
                        ],
                        "mr": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0446\u044d\u0446\u044d\u0433"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloem"
                        ],
                        "ne": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "no": [
                            "blomst"
                        ],
                        "oc": [
                            "flor"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u067e\u06be\u0648\u0644"
                        ],
                        "uz": [
                            "chechak",
                            "gul"
                        ],
                        "pa": [
                            "\u0a32"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u06af\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwiat"
                        ],
                        "pt": [
                            "flor"
                        ],
                        "ro": [
                            "floare"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u043a"
                        ],
                        "sg": [
                            "kong\u00f6"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092a",
                            "\u0932"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "kvet"
                        ],
                        "sl": [
                            "cvet"
                        ],
                        "sv": [
                            "blomma",
                            "blomster"
                        ],
                        "sw": [
                            "ua"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0433\u0443\u043b"
                        ],
                        "tl": [
                            "bulakl\u00e1k"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0447\u04d9\u0447\u04d9\u043a"
                        ],
                        "cs": [
                            "kv\u011btina",
                            "kv\u011bt"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e14\u0e2d\u0e01"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7i\u00e7ek"
                        ],
                        "tk": [
                            "g\u00fcl"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0432\u0456\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "hoa"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05d1\u05dc\u05d5\u05dd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fleur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fleurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fleuret": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foil"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03b5\u03c1\u03ad"
                        ],
                        "it": [
                            "fioretto"
                        ],
                        "sv": [
                            "florett"
                        ],
                        "cs": [
                            "fleret"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fleuret": [
                    "Singulier"
                ],
                "fleurets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fleurir": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Produire des fleurs, se couvrir de fleurs, ou \u00eatre en fleurs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "bl\u00fchen"
                        ],
                        "ca": [
                            "florir"
                        ],
                        "da": [
                            "blomstre"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukkia"
                        ],
                        "id": [
                            "berbunga"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0433\u04af\u043b\u0434\u0435\u0443"
                        ],
                        "oc": [
                            "enflorir",
                            "florejar"
                        ],
                        "ro": [
                            "\u00eenflori"
                        ],
                        "vi": [
                            "n\u1edf hoa"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "floreer"
                        ],
                        "en": [
                            "bloom",
                            "blossom",
                            "flower",
                            "flourish"
                        ],
                        "es": [
                            "florecer"
                        ],
                        "eo": [
                            "flori"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukkia"
                        ],
                        "io": [
                            "florizar"
                        ],
                        "it": [
                            "fiorire"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloeien",
                            "floreren"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwitn\u0105\u0107",
                            "zakwita\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "florescer",
                            "florir"
                        ],
                        "sv": [
                            "blomma"
                        ],
                        "cs": [
                            "kv\u00e9st"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fleuriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Marchand de fleurs",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Blumenh\u00e4ndler",
                            "Florist"
                        ],
                        "en": [
                            "florist"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u056e\u0561\u0572\u056f\u0561\u057e\u0561\u0573\u0561\u057c"
                        ],
                        "eu": [
                            "saltzaile"
                        ],
                        "ca": [
                            "florista"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uaf43\uc9d1"
                        ],
                        "co": [
                            "fiuristu",
                            "fiuraghju"
                        ],
                        "es": [
                            "florista"
                        ],
                        "eo": [
                            "florvendisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "kukkakauppias"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b1\u03bd\u03b8\u03bf\u03c0\u03ce\u03bb\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "vir\u00e1g\u00e1rus"
                        ],
                        "it": [
                            "fioraio",
                            "fioraia",
                            "fiorista"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u82b1\u5c4b"
                        ],
                        "nl": [
                            "bloemist"
                        ],
                        "oc": [
                            "florista"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwiaciarz"
                        ],
                        "pt": [
                            "florista",
                            "floreiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "florar",
                            "flor\u0103reas\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0446\u0432\u0435\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "florist"
                        ],
                        "cs": [
                            "kv\u011btin\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7i\u00e7ek\u00e7i"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fleuriste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fleuristes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fleuve": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Cours d\u2019eau qui se jette g\u00e9n\u00e9ralement dans la mer ou dans l\u2019oc\u00e9an\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fluss",
                            "Strom"
                        ],
                        "en": [
                            "river"
                        ],
                        "ca": [
                            "riu"
                        ],
                        "lb": [
                            "Floss",
                            "Stroum"
                        ],
                        "tk": [
                            "der\u00fda"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "rivier"
                        ],
                        "sq": [
                            "lum\u00eb"
                        ],
                        "ang": [
                            "ea",
                            "stream"
                        ],
                        "ast": [
                            "r\u00edu"
                        ],
                        "nds": [
                            "Stroom"
                        ],
                        "eu": [
                            "ibai"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0440\u0430\u043a\u0430"
                        ],
                        "bs": [
                            "rijeka"
                        ],
                        "br": [
                            "st\u00ear",
                            "st\u00eario\u00f9"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac15"
                        ],
                        "co": [
                            "fiume"
                        ],
                        "hr": [
                            "rijeka"
                        ],
                        "da": [
                            "flod"
                        ],
                        "es": [
                            "r\u00edo"
                        ],
                        "eo": [
                            "riverego"
                        ],
                        "et": [
                            "j\u00f5gi"
                        ],
                        "fo": [
                            "\u00e1"
                        ],
                        "fi": [
                            "joki"
                        ],
                        "gd": [
                            "abhainn"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhainn"
                        ],
                        "gl": [
                            "r\u00edo"
                        ],
                        "cy": [
                            "afon"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10d3\u10d8\u10dc\u10d0\u10e0\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03c4\u03b1\u03bc\u03cc\u03c2",
                            "\u03c0\u03bf\u03c4\u03ac\u03bc\u03b9"
                        ],
                        "hu": [
                            "foly\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "fluvio"
                        ],
                        "id": [
                            "sungai"
                        ],
                        "is": [
                            "vatn"
                        ],
                        "it": [
                            "fiume"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5ddd",
                            "\u6cb3"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04e9\u0437\u0435\u043d"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u04e9\u0437\u04e9\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "flumen",
                            "fluvius"
                        ],
                        "lv": [
                            "upe"
                        ],
                        "ln": [
                            "ebale",
                            "bibale"
                        ],
                        "lt": [
                            "up\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "ms": [
                            "sungai"
                        ],
                        "mg": [
                            "onibe"
                        ],
                        "nl": [
                            "rivier",
                            "stroom",
                            "vloed"
                        ],
                        "no": [
                            "elv",
                            "flod",
                            "elv"
                        ],
                        "oc": [
                            "flum"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeka"
                        ],
                        "pt": [
                            "rio"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluviu"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "sm": [
                            "vaitafe"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0440\u0435\u043a\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "ciumi"
                        ],
                        "sk": [
                            "rieka"
                        ],
                        "sl": [
                            "reka"
                        ],
                        "sv": [
                            "flod",
                            "fl\u00f6de",
                            "str\u00f6m",
                            "\u00e4lv"
                        ],
                        "sw": [
                            "mto"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00edlog"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0435\u043b\u0433\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159eka"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u0131rmak",
                            "nehir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0440\u0456\u0447\u043a\u0430"
                        ],
                        "wa": [
                            "mouze",
                            "fleuve"
                        ],
                        "zu": [
                            "umfula"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fleuve": [
                    "Singulier"
                ],
                "fleuves": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flexibiliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flexibilisieren"
                        ],
                        "en": [
                            "soften"
                        ],
                        "br": [
                            "azasaat"
                        ],
                        "es": [
                            "flexibilizar"
                        ],
                        "gl": [
                            "flexibilizar"
                        ],
                        "it": [
                            "flessibilizzare"
                        ],
                        "pt": [
                            "flexibilizar"
                        ],
                        "ro": [
                            "flexibiliza"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flexibilit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flexibilit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "flexibility"
                        ],
                        "ca": [
                            "flexibilitat"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc720\uc5f0\uc131"
                        ],
                        "es": [
                            "flexibilidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "fleksebleco"
                        ],
                        "it": [
                            "flessibilit\u00e0"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u67d4\u8edf\u6027",
                            "\u53ef\u6493\u6027",
                            "\u30d5\u30ec\u30ad\u30b7\u30d3\u30ea\u30c6\u30a3"
                        ],
                        "la": [
                            "flexibilit\u0101s"
                        ],
                        "nl": [
                            "lenigheid",
                            "buigzaamheid",
                            "flexibiliteit"
                        ],
                        "ro": [
                            "flexibilitate"
                        ],
                        "cs": [
                            "ohebnost",
                            "obratnost",
                            "flexibilita",
                            "flexibilnost"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flexibilit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "flexibilit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flexible": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmiegsam"
                        ],
                        "en": [
                            "flexible"
                        ],
                        "br": [
                            "hebleg"
                        ],
                        "es": [
                            "flexible"
                        ],
                        "it": [
                            "flessibile"
                        ],
                        "nl": [
                            "flexibel"
                        ],
                        "pt": [
                            "flex\u00edvel"
                        ],
                        "ro": [
                            "flexibil"
                        ],
                        "sv": [
                            "b\u00f6jlig",
                            "smidig"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flexible": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "flexibles": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flexion": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "(Par extension) (Grammaire) Modification de la forme d\u2019un mot ... par la conjugaison et la d\u00e9clinaison.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "inflection"
                        ],
                        "ca": [
                            "flexi\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "flexi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "fleksio"
                        ],
                        "fi": [
                            "taivutus",
                            "taipuminen"
                        ],
                        "it": [
                            "flessione"
                        ],
                        "nl": [
                            "verbuiging"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flexion": [
                    "Singulier"
                ],
                "flexions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flexis\u00e9curit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flexicurity"
                        ],
                        "en": [
                            "flexicurity",
                            "flexsecurity"
                        ],
                        "ca": [
                            "flexiguretat"
                        ],
                        "es": [
                            "flexiguridad"
                        ],
                        "it": [
                            "flexicurity"
                        ],
                        "pt": [
                            "flexiguran\u00e7a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flexis\u00e9curit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "flexis\u00e9curit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flexographie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flexodruck"
                        ],
                        "en": [
                            "flexography"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u67d4\u6027\u7248\u5370\u5237"
                        ],
                        "es": [
                            "flexograf\u00eda"
                        ],
                        "fi": [
                            "flexopaino"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05e7\u05e1\u05d5\u05d2\u05e8\u05e4\u05d9\u05d4"
                        ],
                        "it": [
                            "flexografia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ec\u30ad\u30bd"
                        ],
                        "pl": [
                            "fleksografia"
                        ],
                        "pt": [
                            "flexografia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "flexografi"
                        ],
                        "cs": [
                            "flexotisk"
                        ],
                        "tr": [
                            "fleksografi"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0424\u043b\u0435\u043a\u0441\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0456\u0447\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flexographie": [
                    "Singulier"
                ],
                "flexographies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flibustier": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Membre d\u2019une association de pirates qui, aux XVIIe et XVIIIe si\u00e8cles, couraient les mers d\u2019Am\u00e9rique.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Freibeuter"
                        ],
                        "en": [
                            "filibuster",
                            "freebooter"
                        ],
                        "es": [
                            "filibustero"
                        ],
                        "eo": [
                            "flibustro"
                        ],
                        "it": [
                            "filibustiere"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrijbuiter"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flibustier": [
                    "Singulier"
                ],
                "flibustiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flic": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Policier",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bulle",
                            "Polyp"
                        ],
                        "en": [
                            "cop",
                            "copper",
                            "bobby",
                            "the fuzz",
                            "heat",
                            "law",
                            "pig"
                        ],
                        "da": [
                            "strisser",
                            "str\u00f8mer"
                        ],
                        "es": [
                            "poli",
                            "cuico",
                            "polizonte"
                        ],
                        "fi": [
                            "kyyl\u00e4",
                            "kytt\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "sbirro",
                            "piedipiatti",
                            "piedipiatti"
                        ],
                        "nl": [
                            "smeris"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flic": [
                    "Singulier"
                ],
                "flics": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flingue": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Knarre",
                            "Flinte"
                        ],
                        "en": [
                            "gat",
                            "gun",
                            "shooter"
                        ],
                        "nl": [
                            "blaffer"
                        ],
                        "pt": [
                            "berro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0443\u0448\u043a\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flingue": [
                    "Singulier"
                ],
                "flingues": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flipper": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flipper"
                        ],
                        "en": [
                            "pinball"
                        ],
                        "es": [
                            "pinball"
                        ],
                        "it": [
                            "flipper"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d4\u30f3\u30dc\u30fc\u30eb"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0438\u043d\u0431\u043e\u043b"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flipper": [
                    "Singulier"
                ],
                "flippers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flirt": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "cour amoureuse",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flirting",
                            "flirtation",
                            "flirt"
                        ],
                        "oc": [
                            "calinhar",
                            "fringar"
                        ],
                        "pl": [
                            "flirt",
                            "amory",
                            "konkury",
                            "zaloty",
                            "umizgi"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00f6rt"
                        ],
                        "cs": [
                            "flirt"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flirt": [
                    "Singulier"
                ],
                "flirts": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flirter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "flirten",
                            "herumflattern",
                            "liebeln",
                            "t\u00e4ndeln"
                        ],
                        "en": [
                            "to flirt"
                        ],
                        "ca": [
                            "flirtar",
                            "flirtejar"
                        ],
                        "es": [
                            "flirtear"
                        ],
                        "eo": [
                            "flirti"
                        ],
                        "et": [
                            "flirtima"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00e1kra",
                            "fjasa"
                        ],
                        "fi": [
                            "hakkailla",
                            "flirtata"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "flirtar"
                        ],
                        "nl": [
                            "aan de scharrel zijn",
                            "fladderen",
                            "flirten",
                            "scharrelen",
                            "wapperen"
                        ],
                        "pt": [
                            "borboletear",
                            "esvoa\u00e7ar",
                            "flutuar"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00f6rta",
                            "flirta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flocon": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Petite touffe",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flocke"
                        ],
                        "en": [
                            "flake",
                            "flock"
                        ],
                        "da": [
                            "fnug",
                            "sp\u00e5n"
                        ],
                        "es": [
                            "copo"
                        ],
                        "eo": [
                            "floko"
                        ],
                        "fo": [
                            "flykra",
                            "pu"
                        ],
                        "fi": [
                            "hiutale",
                            "hahtuva"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d2"
                        ],
                        "io": [
                            "floko"
                        ],
                        "it": [
                            "falda",
                            "fiocco"
                        ],
                        "nl": [
                            "nop",
                            "pluis",
                            "vlok"
                        ],
                        "no": [
                            "fille",
                            "sn\u00f8fnugg"
                        ],
                        "oc": [
                            "fl\u00f2c"
                        ],
                        "pt": [
                            "floco"
                        ],
                        "cs": [
                            "vlo\u010dka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flocon": [
                    "Singulier"
                ],
                "flocons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Floien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Floium"
                        ],
                        "en": [
                            "Floian"
                        ],
                        "hu": [
                            "Dapingi"
                        ],
                        "it": [
                            "Floiano"
                        ],
                        "pl": [
                            "Floj"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "floraison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flower",
                            "flowering"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b8\u03b7\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "florifo"
                        ],
                        "it": [
                            "fioritura"
                        ],
                        "sv": [
                            "blomning",
                            "blomningstid"
                        ],
                        "cs": [
                            "kveten\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "floraison": [
                    "Singulier"
                ],
                "floraisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "floral": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "floral"
                        ],
                        "ca": [
                            "floral"
                        ],
                        "es": [
                            "floral"
                        ],
                        "ga": [
                            "bl\u00e1thach"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bd\u03b8\u03b9\u03bd\u03bf\u03c2",
                            "\u03bb\u03bf\u03c5\u03bb\u03bf\u03c5\u03b4\u03ad\u03bd\u03b9\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "floreale"
                        ],
                        "pl": [
                            "kwiatowy"
                        ],
                        "pt": [
                            "floral"
                        ],
                        "cs": [
                            "kv\u011btinov\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "floral": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "floraux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "florale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "florales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flore": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flora"
                        ],
                        "es": [
                            "flora"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10da\u10dd\u10e0\u10d0"
                        ],
                        "io": [
                            "plantaro"
                        ],
                        "it": [
                            "flora"
                        ],
                        "nl": [
                            "flora"
                        ],
                        "pt": [
                            "flora"
                        ],
                        "sl": [
                            "flora"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flore": [
                    "Singulier"
                ],
                "flores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flor\u00e9al": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flor\u00e9al",
                            "Bl\u00fctenmonat"
                        ],
                        "en": [
                            "Flor\u00e9al"
                        ],
                        "es": [
                            "floreal"
                        ],
                        "eo": [
                            "Florealo"
                        ],
                        "it": [
                            "floreale",
                            "fiorile"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30ed\u30ec\u30a2\u30eb",
                            "\u82b1\u6708"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flor\u00e9al": [
                    "Singulier"
                ],
                "flor\u00e9als": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "Florentin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "Florentine"
                        ],
                        "ca": [
                            "florent\u00ed",
                            "florentina"
                        ],
                        "es": [
                            "florentino"
                        ],
                        "eo": [
                            "florencano",
                            "florencanino"
                        ],
                        "fi": [
                            "firenzel\u00e4inen"
                        ],
                        "it": [
                            "fiorentino"
                        ],
                        "pt": [
                            "florentino"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u043e\u0440\u0435\u043d\u0442\u0438\u0435\u0446"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Florentin": [
                    "Singulier"
                ],
                "Florentins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "floridien": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "floridianisch"
                        ],
                        "en": [
                            "Floridian"
                        ],
                        "es": [
                            "floridiano"
                        ],
                        "nl": [
                            "Floridiaanse"
                        ],
                        "pt": [
                            "floridiano"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "floridien": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "floridiens": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "floridienne": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "floridiennes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}