{
    "Floridien": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Floridier",
                            "Floridierin"
                        ],
                        "en": [
                            "Floridian"
                        ],
                        "es": [
                            "floridense"
                        ],
                        "eo": [
                            "floridano",
                            "floridanino"
                        ],
                        "et": [
                            "floridalane"
                        ],
                        "hu": [
                            "floridai"
                        ],
                        "it": [
                            "floridiano"
                        ],
                        "pt": [
                            "floridense"
                        ],
                        "tr": [
                            "Floridal\u0131"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "Floridien": [
                    "Singulier"
                ],
                "Floridiens": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "florin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gulden"
                        ],
                        "en": [
                            "florin"
                        ],
                        "ca": [
                            "flor\u00ed"
                        ],
                        "eo": [
                            "guldeno"
                        ],
                        "io": [
                            "florino"
                        ],
                        "nl": [
                            "gulden"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "florin": [
                    "Singulier"
                ],
                "florins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flot": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Masse liquide en mouvement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Welle",
                            "Strom"
                        ],
                        "en": [
                            "torrent",
                            "wave",
                            "flood"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u064a\u0627\u0647 \u0627\u0644\u0628\u062d\u0631 \u0623\u0648 \u0627\u0644\u0646\u0647\u0631",
                            "\u0645\u0648\u062c",
                            "\u0628\u062d\u0631",
                            "\u0645\u062f",
                            "\u063a\u0632\u0627\u0631\u0629"
                        ],
                        "ca": [
                            "torrent"
                        ],
                        "es": [
                            "torrente",
                            "raudal"
                        ],
                        "eo": [
                            "torento"
                        ],
                        "nl": [
                            "bergstroom",
                            "vloed",
                            "stroom"
                        ],
                        "pt": [
                            "caudal",
                            "torrente",
                            "enxurrada"
                        ],
                        "sw": [
                            "wimbi"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flot": [
                    "Singulier"
                ],
                "flots": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flottant": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Qui flotte",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "floating"
                        ],
                        "ia": [
                            "flottante"
                        ],
                        "it": [
                            "galleggiante"
                        ],
                        "nl": [
                            "drijvend"
                        ],
                        "oc": [
                            "flotant"
                        ],
                        "cs": [
                            "plovouc\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flottant": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flottants": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "flottante": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "flottantes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flotte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "ensemble de bateaux",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flotte"
                        ],
                        "en": [
                            "fleet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0638\u0644\u0638\u0644",
                            "\u0623\u0633\u0637\u0648\u0644"
                        ],
                        "eo": [
                            "floto",
                            "\u015diparo"
                        ],
                        "io": [
                            "floto"
                        ],
                        "id": [
                            "armada"
                        ],
                        "it": [
                            "flotta"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloot"
                        ],
                        "ro": [
                            "flot\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u043e\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flotte": [
                    "Singulier"
                ],
                "flottes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flotter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Traductions \u00e0 trier suivant le sens",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "dryf"
                        ],
                        "en": [
                            "float"
                        ],
                        "ang": [
                            "flotian"
                        ],
                        "ca": [
                            "flotar",
                            "surar"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ub728\ub2e4"
                        ],
                        "es": [
                            "flotar",
                            "sobrenadar"
                        ],
                        "eo": [
                            "flosi"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00f3ta"
                        ],
                        "io": [
                            "flotacar"
                        ],
                        "it": [
                            "galleggiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6d6e\u304f",
                            "\u6d6e\u304b\u3076"
                        ],
                        "la": [
                            "fluctuo"
                        ],
                        "nl": [
                            "dobberen",
                            "drijven",
                            "vlotten"
                        ],
                        "pt": [
                            "boiar",
                            "flutuar"
                        ],
                        "sv": [
                            "flyta"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "flotteur": [
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "P\u00eache\u00a0(9)",
                    "translations": {
                        "eo": [
                            "flosilo"
                        ],
                        "fi": [
                            "koho"
                        ],
                        "it": [
                            "galleggiante"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00f6te"
                        ],
                        "cs": [
                            "spl\u00e1vek"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flotteur": [
                    "Singulier"
                ],
                "flotteurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flou": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fuzzy",
                            "confused",
                            "vague",
                            "blurry"
                        ],
                        "es": [
                            "borroso",
                            "confuso"
                        ],
                        "eo": [
                            "nepreciza"
                        ],
                        "hu": [
                            "kusza"
                        ],
                        "io": [
                            "konfuza"
                        ],
                        "nl": [
                            "wazig",
                            "vaag",
                            "onscherp"
                        ],
                        "oc": [
                            "borr\u00f3s",
                            "fosc",
                            "trebol"
                        ],
                        "pl": [
                            "rozmyty"
                        ],
                        "pt": [
                            "vago"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flou": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "flous": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "floue": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "floues": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluctuation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schwankung"
                        ],
                        "en": [
                            "fluctuation"
                        ],
                        "es": [
                            "fluctuaci\u00f3n"
                        ],
                        "it": [
                            "fluttuazione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5909\u52d5",
                            "\u3070\u3089\u3064\u304d"
                        ],
                        "nl": [
                            "schommeling"
                        ],
                        "cs": [
                            "fluktuace"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluctuation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluctuations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluellite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fluellit"
                        ],
                        "en": [
                            "fluellite"
                        ],
                        "eu": [
                            "fluellita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c1f\u94dd\u77f3"
                        ],
                        "es": [
                            "fluellita"
                        ],
                        "it": [
                            "fluellite"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluellite": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluellites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluet": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zart",
                            "zierlich"
                        ],
                        "en": [
                            "slender",
                            "sylphlike",
                            "reedy",
                            "scraggy"
                        ],
                        "eu": [
                            "zingil"
                        ],
                        "br": [
                            "mistr",
                            "tanav"
                        ],
                        "ca": [
                            "fi",
                            "gr\u00e0cil",
                            "primet",
                            "primatx\u00f3"
                        ],
                        "eo": [
                            "maldika"
                        ],
                        "fi": [
                            "hento"
                        ],
                        "io": [
                            "tenua"
                        ],
                        "nl": [
                            "tenger"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluet": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fluets": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fluette": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fluettes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluide": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fl\u00fcssig"
                        ],
                        "en": [
                            "fluid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0626\u0639",
                            "\u0645\u0627\u0626\u0639"
                        ],
                        "br": [
                            "tanav"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluent"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41\u7545"
                        ],
                        "da": [
                            "flydende"
                        ],
                        "es": [
                            "fluyente",
                            "fluido"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloeibaar",
                            "vloeiend",
                            "genderflu\u00efde"
                        ],
                        "oc": [
                            "fluid",
                            "flu\u00efd"
                        ],
                        "sv": [
                            "flytande"
                        ],
                        "cs": [
                            "tekut\u00fd",
                            "fluidn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluide": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fluid"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0627\u0626\u0639"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluid"
                        ],
                        "da": [
                            "fluidum",
                            "v\u00e6dske"
                        ],
                        "es": [
                            "fluido"
                        ],
                        "io": [
                            "fluido"
                        ],
                        "it": [
                            "fluido"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloeistof"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142yn"
                        ],
                        "sv": [
                            "flytande"
                        ],
                        "cs": [
                            "fluidum"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u1ea5t l\u01b0u"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluide": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluor": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9l\u00e9ment chimique",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fluoor"
                        ],
                        "sq": [
                            "fluor"
                        ],
                        "de": [
                            "Fluor"
                        ],
                        "en": [
                            "fluorine"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0644\u0648\u0631"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u057f\u0578\u0580"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "bs": [
                            "fluor"
                        ],
                        "br": [
                            "fluor"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043b\u0443\u043e\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluor"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c1f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud50c\ub8e8\uc624\ub9b0",
                            "\ud50c\ub8e8\uc624\ub974"
                        ],
                        "kw": [
                            "fluryn"
                        ],
                        "hr": [
                            "fluor"
                        ],
                        "da": [
                            "fluor"
                        ],
                        "es": [
                            "fl\u00faor"
                        ],
                        "eo": [
                            "fluoro"
                        ],
                        "et": [
                            "fluor"
                        ],
                        "fo": [
                            "fl\u00far"
                        ],
                        "fi": [
                            "fluori"
                        ],
                        "fy": [
                            "fluor"
                        ],
                        "ga": [
                            "fluair\u00edn"
                        ],
                        "gl": [
                            "fl\u00faor"
                        ],
                        "cy": [
                            "fflworin"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d7\u10dd\u10e0\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b8\u03cc\u03c1\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d5\u05d0\u05d5\u05e8"
                        ],
                        "hu": [
                            "fluor"
                        ],
                        "io": [
                            "fluoro"
                        ],
                        "ia": [
                            "fluor"
                        ],
                        "is": [
                            "fl\u00far"
                        ],
                        "it": [
                            "fluoro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30c3\u7d20"
                        ],
                        "ks": [
                            "\u0646"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "lv": [
                            "fluors"
                        ],
                        "lt": [
                            "fluoras"
                        ],
                        "lb": [
                            "Fluor"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043b\u0443\u043e\u0440"
                        ],
                        "ms": [
                            "fluorin"
                        ],
                        "mt": [
                            "fluworu"
                        ],
                        "gv": [
                            "fluoreen",
                            "flooareen"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluor"
                        ],
                        "no": [
                            "fluor"
                        ],
                        "uz": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "pl": [
                            "fluor"
                        ],
                        "pt": [
                            "fl\u00faor"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u043b\u0443\u043e\u0440",
                            "fluor"
                        ],
                        "sk": [
                            "flu\u00f3r"
                        ],
                        "sl": [
                            "fluor"
                        ],
                        "sv": [
                            "fluor"
                        ],
                        "tg": [
                            "ftor"
                        ],
                        "cs": [
                            "fluor"
                        ],
                        "tr": [
                            "flor"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0442\u043e\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "flo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluor": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluors": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluoranth\u00e8ne": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fluoranthen"
                        ],
                        "en": [
                            "fluoranthene"
                        ],
                        "es": [
                            "fluoranteno"
                        ],
                        "it": [
                            "fluorantene"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluorantheen"
                        ],
                        "cs": [
                            "fluoranthen"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluoranth\u00e8ne": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluoranth\u00e8nes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluorescent": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fluorescent"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0644\u0627\u0635\u0641"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\uad11"
                        ],
                        "it": [
                            "fluorescente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u86cd\u5149"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluorescent": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fluorescents": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fluorescente": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fluorescentes": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluorite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fluorit"
                        ],
                        "en": [
                            "fluorite"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0641\u0644\u0648\u0631\u064a\u062a"
                        ],
                        "ast": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "nds": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "eu": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u043b\u044e\u0430\u0440\u044b\u0442"
                        ],
                        "bs": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "br": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043b\u0443\u043e\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8424\u77f3"
                        ],
                        "hr": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "es": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "et": [
                            "fluoriit"
                        ],
                        "fi": [
                            "fluoriitti"
                        ],
                        "gl": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03b8\u03bf\u03c1\u03af\u03c4\u03b7\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e4\u05dc\u05d5\u05d0\u05d5\u05e8\u05d9\u05d8"
                        ],
                        "hu": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "it": [
                            "fluorite"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u86cd\u77f3"
                        ],
                        "lv": [
                            "fluor\u012bts"
                        ],
                        "lt": [
                            "fluoritas"
                        ],
                        "nl": [
                            "vloeispaat"
                        ],
                        "no": [
                            "flusspat"
                        ],
                        "oc": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "pl": [
                            "fluoryt"
                        ],
                        "pt": [
                            "fluorita"
                        ],
                        "ro": [
                            "fluorin\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u044e\u043e\u0440\u0438\u0442"
                        ],
                        "sk": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "sl": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "sv": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "cs": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "tr": [
                            "fluorit"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043b\u044e\u043e\u0440\u0438\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluorite": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluorites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluorure": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Chimie.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fluorid"
                        ],
                        "en": [
                            "fluoride"
                        ],
                        "es": [
                            "fluoruro"
                        ],
                        "it": [
                            "fluoruro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30c3\u5316\u7269"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluoride"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluorure": [
                    "Singulier"
                ],
                "fluorures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00fbte": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de musique",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fl\u00f6te"
                        ],
                        "en": [
                            "flute"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u064a",
                            "\u0634\u0628\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "txirula"
                        ],
                        "br": [
                            "fle\u00fct"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "flauta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u7b1b\u5b50",
                            "\u7b1b",
                            "\u7bab"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8jte"
                        ],
                        "es": [
                            "flauta"
                        ],
                        "et": [
                            "fl\u00f6\u00f6t"
                        ],
                        "gl": [
                            "frauta"
                        ],
                        "ia": [
                            "flauta"
                        ],
                        "it": [
                            "flauto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u7b1b"
                        ],
                        "ku": [
                            "bil\u00fbr"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluit"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00f8yte"
                        ],
                        "oc": [
                            "fla\u00fcta"
                        ],
                        "pl": [
                            "flet"
                        ],
                        "pt": [
                            "flauta"
                        ],
                        "ro": [
                            "flaut"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0439\u0442\u0430"
                        ],
                        "sl": [
                            "flavta"
                        ],
                        "sv": [
                            "fl\u00f6jt"
                        ],
                        "vi": [
                            "s\u00e1o"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "tall",
                            "champagne glass",
                            "long thin loaf",
                            "streamer"
                        ],
                        "hr": [
                            "flauta"
                        ],
                        "da": [
                            "fl\u00f8jte"
                        ],
                        "eo": [
                            "fluto"
                        ],
                        "fi": [
                            "huilu"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffliwt"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03ac\u03bf\u03c5\u03c4\u03bf"
                        ],
                        "hu": [
                            "fuvola"
                        ],
                        "io": [
                            "fluto"
                        ],
                        "it": [
                            "bicchiere",
                            "sfilatino",
                            "cavo",
                            "sismico",
                            "marino"
                        ],
                        "lt": [
                            "fleita"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043b\u0435\u0458\u0442\u0430"
                        ],
                        "no": [
                            "fl\u00f8yte"
                        ],
                        "scn": [
                            "fil\u00e0utu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fl\u00fbte": [
                    "Singulier"
                ],
                "fl\u00fbtes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "flutiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flautist",
                            "flutist"
                        ],
                        "eu": [
                            "txistulari"
                        ],
                        "it": [
                            "flautista"
                        ],
                        "ku": [
                            "bil\u00fbrvan"
                        ],
                        "nl": [
                            "fluitist"
                        ],
                        "pt": [
                            "flautista"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "flutiste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "flutistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fl\u00fbtiste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flautist",
                            "flutist"
                        ],
                        "eo": [
                            "flutisto",
                            "flutistino"
                        ],
                        "gl": [
                            "frautista"
                        ],
                        "it": [
                            "flautista"
                        ],
                        "ku": [
                            "bil\u00fbrvan"
                        ],
                        "pl": [
                            "flecista",
                            "flecistka"
                        ],
                        "pt": [
                            "flautista"
                        ],
                        "ro": [
                            "flautist",
                            "flautist\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fl\u00fbtiste": [
                    "Singulier"
                ],
                "fl\u00fbtistes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fluvial": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fluvial"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u0435\u043d"
                        ],
                        "es": [
                            "fluvial"
                        ],
                        "ga": [
                            "abhann"
                        ],
                        "it": [
                            "fluviale"
                        ],
                        "pl": [
                            "rzeczny"
                        ],
                        "pt": [
                            "fluvial"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0159\u00ed\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fluvial": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fluviaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fluviale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fluviales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "flux": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9coulement, mouvement ou d\u00e9placement, en g\u00e9n\u00e9ral d\u2019un fluide",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flow"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41",
                            "\u6d41\u52a8"
                        ],
                        "hr": [
                            "navala mno\u0161tva",
                            "udisaj",
                            "udah"
                        ],
                        "hu": [
                            "foly\u00e1s"
                        ],
                        "id": [
                            "aliran"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u0440\u0441\u0433\u0430\u043b"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0442\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Mar\u00e9e montante",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flut"
                        ],
                        "en": [
                            "flood tide"
                        ],
                        "br": [
                            "lanv",
                            "chal"
                        ],
                        "hr": [
                            "priljev",
                            "pritjecanje"
                        ],
                        "fi": [
                            "nousuvesi"
                        ],
                        "hu": [
                            "ap\u00e1ly"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u4e0a\u3052\u6f6e",
                            "\u6f32\u6f6e"
                        ],
                        "nl": [
                            "opkomende tij"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Physique",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "flux"
                        ],
                        "ca": [
                            "fluix"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6d41",
                            "\u6d41\u52a8"
                        ],
                        "hr": [
                            "preljev",
                            "prelijevanje",
                            "gibanje"
                        ],
                        "es": [
                            "flujo"
                        ],
                        "io": [
                            "fluxo"
                        ],
                        "it": [
                            "flusso"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0443\u0440\u0441\u0433\u0430\u043b"
                        ],
                        "no": [
                            "fluks",
                            "fluks"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foc": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fock",
                            "Baumfock"
                        ],
                        "en": [
                            "jib"
                        ],
                        "br": [
                            "fok"
                        ],
                        "da": [
                            "fok"
                        ],
                        "es": [
                            "foque"
                        ],
                        "eo": [
                            "\u0135ibo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fokka"
                        ],
                        "fi": [
                            "fokka"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c6\u03bb\u03cc\u03ba\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "triangula seglo"
                        ],
                        "is": [
                            "fokka"
                        ],
                        "it": [
                            "fiocco"
                        ],
                        "nl": [
                            "fok"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "fock"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foc": [
                    "Singulier"
                ],
                "focs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foc-en-l\u2019air": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Flieger"
                        ],
                        "en": [
                            "jib topsail"
                        ],
                        "da": [
                            "jager"
                        ],
                        "fo": [
                            "jagar"
                        ],
                        "is": [
                            "jagar"
                        ],
                        "nl": [
                            "vlieger",
                            "jager"
                        ],
                        "sv": [
                            "jagare"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "focaccia": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Focaccia"
                        ],
                        "en": [
                            "focaccia"
                        ],
                        "ca": [
                            "focaccia"
                        ],
                        "es": [
                            "focaccia"
                        ],
                        "it": [
                            "focaccia"
                        ],
                        "pt": [
                            "focaccia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "focaccia": [
                    "Singulier"
                ],
                "focaccias": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "focal": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "focal"
                        ],
                        "es": [
                            "focal"
                        ],
                        "eo": [
                            "fokusa"
                        ],
                        "io": [
                            "fokala"
                        ],
                        "it": [
                            "focale"
                        ],
                        "la": [
                            "focus"
                        ],
                        "pt": [
                            "focal"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "focal": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "focaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "focale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "focales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "focaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fokussieren"
                        ],
                        "en": [
                            "focus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0631\u0643\u0632"
                        ],
                        "ga": [
                            "d\u00edrigh ar",
                            "f\u00f3casaigh"
                        ],
                        "nl": [
                            "richten op"
                        ],
                        "oc": [
                            "focalizar"
                        ],
                        "pt": [
                            "focalizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "fokusera",
                            "fokusera sig"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foehn": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "F\u00f6hn"
                        ],
                        "en": [
                            "foehn",
                            "f\u00f6hn"
                        ],
                        "co": [
                            "manghjaneve",
                            "magnaneva"
                        ],
                        "hu": [
                            "f\u0151n"
                        ],
                        "it": [
                            "favonio"
                        ],
                        "ro": [
                            "foehn",
                            "usc\u0103tor de p\u0103r"
                        ],
                        "cs": [
                            "f\u00e9n"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foehn": [
                    "Singulier"
                ],
                "foehns": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u0153ticide": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "foeticide",
                            "feticide"
                        ],
                        "ca": [
                            "feticidi"
                        ],
                        "es": [
                            "feticidio"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03bc\u03b2\u03c1\u03c5\u03bf\u03ba\u03c4\u03cc\u03bd\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "feticidio"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "f\u0153ticide": [
                    "Singulier"
                ],
                "f\u0153ticides": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "f\u0153tus": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fetus",
                            "F\u00f6tus"
                        ],
                        "en": [
                            "fetus",
                            "foetus"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062c\u0646\u064a\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "umeki"
                        ],
                        "ca": [
                            "fetus"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u80ce\u513f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud0dc\uc544"
                        ],
                        "da": [
                            "foster"
                        ],
                        "es": [
                            "feto"
                        ],
                        "eo": [
                            "feto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ad\u03bc\u03b2\u03c1\u03c5\u03bf"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05e8"
                        ],
                        "it": [
                            "feto"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u80ce\u5150"
                        ],
                        "la": [
                            "fetus",
                            "foetus"
                        ],
                        "ln": [
                            "z\u00e9mi"
                        ],
                        "nl": [
                            "foetus"
                        ],
                        "no": [
                            "foster",
                            "foster"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00e8tus"
                        ],
                        "pl": [
                            "p\u0142\u00f3d"
                        ],
                        "pt": [
                            "feto"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u0103t"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u043e\u0434",
                            "\u0437\u0430\u0440\u043e\u0434\u044b\u0448",
                            "\u044d\u043c\u0431\u0440\u0438\u043e\u043d"
                        ],
                        "sh": [
                            "fetus"
                        ],
                        "sv": [
                            "foster"
                        ],
                        "cs": [
                            "plod",
                            "f\u00e9tus"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foi": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Croyance aux v\u00e9rit\u00e9s de la religion.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "vertroue"
                        ],
                        "de": [
                            "Glaube"
                        ],
                        "en": [
                            "confidence",
                            "trust",
                            "faith",
                            "belief",
                            "creed",
                            "tenet"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0645\u0627\u0646"
                        ],
                        "eu": [
                            "sinesmen"
                        ],
                        "br": [
                            "feiz"
                        ],
                        "da": [
                            "tro",
                            "tillid"
                        ],
                        "es": [
                            "fe"
                        ],
                        "eo": [
                            "fido",
                            "kredo"
                        ],
                        "fo": [
                            "tr\u00fagv",
                            "\u00e1lit"
                        ],
                        "fy": [
                            "leauwe",
                            "fertrouwen",
                            "fid\u00fasje"
                        ],
                        "gd": [
                            "creideamh"
                        ],
                        "gl": [
                            "fe"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e1\u10d0\u10e0\u10ec\u10db\u10e3\u10dc\u10dd\u10d4\u10d1\u10d0",
                            "\u10e0\u10ec\u10db\u10d4\u10dc\u10d0"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03af\u03c3\u03c4\u03b7"
                        ],
                        "ha": [
                            "imani"
                        ],
                        "io": [
                            "fido",
                            "kredo"
                        ],
                        "is": [
                            "tr\u00fa",
                            "traust"
                        ],
                        "it": [
                            "fiducia"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0438\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "fides"
                        ],
                        "mg": [
                            "finoana"
                        ],
                        "nl": [
                            "geloof",
                            "vertrouwen",
                            "fiducie"
                        ],
                        "no": [
                            "tro",
                            "tillit"
                        ],
                        "oc": [
                            "fe"
                        ],
                        "pt": [
                            "cren\u00e7a",
                            "f\u00e9"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0440\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "tro",
                            "f\u00f6rtroende",
                            "tillit"
                        ],
                        "sw": [
                            "imani"
                        ],
                        "tr": [
                            "inan\u00e7"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foi": [
                    "Singulier"
                ],
                "fois": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Organe produisant la bile.",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "lewer"
                        ],
                        "de": [
                            "Leber"
                        ],
                        "en": [
                            "liver"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0628\u062f",
                            "\u0643\u0628\u062f"
                        ],
                        "an": [
                            "figau",
                            "aussi figado"
                        ],
                        "ast": [
                            "f\u00e9gadu"
                        ],
                        "az": [
                            "qaraciy\u0259r",
                            "ba\u011f\u0131r"
                        ],
                        "eu": [
                            "gibel"
                        ],
                        "br": [
                            "avu"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0435\u0440\u0435\u043d",
                            "\u0434\u0440\u043e\u0431"
                        ],
                        "ca": [
                            "fetge"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u809d\u810f"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac04"
                        ],
                        "co": [
                            "fegatu",
                            "fecatu"
                        ],
                        "da": [
                            "lever"
                        ],
                        "es": [
                            "h\u00edgado"
                        ],
                        "eo": [
                            "hepato"
                        ],
                        "fo": [
                            "livur"
                        ],
                        "fi": [
                            "maksa"
                        ],
                        "fy": [
                            "lever"
                        ],
                        "gd": [
                            "ae"
                        ],
                        "ga": [
                            "ae"
                        ],
                        "gl": [
                            "f\u00edgado"
                        ],
                        "cy": [
                            "afu",
                            "iau",
                            "afu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03ba\u03ce\u03c4\u03b9",
                            "\u03ae\u03c0\u03b1\u03c1"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05db\u05d1\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "m\u00e1j"
                        ],
                        "io": [
                            "hepato"
                        ],
                        "id": [
                            "hati"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u144e\u1591\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "lifur"
                        ],
                        "it": [
                            "fegato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u809d"
                        ],
                        "jv": [
                            "ati"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0431\u0430\u0443\u044b\u0440"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0431\u043e\u043e\u0440"
                        ],
                        "ku": [
                            "cerg",
                            "kezeb",
                            "m\u00ealak"
                        ],
                        "lo": [
                            "\u0e9a"
                        ],
                        "la": [
                            "jecur"
                        ],
                        "ln": [
                            "libale"
                        ],
                        "lt": [
                            "kepenys"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0446\u0440\u043d \u0434\u0440\u043e\u0431"
                        ],
                        "ms": [
                            "hati"
                        ],
                        "mg": [
                            "aty"
                        ],
                        "gv": [
                            "aane"
                        ],
                        "nci": [
                            "eltapachtli"
                        ],
                        "nl": [
                            "lever"
                        ],
                        "no": [
                            "lever"
                        ],
                        "oc": [
                            "fetge",
                            "hitge"
                        ],
                        "ug": [
                            "\u0628\u0627\u063a\u0649\u0631"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062c\u06af\u0631"
                        ],
                        "pl": [
                            "w\u0105troba"
                        ],
                        "pt": [
                            "f\u00edgado"
                        ],
                        "qu": [
                            "kipchan",
                            "kukupin",
                            "chilla"
                        ],
                        "ro": [
                            "ficat"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u044c"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0458\u0435\u0442\u0440\u0430"
                        ],
                        "scn": [
                            "ficatu"
                        ],
                        "sk": [
                            "pe\u010de\u0148"
                        ],
                        "sl": [
                            "jetra"
                        ],
                        "su": [
                            "ati"
                        ],
                        "sv": [
                            "lever"
                        ],
                        "tl": [
                            "\u00e1tay"
                        ],
                        "tt": [
                            "baw\u0131r"
                        ],
                        "cs": [
                            "j\u00e1tra"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e1a"
                        ],
                        "tpi": [
                            "liva"
                        ],
                        "tr": [
                            "karaci\u011fer"
                        ],
                        "tk": [
                            "\u0431\u0430\u0433\u044b\u0440"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043f\u0435\u0447\u0456\u043d\u043a\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "gan"
                        ],
                        "vo": [
                            "foad"
                        ],
                        "yi": [
                            "\u05dc\u05e2\u05d1\u05e2\u05e8"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foie": [
                    "Singulier"
                ],
                "foies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foin": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "san\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Heu"
                        ],
                        "en": [
                            "hay"
                        ],
                        "ang": [
                            "hig"
                        ],
                        "eu": [
                            "belar"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u0430"
                        ],
                        "br": [
                            "foenn"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "ca": [
                            "fenc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e7e\u8349",
                            "\u5e72\u8349"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uac74\ucd08"
                        ],
                        "co": [
                            "fenu"
                        ],
                        "da": [
                            "h\u00f8"
                        ],
                        "es": [
                            "heno"
                        ],
                        "eo": [
                            "fojno"
                        ],
                        "et": [
                            "hein"
                        ],
                        "fo": [
                            "hoyggj"
                        ],
                        "fi": [
                            "hein\u00e4t"
                        ],
                        "fy": [
                            "hea"
                        ],
                        "gl": [
                            "feo"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10d7\u10d8\u10d5\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03c7\u03c5\u03c1\u03bf",
                            "\u03c3\u03b1\u03bd\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "sz\u00e9na"
                        ],
                        "io": [
                            "feno"
                        ],
                        "is": [
                            "hey"
                        ],
                        "it": [
                            "fieno"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5e72\u8349"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043f\u0456\u0448\u0435\u043d"
                        ],
                        "la": [
                            "fenum"
                        ],
                        "lv": [
                            "siens"
                        ],
                        "lt": [
                            "\u0161ienas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "nl": [
                            "hooi"
                        ],
                        "no": [
                            "h\u00f8y"
                        ],
                        "oc": [
                            "fen"
                        ],
                        "pl": [
                            "siano"
                        ],
                        "pt": [
                            "feno"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u00e2n"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0435\u043d\u043e"
                        ],
                        "sk": [
                            "seno"
                        ],
                        "sl": [
                            "seno"
                        ],
                        "sv": [
                            "h\u00f6"
                        ],
                        "cs": [
                            "seno"
                        ],
                        "tr": [
                            "saman"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0441\u0456\u043d\u043e"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foin": [
                    "Singulier"
                ],
                "foins": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foire": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "mark",
                            "basaar",
                            "bazaar"
                        ],
                        "sq": [
                            "pazar"
                        ],
                        "de": [
                            "Budenzauber",
                            "Jahrmarkt",
                            "Messe",
                            "Rummel",
                            "Tr\u00f6delmarkt",
                            "Viehmarkt",
                            "Markt",
                            "Basar",
                            "Warenhaus",
                            "Verkaufshalle",
                            "Kaufhaus"
                        ],
                        "en": [
                            "fair",
                            "trade fair"
                        ],
                        "eu": [
                            "azoka"
                        ],
                        "br": [
                            "foar"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u043f\u0430\u043d\u0430\u0438\u0440"
                        ],
                        "ca": [
                            "fira"
                        ],
                        "da": [
                            "basar",
                            "torv"
                        ],
                        "es": [
                            "feria"
                        ],
                        "eo": [
                            "foiro"
                        ],
                        "et": [
                            "laat"
                        ],
                        "fo": [
                            "markna\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "markkinat"
                        ],
                        "gl": [
                            "feira"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffair"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03b1\u03b6\u03ac\u03c1\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e8\u05d9\u05d3"
                        ],
                        "hu": [
                            "baz\u00e1r"
                        ],
                        "io": [
                            "ferio"
                        ],
                        "it": [
                            "fiera",
                            "bazar",
                            "mercato"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0436\u04d9\u0440\u043c\u0435\u04a3\u043a\u0435"
                        ],
                        "la": [
                            "forum",
                            "mercatus"
                        ],
                        "nl": [
                            "jaarbeurs",
                            "kermis",
                            "markt",
                            "bazaar",
                            "markt",
                            "marktplaats",
                            "jaarmarkt",
                            "foor",
                            "beurs"
                        ],
                        "no": [
                            "torg"
                        ],
                        "oc": [
                            "fi\u00e8ra",
                            "fiera",
                            "feira"
                        ],
                        "uz": [
                            "yarmarka"
                        ],
                        "pl": [
                            "jarmark"
                        ],
                        "pt": [
                            "feira",
                            "bazar",
                            "mercado"
                        ],
                        "ro": [
                            "iarmaroc",
                            "t\u00e2rg"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0430\u0440",
                            "\u044f\u0440\u043c\u0430\u0440\u043a\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0432\u0430\u0448\u0430\u0440"
                        ],
                        "sh": [
                            "sajam"
                        ],
                        "sl": [
                            "sejem"
                        ],
                        "sv": [
                            "marknad",
                            "m\u00e4ssa"
                        ],
                        "sw": [
                            "soko"
                        ],
                        "cs": [
                            "jarmark"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7ar\u015f\u0131",
                            "fuar"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u044f\u0440\u043c\u0430\u0440\u043e\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foire": [
                    "Singulier"
                ],
                "foires": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fois": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Reprise",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "keer",
                            "maal"
                        ],
                        "sq": [
                            "her\u00eb"
                        ],
                        "de": [
                            "Mal"
                        ],
                        "en": [
                            "time",
                            "occasion"
                        ],
                        "ang": [
                            "cierr"
                        ],
                        "eu": [
                            "aldi"
                        ],
                        "br": [
                            "gwech"
                        ],
                        "ca": [
                            "cop",
                            "vegada",
                            "volta"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b21"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubc88"
                        ],
                        "da": [
                            "gang"
                        ],
                        "es": [
                            "vez"
                        ],
                        "eo": [
                            "fojo"
                        ],
                        "fo": [
                            "fer\u00f0",
                            "reis"
                        ],
                        "fi": [
                            "kerta"
                        ],
                        "io": [
                            "foyo"
                        ],
                        "id": [
                            "kali"
                        ],
                        "it": [
                            "volta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u56de",
                            "\u5ea6"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0440\u0435\u0442",
                            "\u043c\u04d9\u0440\u0442\u0435",
                            "\u0434\u04af\u0440\u043a\u0456\u043d",
                            "\u049b\u0430\u0439\u0442\u0430\u0440\u0430",
                            "\u0436\u043e\u043b"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0438\u0440\u0435\u0442",
                            "\u043c\u0435\u0440\u0442\u0435\u0431\u0435",
                            "\u0436\u043e\u043b"
                        ],
                        "nl": [
                            "keer",
                            "maal"
                        ],
                        "no": [
                            "gang"
                        ],
                        "pl": [
                            "raz"
                        ],
                        "pt": [
                            "feita",
                            "vez"
                        ],
                        "ro": [
                            "dat\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0440\u0430\u0437"
                        ],
                        "sk": [
                            "kr\u00e1t"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ng"
                        ],
                        "sw": [
                            "mara"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u043a\u0430\u0442",
                            "\u043a\u0430\u0431\u0430\u0442",
                            "\u0442\u0430\u043f\u043a\u044b\u0440",
                            "\u043c\u04d9\u0440\u0442\u04d9\u0431\u04d9"
                        ],
                        "tr": [
                            "defa",
                            "kere",
                            "kez"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ratio",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "time"
                        ],
                        "ca": [
                            "vegada"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u500d"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf1",
                            "\ubc30"
                        ],
                        "es": [
                            "vez"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u500d"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u0441\u0435"
                        ],
                        "no": [
                            "gang"
                        ],
                        "pt": [
                            "vez"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5ng"
                        ]
                    }
                }
            ]
        },
        {
            "type": "Conjonction",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "times"
                        ],
                        "eu": [
                            "bider"
                        ],
                        "ca": [
                            "per"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u4e58\u4ee5"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uacf1\ud558\uae30"
                        ],
                        "es": [
                            "por"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u639b\u3051\u308b"
                        ],
                        "no": [
                            "gang"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5nger"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "foison": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "H\u00fclle und F\u00fclle",
                            "F\u00fclle"
                        ],
                        "da": [
                            "rigeligt"
                        ],
                        "io": [
                            "abundo"
                        ],
                        "oc": [
                            "abondi"
                        ],
                        "pl": [
                            "obfito\u015b\u0107"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foison": [
                    "Singulier"
                ],
                "foisons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foisonner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "stark vermehren",
                            "reichlich vorhanden sein"
                        ],
                        "en": [
                            "abound",
                            "flourish"
                        ],
                        "da": [
                            "myldre",
                            "vrimle"
                        ],
                        "es": [
                            "abundar",
                            "proliferar"
                        ],
                        "io": [
                            "abundar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fol\u00e2trer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "lodroj"
                        ],
                        "de": [
                            "sch\u00e4kern",
                            "scherzen"
                        ],
                        "br": [
                            "c\u02bchoariella\u00f1",
                            "c\u02bchoariellat"
                        ],
                        "eo": [
                            "gaji"
                        ],
                        "fi": [
                            "hullutella"
                        ],
                        "io": [
                            "ludetar"
                        ],
                        "la": [
                            "lascivire",
                            "jocare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vrolijk zijn",
                            "schertsen"
                        ],
                        "oc": [
                            "fadejar"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "folie": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "D\u00e9rangement de l\u2019esprit",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tollheit",
                            "Narrenstreich",
                            "Narretei",
                            "Narrheit",
                            "Tollerei",
                            "Tollheit",
                            "Verr\u00fccktheit",
                            "Wahnsinn",
                            "Wahnwitz"
                        ],
                        "en": [
                            "madness",
                            "insanity",
                            "lunacy",
                            "crazyness"
                        ],
                        "eu": [
                            "eromen",
                            "erotasun"
                        ],
                        "ca": [
                            "bogeria"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u75af\u72c2"
                        ],
                        "es": [
                            "locura"
                        ],
                        "eo": [
                            "manio"
                        ],
                        "fi": [
                            "hulluus"
                        ],
                        "ga": [
                            "buile"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c4\u03c1\u03ad\u03bb\u03b1",
                            "\u03bc\u03c9\u03c1\u03af\u03b1",
                            "\u03ac\u03bd\u03bf\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u0151r\u00fclts\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "foleso"
                        ],
                        "it": [
                            "follia"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u72c2\u6c17"
                        ],
                        "nl": [
                            "waanzin",
                            "krankzinnigheid",
                            "gekte"
                        ],
                        "oc": [
                            "foli\u00e1",
                            "folitge",
                            "baujari\u00e1"
                        ],
                        "pl": [
                            "szale\u0144stwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "loucura",
                            "folia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0443\u043c\u0430\u0441\u0448\u0435\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"
                        ],
                        "cs": [
                            "\u0161\u00edlenstv\u00ed"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111i\u00ean"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "folie": [
                    "Singulier"
                ],
                "folies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "folklore": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Folklore"
                        ],
                        "en": [
                            "folklore"
                        ],
                        "an": [
                            "folklore",
                            "folclor"
                        ],
                        "az": [
                            "folklor"
                        ],
                        "eu": [
                            "folklore"
                        ],
                        "br": [
                            "folklor"
                        ],
                        "ca": [
                            "folklore"
                        ],
                        "hr": [
                            "folklor"
                        ],
                        "da": [
                            "folkeminde",
                            "folklore"
                        ],
                        "es": [
                            "folclore"
                        ],
                        "eo": [
                            "folkloro"
                        ],
                        "et": [
                            "rahvaluule",
                            "folkloor"
                        ],
                        "fi": [
                            "kansanperinne"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e9aloideas"
                        ],
                        "gl": [
                            "folclore"
                        ],
                        "cy": [
                            "ll\u00ean gwerin"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b1\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03af\u03b1"
                        ],
                        "gn": [
                            "tavarandu"
                        ],
                        "io": [
                            "folkloro"
                        ],
                        "id": [
                            "folklor"
                        ],
                        "is": [
                            "\u00fej\u00f3\u00f0saga"
                        ],
                        "it": [
                            "folclore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6c11\u8a71"
                        ],
                        "jv": [
                            "folklor"
                        ],
                        "csb": [
                            "f\u00f2lklor"
                        ],
                        "ku": [
                            "folklor",
                            "zargotin"
                        ],
                        "lv": [
                            "folklora"
                        ],
                        "li": [
                            "folklore"
                        ],
                        "lt": [
                            "folkloras"
                        ],
                        "ms": [
                            "budaya rakyat"
                        ],
                        "mt": [
                            "folklor"
                        ],
                        "gv": [
                            "arrish"
                        ],
                        "nci": [
                            "macehualiztli"
                        ],
                        "nl": [
                            "folklore"
                        ],
                        "no": [
                            "folkeminne",
                            "folklore",
                            "folkloristikk"
                        ],
                        "pl": [
                            "folklor"
                        ],
                        "pt": [
                            "folclore"
                        ],
                        "ro": [
                            "folclor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043b\u044c\u043a\u043b\u043e\u0440"
                        ],
                        "scn": [
                            "folklori"
                        ],
                        "sk": [
                            "folkl\u00f3r"
                        ],
                        "su": [
                            "folklor"
                        ],
                        "sv": [
                            "folkminne",
                            "folklore"
                        ],
                        "cs": [
                            "folkl\u00f3r"
                        ],
                        "tr": [
                            "folklor"
                        ],
                        "vi": [
                            "v\u0103n h\u00f3a d\u00e2n gian"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "folklore": [
                    "Singulier"
                ],
                "folklores": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "folklorique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "folkloristisch",
                            "volkskundlich"
                        ],
                        "en": [
                            "folkloristic"
                        ],
                        "ca": [
                            "folkl\u00f2ric"
                        ],
                        "es": [
                            "folcl\u00f3rico"
                        ],
                        "eo": [
                            "folklora"
                        ],
                        "it": [
                            "folklorico"
                        ],
                        "oc": [
                            "folcloric"
                        ],
                        "pt": [
                            "folcl\u00f3rico"
                        ],
                        "sv": [
                            "folkloristisk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "folklorique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "folkloriques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "folkloriste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Folklorist",
                            "Folkloristin"
                        ],
                        "en": [
                            "folklorist"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u043b\u043a\u043b\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043a\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "folklorista"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6c11\u4fd7\u5b66\u8005"
                        ],
                        "es": [
                            "folclorista"
                        ],
                        "eo": [
                            "folkloristo"
                        ],
                        "fi": [
                            "folkloristi"
                        ],
                        "ga": [
                            "b\u00e9aloideasa\u00ed"
                        ],
                        "io": [
                            "folkloristo"
                        ],
                        "it": [
                            "folclorista"
                        ],
                        "pt": [
                            "folclorista"
                        ],
                        "sv": [
                            "folklorist"
                        ],
                        "tr": [
                            "folklorcu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "folkloriste": [
                    "Singulier"
                ],
                "folkloristes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fomenter": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "anstiften",
                            "anzetteln",
                            "aufwiegeln"
                        ],
                        "en": [
                            "foment"
                        ],
                        "es": [
                            "fomentar"
                        ],
                        "io": [
                            "fomentar"
                        ],
                        "it": [
                            "fomentare"
                        ],
                        "oc": [
                            "fomentar"
                        ],
                        "pt": [
                            "fomentar"
                        ],
                        "ro": [
                            "coace",
                            "cloci",
                            "urzi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fomite": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fomite"
                        ],
                        "en": [
                            "fomite"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00f3mite"
                        ],
                        "fi": [
                            "fomiitti"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5a92\u4ecb\u7269"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u50b3\u67d3\u7269",
                            "\u4f20\u67d3\u7269",
                            "\u5a92\u4ecb\u7269"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c",
                            "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u043e\u0441\u0447\u0438\u043a",
                            "\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fomite": [
                    "Singulier"
                ],
                "fomites": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonc\u00e9": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "dunkel"
                        ],
                        "en": [
                            "dark"
                        ],
                        "es": [
                            "oscuro",
                            "opaco"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10db\u10e3\u10e5\u10d8"
                        ],
                        "io": [
                            "obskura"
                        ],
                        "ia": [
                            "obscur"
                        ],
                        "mt": [
                            "skur"
                        ],
                        "no": [
                            "m\u00f8rk"
                        ],
                        "pt": [
                            "escuro"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u0451\u043c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "tmav\u00fd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonc\u00e9": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fonc\u00e9s": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fonc\u00e9e": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fonc\u00e9es": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "foncer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Creuser verticalement",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "ausschachten",
                            "graben"
                        ],
                        "en": [
                            "deepen"
                        ],
                        "co": [
                            "fund\u00e0",
                            "scav\u00e0",
                            "prufundisce"
                        ],
                        "es": [
                            "profundizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "gr\u00e4va",
                            "borra"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Rendre plus sombre",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "nachdunkeln",
                            "dunkler f\u00e4rben"
                        ],
                        "en": [
                            "darken"
                        ],
                        "co": [
                            "fusc\u00e0",
                            "scur\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "obscurecer"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00f6ra m\u00f6rk"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Charger \u00e0 fond, se pr\u00e9cipiter sur, fondre sur",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "rasen"
                        ],
                        "en": [
                            "charge"
                        ],
                        "co": [
                            "infuci\u00e0",
                            "intisgi\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "arremeter"
                        ],
                        "sv": [
                            "g\u00e5 l\u00f6s",
                            "st\u00f6rta sig",
                            "g\u00e5 till anfall"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "tr\u00fcben",
                            "verdunkeln"
                        ],
                        "eo": [
                            "malheli\u011di",
                            "malheligi"
                        ],
                        "io": [
                            "obskurigar"
                        ],
                        "nl": [
                            "donker worden",
                            "versomberen",
                            "dempen"
                        ],
                        "ro": [
                            "se \u00eentuneca"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fonceur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Draufg\u00e4nger"
                        ],
                        "en": [
                            "getter"
                        ],
                        "es": [
                            "buscavida"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c6\u03b5\u03c1\u03c4\u03b6\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "cs": [
                            "podnikavec"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonceur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fonceurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonction": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Activit\u00e9 qui tend \u00e0 un but pr\u00e9cis\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "amp",
                            "funksie"
                        ],
                        "de": [
                            "Funktion",
                            "Amt",
                            "Anstellung",
                            "Dienst",
                            "T\u00e4tigkeit",
                            "Wirksamkeit"
                        ],
                        "en": [
                            "function",
                            "job",
                            "office",
                            "post",
                            "capacity",
                            "position"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0648\u0638\u064a\u0641\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "funci\u00f3n"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "ca": [
                            "c\u00e0rrec",
                            "ocupaci\u00f3",
                            "ofici",
                            "funci\u00f3"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u673a\u80fd"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uae30\ub2a5"
                        ],
                        "dlm": [
                            "functiaun"
                        ],
                        "da": [
                            "embede",
                            "funktion"
                        ],
                        "es": [
                            "funci\u00f3n",
                            "cargo",
                            "oficio",
                            "empleo"
                        ],
                        "eo": [
                            "ofico",
                            "funkcio"
                        ],
                        "fo": [
                            "starv",
                            "starv",
                            "virki",
                            "starvsh\u00e1ttur"
                        ],
                        "fi": [
                            "virka"
                        ],
                        "fy": [
                            "amt",
                            "funksje"
                        ],
                        "gl": [
                            "funci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"
                        ],
                        "hu": [
                            "funkci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "funciono"
                        ],
                        "it": [
                            "funzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6a5f\u80fd"
                        ],
                        "la": [
                            "officium"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambt",
                            "baan",
                            "betrekking",
                            "werkkring",
                            "plaats",
                            "functie"
                        ],
                        "no": [
                            "funksjon"
                        ],
                        "oc": [
                            "foncion"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u062f\u0627\u0644\u06c1"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u062a\u0627\u0628\u0639"
                        ],
                        "pl": [
                            "funkcja",
                            "stanowisko"
                        ],
                        "pt": [
                            "cargo",
                            "emprego",
                            "lugar",
                            "of\u00edcio",
                            "fun\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "func\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4mbete"
                        ],
                        "tg": [
                            "\u0442\u043e\u0431\u0435\u044a"
                        ],
                        "cs": [
                            "funkce"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Analyse) Synonyme de \u00ab\u00a0application\u00a0\u00bb souvent utilis\u00e9 lorsque l'ensemble d\u2019arriv\u00e9e est un ensemble de nombres\u00a0(6)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "function"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fd\u6570",
                            "\u56e0\u53d8\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud568\uc218"
                        ],
                        "fi": [
                            "funktio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u95a2\u6570"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Programmation)Transformation d\u2019un objet en un autre objet.\u00a0(8)",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "function"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062f\u0627\u0644\u0629"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u51fd\u6570"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud568\uc218"
                        ],
                        "it": [
                            "funzione"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u95a2\u6570"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonction": [
                    "Singulier"
                ],
                "fonctions": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonctionnaire": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui, celle qui remplit une fonction de l\u2019\u00c9tat.\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Beamte",
                            "Beamtin"
                        ],
                        "en": [
                            "civil servant",
                            "government worker",
                            "functionary",
                            "bureaucrat",
                            "official",
                            "officer",
                            "administrator"
                        ],
                        "ca": [
                            "funcionari",
                            "funcion\u00e0ria"
                        ],
                        "da": [
                            "embedsmand"
                        ],
                        "es": [
                            "funcionario",
                            "funcionaria"
                        ],
                        "eo": [
                            "oficisto"
                        ],
                        "fo": [
                            "starvsma\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "virkailija"
                        ],
                        "fy": [
                            "amtner"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10e3\u10dc\u10e5\u10ea\u10d8\u10dd\u10dc\u10d4\u10e0\u10d8",
                            "\u10db\u10dd\u10e1\u10d0\u10db\u10e1\u10d0\u10ee\u10e3\u10e0\u10d4",
                            "\u10db\u10dd\u10ee\u10d4\u10da\u10d4"
                        ],
                        "io": [
                            "funcionero"
                        ],
                        "id": [
                            "pegawai negeri"
                        ],
                        "it": [
                            "funzionario"
                        ],
                        "ku": [
                            "mem\u00fbr",
                            "karmend",
                            "fermanber",
                            "erkedar",
                            "miwazif",
                            "wez\u00eefedar"
                        ],
                        "nl": [
                            "ambtenaar",
                            "beambte"
                        ],
                        "oc": [
                            "funcionari"
                        ],
                        "pl": [
                            "urz\u0119dnik"
                        ],
                        "pt": [
                            "empregado",
                            "funcion\u00e1rio",
                            "oficial"
                        ],
                        "ro": [
                            "func\u021bionar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0438\u043d\u043e\u0432\u043d\u0438\u043a"
                        ],
                        "sv": [
                            "\u00e4mbetsman"
                        ],
                        "vi": [
                            "vi\u00ean ch\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonctionnaire": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fonctionnaires": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonctionnalisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Doctrine architecturale",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funktionalismus"
                        ],
                        "en": [
                            "functionalism"
                        ],
                        "es": [
                            "funcionalismo"
                        ],
                        "it": [
                            "funzionalismo"
                        ],
                        "ms": [
                            "fungsionalisme"
                        ],
                        "cs": [
                            "funkcionalismus"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonctionnalisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fonctionnalismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonctionnalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Funktionalit\u00e4t"
                        ],
                        "en": [
                            "functionality",
                            "feature"
                        ],
                        "es": [
                            "funcionalidad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapablo",
                            "kapableco"
                        ],
                        "it": [
                            "funzionalit\u00e0"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonctionnalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "fonctionnalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonctionnel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "functional"
                        ],
                        "ca": [
                            "funcional"
                        ],
                        "es": [
                            "funcional"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b9\u03ba\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "it": [
                            "funzionale"
                        ],
                        "oc": [
                            "foncional"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "funk\u010dn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonctionnel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fonctionnels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fonctionnelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fonctionnelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonctionnement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "functioning",
                            "workings"
                        ],
                        "ast": [
                            "funcionamientu"
                        ],
                        "es": [
                            "funcionamiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "funkciado"
                        ],
                        "ga": [
                            "feidhmi\u00fa"
                        ],
                        "gl": [
                            "funcionamento"
                        ],
                        "io": [
                            "funcionado"
                        ],
                        "it": [
                            "funzionamento"
                        ],
                        "oc": [
                            "foncionament"
                        ],
                        "pt": [
                            "funcionamento"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c",
                            "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435",
                            "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430"
                        ],
                        "cs": [
                            "fungov\u00e1n\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonctionnement": [
                    "Singulier"
                ],
                "fonctionnements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonctionner": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "loop",
                            "werk"
                        ],
                        "sq": [
                            "funksionoj"
                        ],
                        "de": [
                            "funktionieren"
                        ],
                        "en": [
                            "function",
                            "operate",
                            "run",
                            "work",
                            "perform",
                            "act"
                        ],
                        "br": [
                            "dro"
                        ],
                        "ca": [
                            "funcionar"
                        ],
                        "da": [
                            "fungere"
                        ],
                        "es": [
                            "funcionar"
                        ],
                        "eo": [
                            "funkcii"
                        ],
                        "fo": [
                            "starva",
                            "virka"
                        ],
                        "fi": [
                            "toimia"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03ce"
                        ],
                        "io": [
                            "funcionar"
                        ],
                        "it": [
                            "funzionare"
                        ],
                        "nl": [
                            "functioneren",
                            "het doen",
                            "in zijn werk gaan",
                            "werken"
                        ],
                        "oc": [
                            "foncionar"
                        ],
                        "pl": [
                            "dzia\u0142a\u0107",
                            "funkcjonowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "funcionar"
                        ],
                        "ro": [
                            "func\u021biona",
                            "merge"
                        ],
                        "sv": [
                            "fungera"
                        ],
                        "cs": [
                            "fungovat"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fond": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Endroit le plus bas, le plus int\u00e9rieur d\u2019une chose creuse\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Boden"
                        ],
                        "en": [
                            "bottom"
                        ],
                        "br": [
                            "fo\u00f1s"
                        ],
                        "ca": [
                            "fons"
                        ],
                        "da": [
                            "bund",
                            "grund"
                        ],
                        "es": [
                            "fondo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundo"
                        ],
                        "fi": [
                            "pohja"
                        ],
                        "io": [
                            "fundo"
                        ],
                        "it": [
                            "fondo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043f"
                        ],
                        "oc": [
                            "fons"
                        ],
                        "ro": [
                            "fond"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0434\u043d\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "dno"
                        ],
                        "wa": [
                            "fond"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Fond d\u2019\u00e9tendue liquide (mer, rivi\u00e8re, lac, etc.)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Boden",
                            "Grund",
                            "Sohle"
                        ],
                        "en": [
                            "bottom"
                        ],
                        "da": [
                            "bund"
                        ],
                        "es": [
                            "fondo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundo"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0442\u04af\u043f"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u04af\u043f"
                        ],
                        "cs": [
                            "dno"
                        ],
                        "wa": [
                            "fond",
                            "gofe"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qu\u2019il y a de plus \u00e9loign\u00e9 de l\u2019entr\u00e9e.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fond",
                            "Hintergrund"
                        ],
                        "en": [
                            "back"
                        ],
                        "da": [
                            "baggrund"
                        ],
                        "es": [
                            "fondo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundo"
                        ],
                        "wa": [
                            "fond"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Plan le plus recul\u00e9 d\u2019un paysage.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Hintergrund"
                        ],
                        "en": [
                            "background"
                        ],
                        "da": [
                            "baggrund"
                        ],
                        "eo": [
                            "fono"
                        ],
                        "it": [
                            "sfondo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fond"
                        ],
                        "sv": [
                            "bakgrund"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "D\u00e9cor qui forme l\u2019arri\u00e8re de la sc\u00e8ne.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kulisse",
                            "B\u00fchnenbild",
                            "Hintergrund"
                        ],
                        "en": [
                            "background"
                        ],
                        "da": [
                            "bagt\u00e6ppe"
                        ],
                        "eo": [
                            "fono"
                        ],
                        "it": [
                            "sfondo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fond"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qu\u2019il y a de plus int\u00e9rieur, de plus intime, de plus cach\u00e9, de plus secret dans le c\u0153ur, dans l\u2019\u00e2me, etc.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Tiefe"
                        ],
                        "en": [
                            "depth"
                        ],
                        "da": [
                            "indre",
                            "inderste"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundo"
                        ],
                        "ro": [
                            "fond"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fond": [
                    "Singulier"
                ],
                "fonds": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondamental": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fundamental"
                        ],
                        "ca": [
                            "fonamental"
                        ],
                        "es": [
                            "fundamental"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundamenta"
                        ],
                        "io": [
                            "fundamentala"
                        ],
                        "id": [
                            "azas"
                        ],
                        "oc": [
                            "fondamental",
                            "fondamentala"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u043e\u0439",
                            "\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "cs": [
                            "fundament\u00e1ln\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondamental": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "fondamentaux": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "fondamentale": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "fondamentales": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondamentaliste": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fundamentalist"
                        ],
                        "fi": [
                            "fundamentalisti"
                        ],
                        "it": [
                            "fondamentalista"
                        ],
                        "pt": [
                            "fundamentalista"
                        ],
                        "sv": [
                            "fundamentalist"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondamentaliste": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "fondamentalistes": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "founder"
                        ],
                        "ca": [
                            "fundador"
                        ],
                        "es": [
                            "fundador"
                        ],
                        "eo": [
                            "fondisto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b9\u03b4\u03c1\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "fondanto"
                        ],
                        "id": [
                            "pendiri"
                        ],
                        "it": [
                            "fondatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5275\u7acb\u8005"
                        ],
                        "nl": [
                            "stichter",
                            "grondlegger",
                            "oprichter"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c"
                        ],
                        "vi": [
                            "ng\u01b0\u1eddi s\u00e1ng l\u1eadp"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fondateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ast": [
                            "fundaci\u00f3n"
                        ],
                        "eu": [
                            "oinarri"
                        ],
                        "ca": [
                            "fundaci\u00f3"
                        ],
                        "co": [
                            "fundazione"
                        ],
                        "da": [
                            "institution"
                        ],
                        "es": [
                            "fundaci\u00f3n",
                            "instituci\u00f3n",
                            "cimiento"
                        ],
                        "eo": [
                            "institucio",
                            "fondo",
                            "fonda\u0135o"
                        ],
                        "fo": [
                            "stovnur"
                        ],
                        "gl": [
                            "fundaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03af\u03b4\u03c1\u03c5\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "fondo"
                        ],
                        "it": [
                            "fondazione"
                        ],
                        "mt": [
                            "fondazzjoni"
                        ],
                        "nl": [
                            "instelling",
                            "fundering",
                            "oprichting",
                            "stichting",
                            "vestiging",
                            "stichting"
                        ],
                        "pt": [
                            "institui\u00e7\u00e3o",
                            "funda\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ro": [
                            "funda\u021bie"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0432\u0435\u0434\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e",
                            "\u0444\u0443\u043d\u0434\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442"
                        ],
                        "sh": [
                            "temelj"
                        ],
                        "cs": [
                            "zalo\u017een\u00ed",
                            "z\u00e1klad",
                            "z\u00e1klady"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondation": [
                    "Singulier"
                ],
                "fondations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondatrice": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celle qui fonde",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gr\u00fcnderin"
                        ],
                        "en": [
                            "foundress"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0437\u0430\u0441\u043d\u0430\u0432\u0430\u043b\u044c\u043d\u0456\u0446\u0430"
                        ],
                        "ca": [
                            "fundadora"
                        ],
                        "es": [
                            "fundadora"
                        ],
                        "it": [
                            "fondatrice"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u0142o\u017cycielka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0438\u0446\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "zakladate\u013eka"
                        ],
                        "cs": [
                            "zakladatelka"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondatrice": [
                    "Singulier"
                ],
                "fondatrices": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondement": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Einrichtung",
                            "Fundament",
                            "Grundlage",
                            "Stiftung"
                        ],
                        "en": [
                            "foundation",
                            "fundament"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0623\u0633\u0627\u0633"
                        ],
                        "eu": [
                            "ganora"
                        ],
                        "br": [
                            "font"
                        ],
                        "ca": [
                            "fonament"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u57fa\u7840"
                        ],
                        "es": [
                            "fundamento"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundamento"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03bc\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "io": [
                            "fundamento"
                        ],
                        "id": [
                            "alas",
                            "asas",
                            "fondasi",
                            "dasar"
                        ],
                        "it": [
                            "base",
                            "fondamento",
                            "fondazione",
                            "fondamenta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u57fa\u790e",
                            "\u6839\u672c"
                        ],
                        "oc": [
                            "fondament"
                        ],
                        "pl": [
                            "fundacja",
                            "podstawa"
                        ],
                        "vi": [
                            "c\u01a1 s\u1edf"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Ce qui sert de base, de principal soutien, de principal appui\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Grundlage"
                        ],
                        "en": [
                            "basis"
                        ],
                        "eu": [
                            "oinarri"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b8\u03b5\u03bc\u03ad\u03bb\u03b9\u03bf"
                        ],
                        "fi": [
                            "perusta"
                        ],
                        "it": [
                            "fondazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "basis",
                            "grondslag"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u043f\u043e\u0440\u0430"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondement": [
                    "Singulier"
                ],
                "fondements": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonder": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "fundieren",
                            "gr\u00fcnden",
                            "begr\u00fcnden",
                            "aufbauen"
                        ],
                        "en": [
                            "erect",
                            "establish",
                            "found",
                            "form"
                        ],
                        "br": [
                            "fonta\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "fundar"
                        ],
                        "da": [
                            "oprette",
                            "grundl\u00e6gge",
                            "begrunde"
                        ],
                        "es": [
                            "fundar",
                            "instituir",
                            "motivar"
                        ],
                        "eo": [
                            "fondi"
                        ],
                        "fo": [
                            "stovna"
                        ],
                        "fi": [
                            "perustaa"
                        ],
                        "hu": [
                            "alap\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "fondar"
                        ],
                        "id": [
                            "mendirikan"
                        ],
                        "it": [
                            "fondare"
                        ],
                        "nl": [
                            "baseren",
                            "funderen",
                            "grondvesten",
                            "stichten",
                            "vestigen"
                        ],
                        "no": [
                            "grunnlegge",
                            "opprette",
                            "stifte"
                        ],
                        "pl": [
                            "za\u0142o\u017cy\u0107",
                            "ustanowi\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "estabelecer",
                            "fundar",
                            "instalar"
                        ],
                        "ro": [
                            "fonda",
                            "\u00eentemeia"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0430\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f",
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c",
                            "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "grunda",
                            "instifta"
                        ],
                        "cs": [
                            "zalo\u017eit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fonderie": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gie\u00dferei"
                        ],
                        "en": [
                            "foundry"
                        ],
                        "eu": [
                            "galdategi"
                        ],
                        "es": [
                            "fundici\u00f3n"
                        ],
                        "io": [
                            "giserio"
                        ],
                        "it": [
                            "fonderia"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonderie": [
                    "Singulier"
                ],
                "fonderies": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Ouvrier d\u2019une fonderie",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gie\u00dfer"
                        ],
                        "en": [
                            "founder"
                        ],
                        "eo": [
                            "fandisto"
                        ],
                        "hu": [
                            "olvaszt\u00e1r"
                        ],
                        "oc": [
                            "fondeire"
                        ],
                        "pt": [
                            "fundidor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043b\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u0449\u0438\u043a",
                            "\u043b\u0438\u0442\u0435\u0439\u0449\u0438\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "fondeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fondre": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Faire passer un solide \u00e0 l\u2019\u00e9tat liquide.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmelzen"
                        ],
                        "en": [
                            "to melt"
                        ],
                        "nds": [
                            "schmelten"
                        ],
                        "eu": [
                            "urtu"
                        ],
                        "ca": [
                            "fondre"
                        ],
                        "da": [
                            "opl\u00f8se",
                            "smelte"
                        ],
                        "es": [
                            "fundir"
                        ],
                        "eo": [
                            "degeli"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulattaa"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bb\u03b9\u03ce\u03bd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "fuzesar"
                        ],
                        "ia": [
                            "funder"
                        ],
                        "nl": [
                            "smelten"
                        ],
                        "no": [
                            "smelte"
                        ],
                        "oc": [
                            "fondre",
                            "h\u00f3ner"
                        ],
                        "pt": [
                            "derreter",
                            "fundir"
                        ],
                        "cs": [
                            "tavit"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Passer \u00e0 l\u2019\u00e9tat liquide.",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "to melt"
                        ],
                        "ca": [
                            "fondre"
                        ],
                        "da": [
                            "opl\u00f8se",
                            "smelte"
                        ],
                        "es": [
                            "derretirse"
                        ],
                        "eo": [
                            "fundi"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulaa"
                        ],
                        "nl": [
                            "smelten"
                        ],
                        "oc": [
                            "delir"
                        ],
                        "pt": [
                            "derreter"
                        ],
                        "cs": [
                            "t\u00e1t"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fondri\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schlamm",
                            "Sumpfloch"
                        ],
                        "en": [
                            "pothole"
                        ],
                        "br": [
                            "gwagenn"
                        ],
                        "ca": [
                            "clot"
                        ],
                        "oc": [
                            "iga",
                            "cl\u00f2t"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fondri\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "fondri\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonds": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fonds",
                            "plaas",
                            "boereplaas"
                        ],
                        "sq": [
                            "fond"
                        ],
                        "de": [
                            "Deckungsmittel",
                            "Gelder",
                            "Kapital",
                            "Bauernhof",
                            "Besitzung",
                            "Gut",
                            "Landgut",
                            "Bauerngut"
                        ],
                        "en": [
                            "fund",
                            "collection",
                            "funds",
                            "capital",
                            "cash"
                        ],
                        "ca": [
                            "capital",
                            "hisenda"
                        ],
                        "da": [
                            "bondeg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "es": [
                            "capital",
                            "fondo",
                            "fondos",
                            "finca",
                            "propriedad"
                        ],
                        "eo": [
                            "kapitalo",
                            "fonduso",
                            "bieno"
                        ],
                        "fo": [
                            "b\u00f3ndagar\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "rahasto",
                            "maatila"
                        ],
                        "fy": [
                            "boerepleats",
                            "boupleats",
                            "pleats"
                        ],
                        "hu": [
                            "p\u00e9nzalap"
                        ],
                        "io": [
                            "domeno"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u146e\u14c7\u1405\u152d\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00fagar\u00f0ur",
                            "b\u00fa",
                            "st\u00f3rb\u00fdli"
                        ],
                        "it": [
                            "capitale",
                            "fondo",
                            "fattoria",
                            "bene"
                        ],
                        "la": [
                            "vicus",
                            "villa"
                        ],
                        "nl": [
                            "kapitaal",
                            "vermogen",
                            "fonds",
                            "kapitaal",
                            "boerderij",
                            "goed",
                            "landgoed",
                            "bezitting"
                        ],
                        "no": [
                            "g\u00e5rd"
                        ],
                        "pt": [
                            "capital",
                            "fundos",
                            "fundo",
                            "bens de raiz",
                            "dom\u00ednio",
                            "fazenda",
                            "granja",
                            "propriedade",
                            "ro\u00e7a",
                            "terras"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0435\u0440\u043c\u0430"
                        ],
                        "sv": [
                            "kapital",
                            "fond",
                            "bondg\u00e5rd",
                            "g\u00e5rd",
                            "s\u00e4teri"
                        ],
                        "tl": [
                            "b\u00fakid",
                            "kabukir\u00e1n"
                        ],
                        "zu": [
                            "ilipulazi",
                            "ipulazi"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fongiculture": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pilzanbau"
                        ],
                        "en": [
                            "fungiculture"
                        ],
                        "es": [
                            "fungicultura",
                            "micocultura"
                        ],
                        "it": [
                            "funghicoltura"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30ad\u30ce\u30b3\u683d\u57f9"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fongiculture": [
                    "Singulier"
                ],
                "fongicultures": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fontaine": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Eau vive qui sort de terre\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Quelle"
                        ],
                        "en": [
                            "source",
                            "spring",
                            "fount",
                            "well"
                        ],
                        "br": [
                            "feunteun",
                            "andon",
                            "mammenn",
                            "stivell"
                        ],
                        "co": [
                            "funtana",
                            "surghjente",
                            "ochju"
                        ],
                        "da": [
                            "kilde"
                        ],
                        "ia": [
                            "fonte"
                        ],
                        "it": [
                            "fonte",
                            "sorgente"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cc9"
                        ],
                        "oc": [
                            "font",
                            "sorga"
                        ],
                        "cs": [
                            "pramen"
                        ],
                        "wa": [
                            "sourdant",
                            "sourdon",
                            "sourd"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Corps d\u2019architecture qui sert pour l\u2019\u00e9coulement, pour le jeu des eaux d\u2019une fontaine\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "fontein"
                        ],
                        "sq": [
                            "burim"
                        ],
                        "de": [
                            "Springbrunnen",
                            "Born",
                            "Brunnen",
                            "Wasserschale"
                        ],
                        "en": [
                            "fountain"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0646\u0627\u0641\u0648\u0631\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0577\u0561\u057f\u0580\u057e\u0561\u0576"
                        ],
                        "az": [
                            "f\u0259vvar\u0259"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0430\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "br": [
                            "feunteun"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5674\u6cc9"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ubd84\uc218"
                        ],
                        "co": [
                            "funtana"
                        ],
                        "hr": [
                            "fontana"
                        ],
                        "da": [
                            "springvand",
                            "font\u00e6ne"
                        ],
                        "es": [
                            "fuente"
                        ],
                        "eo": [
                            "fontano"
                        ],
                        "et": [
                            "purskkaev"
                        ],
                        "fi": [
                            "suihkul\u00e4hde"
                        ],
                        "cy": [
                            "ffynnon"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e8\u10d0\u10d3\u10e0\u10d4\u10d5\u10d0\u10dc\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c5\u03bd\u03c4\u03c1\u03b9\u03b2\u03ac\u03bd\u03b9"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05de\u05d6\u05e8\u05e7\u05d4"
                        ],
                        "io": [
                            "fonteno"
                        ],
                        "id": [
                            "air mancur"
                        ],
                        "ia": [
                            "fontana"
                        ],
                        "it": [
                            "fontana"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5674\u6c34"
                        ],
                        "lv": [
                            "str\u016bklaka",
                            "font\u0101ns"
                        ],
                        "lt": [
                            "fontanas"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "mg": [
                            "loharano"
                        ],
                        "nl": [
                            "fontein"
                        ],
                        "no": [
                            "fontene",
                            "fontene"
                        ],
                        "uz": [
                            "favvora"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0648\u0627\u0631\u0647"
                        ],
                        "pl": [
                            "fontanna"
                        ],
                        "pt": [
                            "fonte"
                        ],
                        "ro": [
                            "f\u00e2nt\u00e2n\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d\u0430"
                        ],
                        "sh": [
                            "fontana"
                        ],
                        "scn": [
                            "funtana"
                        ],
                        "sk": [
                            "font\u00e1na"
                        ],
                        "sl": [
                            "vodna fontana"
                        ],
                        "sv": [
                            "font\u00e4n"
                        ],
                        "cs": [
                            "font\u00e1na",
                            "ka\u0161na"
                        ],
                        "tr": [
                            "\u00e7e\u015fme"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u043e\u043d\u0442\u0430\u043d"
                        ],
                        "vec": [
                            "fontana"
                        ],
                        "vi": [
                            "\u0111\u00e0i phun n\u01b0\u1edbc"
                        ],
                        "wa": [
                            "fontinne"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bron"
                        ],
                        "sq": [
                            "krua"
                        ],
                        "en": [
                            "fount",
                            "well",
                            "head",
                            "spring"
                        ],
                        "ca": [
                            "font",
                            "origen",
                            "font",
                            "sortidor"
                        ],
                        "es": [
                            "fuente",
                            "manantial",
                            "surtidor"
                        ],
                        "eo": [
                            "font\u015dtono",
                            "fonto"
                        ],
                        "fo": [
                            "kelda",
                            "gosbrunnur"
                        ],
                        "fi": [
                            "kaivo"
                        ],
                        "fy": [
                            "welle"
                        ],
                        "is": [
                            "brunnur"
                        ],
                        "ms": [
                            "air"
                        ],
                        "nl": [
                            "bron",
                            "wel",
                            "welput"
                        ],
                        "no": [
                            "kilde"
                        ],
                        "oc": [
                            "font"
                        ],
                        "pt": [
                            "manancial",
                            "nascente",
                            "chafariz"
                        ],
                        "sv": [
                            "brunn",
                            "font\u00e4n",
                            "springvatten"
                        ],
                        "sw": [
                            "kisima"
                        ],
                        "tr": [
                            "f\u0131skiye",
                            "p\u0131nar"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fontaine": [
                    "Singulier"
                ],
                "fontaines": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fontanelle": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "anatomie",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "fontanelle"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u064a\u0627\u0641\u0648\u062e"
                        ],
                        "br": [
                            "feunteunig"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u56df\u95e8",
                            "\u56df\u8111\u95e8\u513f"
                        ],
                        "co": [
                            "mullame"
                        ],
                        "es": [
                            "fontanela",
                            "mollera"
                        ],
                        "fi": [
                            "aukile"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e5\u10d0\u10da\u10d0\u10e1 \u10d0\u10de\u10d9\u10d4\u10d1\u10d8"
                        ],
                        "it": [
                            "fontanella"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6cc9\u9580"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0435\u04a3\u0431\u0435\u043a"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fontanelle": [
                    "Singulier"
                ],
                "fontanelles": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "fonte": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Action de fondre, ou de se fondre, de se liqu\u00e9fier\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmelzen",
                            "Einschmelzen",
                            "Verschmelzen",
                            "Zusammenschmelzen",
                            "Schmelze"
                        ],
                        "en": [
                            "melting",
                            "melting down",
                            "smelting",
                            "thawing"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062a\u0630\u0648\u064a\u0628"
                        ],
                        "es": [
                            "fusi\u00f3n"
                        ],
                        "eo": [
                            "degelvetero",
                            "degelo"
                        ],
                        "fi": [
                            "sulattaminen"
                        ],
                        "it": [
                            "sciogliere",
                            "fondere",
                            "liquefare",
                            "squagliare"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Chimie) Alliage de fer riche de 2,14 \u00e0 6,67\u00a0% de carbone.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Gusseisen"
                        ],
                        "en": [
                            "cast iron"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u062d\u062f\u064a\u062f \u0632\u0647\u0631",
                            "\u0622\u0647\u0646"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0447\u044b\u0433\u0443\u043d"
                        ],
                        "bs": [
                            "ljevano \u017eeljezo"
                        ],
                        "br": [
                            "potin"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447\u0443\u0433\u0443\u043d"
                        ],
                        "ca": [
                            "fosa"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u94f8\u94c1"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc8fc\ucca0"
                        ],
                        "da": [
                            "st\u00f8bejern"
                        ],
                        "es": [
                            "fundici\u00f3n gris"
                        ],
                        "eo": [
                            "gisfero"
                        ],
                        "et": [
                            "malm"
                        ],
                        "fi": [
                            "valurauta"
                        ],
                        "gl": [
                            "ferro fundido"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03c5\u03c4\u03bf\u03c3\u03af\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e6\u05e7\u05ea"
                        ],
                        "hu": [
                            "\u00f6nt\u00f6ttvas"
                        ],
                        "it": [
                            "ghisa"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u92f3\u9244"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0430\u049b \u0448\u043e\u0439\u044b\u043d"
                        ],
                        "lt": [
                            "ketus"
                        ],
                        "lb": [
                            "goss"
                        ],
                        "nl": [
                            "gietijzer"
                        ],
                        "no": [
                            "st\u00f8pejern",
                            "st\u00f8ypejern"
                        ],
                        "uz": [
                            "yan"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0686\u062f\u0646"
                        ],
                        "pl": [
                            "\u017celiwo"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferro fundido"
                        ],
                        "ro": [
                            "font\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0447\u0443\u0433\u0443\u043d"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u043b\u0438\u0432\u0435\u043d\u043e \u0433\u0432\u043e\u0436\u0452\u0435"
                        ],
                        "sk": [
                            "liatina"
                        ],
                        "sl": [
                            "\u017eelezova litina"
                        ],
                        "sv": [
                            "gjutj\u00e4rn"
                        ],
                        "cs": [
                            "litina"
                        ],
                        "tr": [
                            "d\u00f6kme demir"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0447\u0430\u0432\u0443\u043d"
                        ],
                        "vi": [
                            "gang"
                        ],
                        "wa": [
                            "scroufier"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "(Typographie) Ensemble de tous les glyphes, c'est-\u00e0-dire de repr\u00e9sentations visuelles de caract\u00e8res, d'une m\u00eame famille, de m\u00eame style, corps et graisse.\u00a0(7)",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "font"
                        ],
                        "de": [
                            "Schriftschnitt",
                            "Schriftguss",
                            "Schriftart"
                        ],
                        "en": [
                            "font"
                        ],
                        "ca": [
                            "font tipogr\u00e0fica"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u5b57\u578b"
                        ],
                        "es": [
                            "fuente"
                        ],
                        "fi": [
                            "kirjasintyylit"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u091f"
                        ],
                        "ur": [
                            "\u0646\u0648\u06cc\u0633\u06c1"
                        ],
                        "pl": [
                            "odmiana pisma",
                            "czcionka"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0448\u0440\u0438\u0444\u0442"
                        ],
                        "tl": [
                            "estilo ng titik"
                        ],
                        "cs": [
                            "font"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0448\u0440\u0438\u0444\u0442"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fonte": [
                    "Singulier"
                ],
                "fontes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "football": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "sokker"
                        ],
                        "sq": [
                            "futboll"
                        ],
                        "de": [
                            "Fu\u00dfball",
                            "Fussball"
                        ],
                        "en": [
                            "football",
                            "soccer"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0643\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0642\u062f\u0645"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0586\u0578\u0582\u057f\u0562\u0578\u056c"
                        ],
                        "ast": [
                            "f\u00fatbol"
                        ],
                        "az": [
                            "futbol"
                        ],
                        "eu": [
                            "futbol"
                        ],
                        "be": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "br": [
                            "droad",
                            "football"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "ca": [
                            "futbol"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u8db3\u7403"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95\uad6c"
                        ],
                        "kw": [
                            "dr\u00f3s"
                        ],
                        "hr": [
                            "nogomet"
                        ],
                        "da": [
                            "fodbold"
                        ],
                        "es": [
                            "f\u00fatbol"
                        ],
                        "eo": [
                            "piedpilkado",
                            "futbalo"
                        ],
                        "et": [
                            "jalgpall"
                        ],
                        "fo": [
                            "f\u00f3tb\u00f3ltur"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalkapallo"
                        ],
                        "fy": [
                            "fuotbal"
                        ],
                        "cy": [
                            "droed"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10ee\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b4\u03cc\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03bf"
                        ],
                        "hsb": [
                            "kopa\u0144ca"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05dc"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "futball"
                        ],
                        "id": [
                            "sepak bola"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u140a\u152a\u1483\u1455\u1585"
                        ],
                        "is": [
                            "f\u00f3tbolti"
                        ],
                        "it": [
                            "calcio"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc"
                        ],
                        "csb": [
                            "bala"
                        ],
                        "lv": [
                            "futbols"
                        ],
                        "lt": [
                            "futbolas"
                        ],
                        "lb": [
                            "Foussball"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b"
                        ],
                        "ms": [
                            "bola sepak"
                        ],
                        "mg": [
                            "kitra"
                        ],
                        "mt": [
                            "futbol"
                        ],
                        "mi": [
                            "hutupaoro"
                        ],
                        "nl": [
                            "voetbal"
                        ],
                        "no": [
                            "fotball"
                        ],
                        "oc": [
                            "fotb\u00f2l"
                        ],
                        "pl": [
                            "pi\u0142ka no\u017cna"
                        ],
                        "pt": [
                            "futebol"
                        ],
                        "ro": [
                            "fotbal"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b"
                        ],
                        "sm": [
                            "lakapi"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0444\u0443\u0434\u0431\u0430\u043b"
                        ],
                        "sk": [
                            "futbal"
                        ],
                        "sl": [
                            "nogomet"
                        ],
                        "sw": [
                            "soka"
                        ],
                        "cs": [
                            "fotbal",
                            "kopan\u00e1"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e15\u0e1a\u0e2d\u0e25"
                        ],
                        "tpi": [
                            "futbal"
                        ],
                        "tr": [
                            "ayaktopu"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b",
                            "\u044f\u0447",
                            "\u0441\u043e\u043a\u0435\u0440"
                        ],
                        "vi": [
                            "b\u00f3ng \u0111\u00e1"
                        ],
                        "wa": [
                            "fotbale",
                            "fotbal",
                            "fousbale"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "football": [
                    "Singulier"
                ],
                "footballs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "footballeur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fu\u00dfballer"
                        ],
                        "en": [
                            "soccer player",
                            "football player",
                            "footballer"
                        ],
                        "az": [
                            "futbol\u00e7u"
                        ],
                        "eu": [
                            "futbolari"
                        ],
                        "br": [
                            "melldroader"
                        ],
                        "ca": [
                            "futbolista"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ucd95\uad6c\uc120\uc218"
                        ],
                        "es": [
                            "futbolista"
                        ],
                        "eo": [
                            "piedpilkisto"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalkapalloilija"
                        ],
                        "gl": [
                            "futbolista"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e4\u10d4\u10ee\u10d1\u10e3\u10e0\u10d7\u10d4\u10da\u10d8"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "labdar\u00fag\u00f3"
                        ],
                        "it": [
                            "calciatore"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30b5\u30c3\u30ab\u30fc\u9078\u624b"
                        ],
                        "nl": [
                            "voetballer",
                            "voetbalspeler"
                        ],
                        "ro": [
                            "fotbalist"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u0443\u0442\u0431\u043e\u043b\u0438\u0441\u0442"
                        ],
                        "sv": [
                            "fotbollsspelare"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "footballeur": [
                    "Singulier"
                ],
                "footballeurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "footballeuse": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fu\u00dfballerin",
                            "Fu\u00dfballspielerin"
                        ],
                        "br": [
                            "melldroaderez"
                        ],
                        "eo": [
                            "piedpilkistino"
                        ],
                        "fi": [
                            "jalkapalloilijatar"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c0\u03bf\u03b4\u03bf\u03c3\u03c6\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03c3\u03c4\u03c1\u03b9\u03b1"
                        ],
                        "it": [
                            "calciatrice"
                        ],
                        "nl": [
                            "voetbalster",
                            "voetbalspeelster"
                        ],
                        "no": [
                            "fotballspiller"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "footballeuse": [
                    "Singulier"
                ],
                "footballeuses": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forage": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bohren",
                            "Bohrung"
                        ],
                        "en": [
                            "drilling"
                        ],
                        "ca": [
                            "perforaci\u00f3"
                        ],
                        "io": [
                            "boro"
                        ],
                        "nl": [
                            "boring",
                            "doorboring"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forage": [
                    "Singulier"
                ],
                "forages": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forain": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "\u00c9tranger",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "alien",
                            "foreign"
                        ],
                        "es": [
                            "for\u00e1neo"
                        ],
                        "eo": [
                            "fremda"
                        ],
                        "it": [
                            "foraneo"
                        ],
                        "pt": [
                            "estrangeiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "str\u0103in"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forain": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "forains": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "foraine": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "foraines": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "foraminif\u00e8re": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Foraminifere"
                        ],
                        "en": [
                            "foraminifer"
                        ],
                        "ca": [
                            "foramin\u00edfer"
                        ],
                        "es": [
                            "foramin\u00edfero"
                        ],
                        "it": [
                            "foraminifero"
                        ],
                        "oc": [
                            "foraminif\u00e8r"
                        ],
                        "pt": [
                            "foramin\u00edfero"
                        ],
                        "ro": [
                            "foraminifer"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foraminif\u00e8re": [
                    "Singulier"
                ],
                "foraminif\u00e8res": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "force": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "1. Facult\u00e9 naturelle d\u2019agir vigoureusement, en particulier en parlant de l\u2019homme et des animaux.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Kraft"
                        ],
                        "en": [
                            "strength"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "eu": [
                            "bortxa",
                            "indar"
                        ],
                        "fi": [
                            "voima"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2r\u00e7a"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "krag",
                            "mag",
                            "sterk"
                        ],
                        "sq": [
                            "fuqi",
                            "force"
                        ],
                        "de": [
                            "Gewalt",
                            "Kraft",
                            "St\u00e4rke"
                        ],
                        "en": [
                            "force",
                            "strength",
                            "might",
                            "power",
                            "vigour"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0629"
                        ],
                        "ang": [
                            "m\u00e6gen",
                            "miht",
                            "streng\u00feu",
                            "werod"
                        ],
                        "az": [
                            "g\u00fcc",
                            "q\u00fcvv\u0259",
                            "q\u00fcvv\u0259t"
                        ],
                        "br": [
                            "nerzh",
                            "kre\u00f1vder"
                        ],
                        "ca": [
                            "for\u00e7a"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u529b"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud798"
                        ],
                        "kw": [
                            "nerth",
                            "crefter"
                        ],
                        "da": [
                            "kraft"
                        ],
                        "es": [
                            "fuerza"
                        ],
                        "eo": [
                            "forto",
                            "forteco"
                        ],
                        "fo": [
                            "megi",
                            "makt"
                        ],
                        "fi": [
                            "voima",
                            "voimakkuus",
                            "tarmo",
                            "v\u00e4ki"
                        ],
                        "fy": [
                            "sterkens"
                        ],
                        "ga": [
                            "\u00e1baltacht"
                        ],
                        "cy": [
                            "nerth",
                            "cryfder"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b4\u03cd\u03bd\u03b1\u03bc\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "forteso"
                        ],
                        "id": [
                            "kekuatan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c4\u146d\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "kraftur"
                        ],
                        "it": [
                            "forza"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u529b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043a\u04af\u0448",
                            "\u049b\u0443\u0430\u0442"
                        ],
                        "nl": [
                            "kracht",
                            "macht",
                            "sterkte"
                        ],
                        "oc": [
                            "f\u00f2r\u00e7a"
                        ],
                        "pl": [
                            "si\u0142a",
                            "moc"
                        ],
                        "pt": [
                            "for\u00e7a",
                            "intensidade",
                            "vigor",
                            "for\u00e7a",
                            "intensidade"
                        ],
                        "ro": [
                            "for\u021b\u0103"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0438\u043b\u0430"
                        ],
                        "sa": [
                            "\u092c\u0932"
                        ],
                        "sv": [
                            "kraft",
                            "styrka"
                        ],
                        "sw": [
                            "nguvu"
                        ],
                        "tl": [
                            "lak\u00e1s"
                        ],
                        "cs": [
                            "s\u00edla"
                        ],
                        "tr": [
                            "kuvvet"
                        ],
                        "wa": [
                            "foice"
                        ],
                        "zu": [
                            "amandla"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "force": [
                    "Singulier"
                ],
                "forces": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forc\u00e9ment": [
        {
            "type": "Adverbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Par force, par obligation, par une cons\u00e9quence rigoureuse ou in\u00e9vitable.",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwangsl\u00e4ufig"
                        ],
                        "en": [
                            "necessarily",
                            "inevitably"
                        ],
                        "it": [
                            "forzatamente"
                        ],
                        "oc": [
                            "for\u00e7adament"
                        ],
                        "wa": [
                            "come di djusse",
                            "rafoirceymint"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "forcer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "beeilen",
                            "beschleunigen",
                            "f\u00f6rdern",
                            "bef\u00f6rdern",
                            "schneller machen",
                            "akzelerieren",
                            "zum Weichen bringen",
                            "zur\u00fcckdr\u00e4ngen"
                        ],
                        "en": [
                            "force",
                            "compel",
                            "force open",
                            "force oneself"
                        ],
                        "es": [
                            "forzar",
                            "acelerar",
                            "activar",
                            "adelantar",
                            "apresurar",
                            "cultivar en invern\u00e1culo"
                        ],
                        "eo": [
                            "akceli",
                            "forci",
                            "cedigi"
                        ],
                        "fo": [
                            "skunda undir",
                            "dyrka \u00ed vakstrarh\u00fasi",
                            "br\u00f3ta seg \u00edgj\u00f8gnum"
                        ],
                        "fi": [
                            "kiihdytt\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "hu": [
                            "gyors\u00edt"
                        ],
                        "io": [
                            "forsar"
                        ],
                        "it": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "la": [
                            "accelerare"
                        ],
                        "nl": [
                            "accelereren",
                            "bespoedigen",
                            "verhaasten",
                            "versnellen",
                            "in kassen kweken",
                            "murw maken"
                        ],
                        "sv": [
                            "anstr\u00e4nga"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Contraindre, obliger.\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "zwingen"
                        ],
                        "en": [
                            "compel",
                            "force"
                        ],
                        "br": [
                            "redia\u00f1"
                        ],
                        "eo": [
                            "devigi"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0442\u044c",
                            "\u0432\u0438\u0442\u044c",
                            "\u0442\u044c",
                            "\u0434\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sk": [
                            "n\u00fati\u0165",
                            "don\u00fati\u0165",
                            "donucova\u0165",
                            "prin\u00fati\u0165",
                            "prinucova\u0165"
                        ],
                        "cs": [
                            "nutit"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "fordisme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Fordismus"
                        ],
                        "en": [
                            "Fordism"
                        ],
                        "es": [
                            "fordismo"
                        ],
                        "it": [
                            "fordismo"
                        ],
                        "nl": [
                            "fordisme"
                        ],
                        "pt": [
                            "Fordismo",
                            "fordismo"
                        ],
                        "sv": [
                            "fordism"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "fordisme": [
                    "Singulier"
                ],
                "fordismes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forensique": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "ligjore"
                        ],
                        "de": [
                            "forensisch"
                        ],
                        "en": [
                            "forensic"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0642\u0636\u0627\u0626\u064a"
                        ],
                        "eu": [
                            "auzitegiko"
                        ],
                        "ca": [
                            "forense"
                        ],
                        "es": [
                            "forense"
                        ],
                        "it": [
                            "forense"
                        ],
                        "nl": [
                            "forensisch"
                        ],
                        "oc": [
                            "forensic"
                        ],
                        "pt": [
                            "forense"
                        ],
                        "cs": [
                            "forenzn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forensique": [
                    "Singulier",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ],
                "forensiques": [
                    "Pluriel",
                    "Masculinet f\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "sq": [
                            "shkencat ligjore"
                        ],
                        "de": [
                            "Forensik"
                        ],
                        "en": [
                            "forensic science"
                        ],
                        "eu": [
                            "auzitegi zientziak"
                        ],
                        "ca": [
                            "ci\u00e8ncies forenses"
                        ],
                        "hr": [
                            "forenzika"
                        ],
                        "es": [
                            "ciencias forenses"
                        ],
                        "et": [
                            "kohtuekspertiis"
                        ],
                        "id": [
                            "forensik"
                        ],
                        "it": [
                            "scienza forense"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u0441\u043e\u0442 \u0441\u0430\u0440\u0430\u043f\u0442\u0430\u043c\u0430\u0441\u044b"
                        ],
                        "lt": [
                            "teismo ekspertiz\u0117"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0441\u0443\u0434\u0441\u043a\u043e \u0432\u0435\u0448\u0442\u0430\u0447\u0435\u045a\u0435"
                        ],
                        "ms": [
                            "sains forensik"
                        ],
                        "mn": [
                            "\u0448\u0438\u043d\u0436\u043b\u044d\u043d \u043c\u0430\u0433\u0430\u0434\u043b\u0430\u0445 \u0443\u0445\u0430\u0430\u043d"
                        ],
                        "nl": [
                            "forensisch onderzoek",
                            "forensische wetenschap"
                        ],
                        "pt": [
                            "ci\u00eancia forense"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043c\u0438\u043d\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430"
                        ],
                        "sr": [
                            "forenzika"
                        ],
                        "sh": [
                            "forenzika"
                        ],
                        "sk": [
                            "forenzika"
                        ],
                        "sl": [
                            "forenzika"
                        ],
                        "sv": [
                            "kriminalteknik",
                            "forensik"
                        ],
                        "tl": [
                            "porensiks",
                            "agham na porensiko"
                        ],
                        "cs": [
                            "forenzika",
                            "forenzn\u00ed v\u011bdy"
                        ],
                        "tr": [
                            "adli t\u0131p",
                            "forensik bilimler"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043a\u0440\u0438\u043c\u0456\u043d\u0430\u043b\u0456\u0441\u0442\u0438\u0447\u043d\u0430 \u0435\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u0438\u0437\u0430"
                        ],
                        "vi": [
                            "ph\u00e1p y"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forensique": [
                    "Singulier"
                ],
                "forensiques": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forer": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Percer",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "aanboor"
                        ],
                        "de": [
                            "bohren"
                        ],
                        "en": [
                            "bore",
                            "drill",
                            "pierce",
                            "broach",
                            "sink",
                            "strike",
                            "tap"
                        ],
                        "ang": [
                            "borian"
                        ],
                        "ca": [
                            "foradar",
                            "perforar"
                        ],
                        "da": [
                            "bore"
                        ],
                        "es": [
                            "agujerear",
                            "horadar",
                            "perforar"
                        ],
                        "eo": [
                            "bori",
                            "boratingi"
                        ],
                        "fo": [
                            "bora"
                        ],
                        "fi": [
                            "porata"
                        ],
                        "gl": [
                            "furar"
                        ],
                        "io": [
                            "borar"
                        ],
                        "it": [
                            "forare"
                        ],
                        "nl": [
                            "boren",
                            "aanboren"
                        ],
                        "pt": [
                            "brocar",
                            "furar",
                            "perfurar"
                        ],
                        "ro": [
                            "g\u0103uri"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0431\u0443\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "borra"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "forestier": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "wood",
                            "forested"
                        ],
                        "es": [
                            "forestal"
                        ],
                        "it": [
                            "silvano",
                            "forestale"
                        ],
                        "la": [
                            "nemoralis"
                        ],
                        "ro": [
                            "forestier",
                            "silvic"
                        ],
                        "cs": [
                            "lesn\u00ed"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forestier": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "forestiers": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "foresti\u00e8re": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "foresti\u00e8res": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "exploitant d\u2019une for\u00eat",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "forester"
                        ],
                        "eu": [
                            "oihanzain"
                        ],
                        "id": [
                            "rimbawan"
                        ],
                        "ro": [
                            "silvicultor"
                        ],
                        "cs": [
                            "lesn\u00edk"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forestier": [
                    "Singulier"
                ],
                "forestiers": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "foret": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Instrument de fer ou d\u2019acier dont on se sert pour faire des trous",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Bohrer"
                        ],
                        "en": [
                            "drill bit",
                            "twist drill"
                        ],
                        "eu": [
                            "barauts"
                        ],
                        "es": [
                            "broca"
                        ],
                        "fi": [
                            "pora"
                        ],
                        "id": [
                            "bor"
                        ],
                        "it": [
                            "punta da trapano"
                        ],
                        "nl": [
                            "boor",
                            "spiraalboor"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0441\u0432\u0435\u0440\u043b\u043e"
                        ],
                        "cs": [
                            "vrt\u00e1k"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "foret": [
                    "Singulier"
                ],
                "forets": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "for\u00eat": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Vaste terrain couvert de bois",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "bos"
                        ],
                        "sq": [
                            "pyll"
                        ],
                        "de": [
                            "Forst",
                            "Wald"
                        ],
                        "en": [
                            "forest",
                            "woodland",
                            "wood",
                            "timberland"
                        ],
                        "ang": [
                            "holt"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u063a\u0627\u0628\u0629"
                        ],
                        "hy": [
                            "\u0561\u0576\u057f\u0561\u057c",
                            "\u0569\u0561\u057e\u0578\u0582\u057f"
                        ],
                        "az": [
                            "me\u015f\u0259"
                        ],
                        "eu": [
                            "baso"
                        ],
                        "be": [
                            "\u043b\u0435\u0441"
                        ],
                        "br": [
                            "koadeg",
                            "forest"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0433\u043e\u0440\u0430",
                            "\u043b\u0435\u0441"
                        ],
                        "ca": [
                            "bosc"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u68ee\u6797"
                        ],
                        "ko": [
                            "\uc232"
                        ],
                        "kw": [
                            "coswyk",
                            "forest"
                        ],
                        "hr": [
                            "gora",
                            "suma"
                        ],
                        "da": [
                            "skov"
                        ],
                        "es": [
                            "bosque",
                            "selva"
                        ],
                        "eo": [
                            "arbaro",
                            "forsto"
                        ],
                        "fo": [
                            "sk\u00f3gur"
                        ],
                        "fi": [
                            "mets\u00e4"
                        ],
                        "fy": [
                            "bosk",
                            "w\u00e2ld"
                        ],
                        "gd": [
                            "coille"
                        ],
                        "ga": [
                            "coill"
                        ],
                        "cy": [
                            "coedwig",
                            "fforest"
                        ],
                        "ka": [
                            "\u10e2\u10e7\u10d4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03ac\u03bb\u03c3\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03ac\u03c3\u03bf\u03c2",
                            "\u03b4\u03c1\u03c5\u03bc\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "he": [
                            "\u05d9\u05e2\u05e8"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0917\u0932"
                        ],
                        "hu": [
                            "erd\u0151",
                            "liget",
                            "erd\u0151s\u00e9g"
                        ],
                        "io": [
                            "foresto"
                        ],
                        "id": [
                            "hutan"
                        ],
                        "iu": [
                            "\u14c7\u1439\u1585\u1450\u14d5\u1483"
                        ],
                        "is": [
                            "sk\u00f3gur"
                        ],
                        "it": [
                            "bosco",
                            "foresta"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u68ee\u6797"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u043e\u0440\u043c\u0430\u043d",
                            "\u0442\u043e\u0493\u0430\u0439"
                        ],
                        "rw": [
                            "shyamba"
                        ],
                        "ky": [
                            "\u0442\u043e\u043a\u043e\u0439"
                        ],
                        "la": [
                            "silva",
                            "nemus"
                        ],
                        "lv": [
                            "me\u017es"
                        ],
                        "ln": [
                            "zamba"
                        ],
                        "lt": [
                            "mi\u0161kas"
                        ],
                        "lb": [
                            "B\u00ebsch"
                        ],
                        "mk": [
                            "\u0448\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "nl": [
                            "bos",
                            "aangelegd bos",
                            "bos",
                            "woud",
                            "foreest"
                        ],
                        "no": [
                            "skog",
                            "skog"
                        ],
                        "oc": [
                            "for\u00e8st",
                            "s\u00e8lva",
                            "b\u00f2sc"
                        ],
                        "uz": [
                            "o\u02bbrmon"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0628\u06cc\u0634\u0647",
                            "\u062c\u0646\u06af\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "las"
                        ],
                        "pt": [
                            "floresta",
                            "mata"
                        ],
                        "qu": [
                            "a"
                        ],
                        "ro": [
                            "p\u0103dure"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043b\u0435\u0441"
                        ],
                        "sr": [
                            "\u0448\u0443\u043c\u0430"
                        ],
                        "sk": [
                            "les",
                            "hora"
                        ],
                        "sl": [
                            "gozd",
                            "les"
                        ],
                        "sv": [
                            "skog"
                        ],
                        "sw": [
                            "msitu"
                        ],
                        "tt": [
                            "\u0443\u0440\u043c\u0430\u043d"
                        ],
                        "cs": [
                            "les"
                        ],
                        "th": [
                            "\u0e32"
                        ],
                        "tr": [
                            "orman"
                        ],
                        "tk": [
                            "toka\u00fd",
                            "je\u0148\u0148el"
                        ],
                        "uk": [
                            "\u043b\u0456\u0441"
                        ],
                        "vi": [
                            "r\u1eebng"
                        ],
                        "wa": [
                            "bw\u00e8s",
                            "bos",
                            "grand bw\u00e8s",
                            "grand bos"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "for\u00eat": [
                    "Singulier"
                ],
                "for\u00eats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forfait": [
        {
            "type": "Nom commun 1",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Crime commis avec audace",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Verbrechen"
                        ],
                        "en": [
                            "exploit"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0630\u0646\u0628"
                        ],
                        "da": [
                            "ud\u00e5d",
                            "ud\u00e5d"
                        ],
                        "eo": [
                            "krimego"
                        ],
                        "oc": [
                            "forfait"
                        ],
                        "ro": [
                            "crim\u0103"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forfait": [
                    "Singulier"
                ],
                "forfaits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        },
        {
            "type": "Nom commun 2",
            "translations": [
                {
                    "definition": "valeur fixe, globale, non d\u00e9taill\u00e9e",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Pauschalpreis",
                            "Pauschale"
                        ],
                        "en": [
                            "package",
                            "set price"
                        ],
                        "da": [
                            "fast pris",
                            "fast pris"
                        ],
                        "nl": [
                            "bedrag",
                            "forfait",
                            "beltegoed"
                        ],
                        "oc": [
                            "pr\u00e8tzfach",
                            "pr\u00e8tzfait"
                        ],
                        "pl": [
                            "rycza\u0142t"
                        ],
                        "pt": [
                            "fixo"
                        ],
                        "cs": [
                            "pau\u0161\u00e1l"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forfait": [
                    "Singulier"
                ],
                "forfaits": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forge": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Eisenwerk",
                            "H\u00fcttenbetrieb",
                            "Schmiede"
                        ],
                        "en": [
                            "forge",
                            "smithery",
                            "smithy"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0645\u0635\u0646\u0639 \u062d\u062f\u064a\u062f"
                        ],
                        "eu": [
                            "burdinola",
                            "ola"
                        ],
                        "ca": [
                            "farga",
                            "ferreria"
                        ],
                        "co": [
                            "stazzona"
                        ],
                        "es": [
                            "forja",
                            "fraga"
                        ],
                        "eo": [
                            "for\u011dejo"
                        ],
                        "fi": [
                            "paja",
                            "ahjo"
                        ],
                        "io": [
                            "forjerio"
                        ],
                        "it": [
                            "forgia",
                            "fucina"
                        ],
                        "nl": [
                            "smederij",
                            "ijzersmederij",
                            "smidse"
                        ],
                        "oc": [
                            "farga",
                            "fabrega",
                            "f\u00f2rga"
                        ],
                        "pt": [
                            "forja"
                        ],
                        "ro": [
                            "forj\u0103"
                        ],
                        "sv": [
                            "smedja"
                        ],
                        "wa": [
                            "f\u00f4ge"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forge": [
                    "Singulier"
                ],
                "forges": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forger": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Fa\u00e7onner un m\u00e9tal par le feu\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "schmieden"
                        ],
                        "en": [
                            "forge",
                            "work"
                        ],
                        "br": [
                            "govelia\u00f1"
                        ],
                        "ca": [
                            "forjar"
                        ],
                        "co": [
                            "stazzun\u00e0"
                        ],
                        "es": [
                            "fraguar"
                        ],
                        "eo": [
                            "for\u011di"
                        ],
                        "fo": [
                            "sm\u00ed\u00f0a"
                        ],
                        "fi": [
                            "takoa"
                        ],
                        "fy": [
                            "smeie"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c7\u03b1\u03bb\u03ba\u03b5\u03cd\u03c9"
                        ],
                        "io": [
                            "forjar"
                        ],
                        "it": [
                            "forgiare"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u935b\u3048\u308b"
                        ],
                        "la": [
                            "conflare"
                        ],
                        "nl": [
                            "smeden"
                        ],
                        "ro": [
                            "forja"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "smida"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Inventer un mot, une expression, une histoire.\u00a0(3)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "pr\u00e4gen",
                            "erdichten",
                            "ersinnen"
                        ],
                        "en": [
                            "coin",
                            "invent"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0438\u0437\u043c\u0438\u0441\u043b\u044f\u043c",
                            "\u0438\u0437\u0444\u0430\u0431\u0440\u0438\u043a\u0443\u0432\u0430\u043c"
                        ],
                        "es": [
                            "acu\u00f1ar"
                        ],
                        "cy": [
                            "bathu"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03c6\u03b5\u03c5\u03c1\u03af\u03c3\u03ba\u03c9",
                            "\u03b5\u03c0\u03b9\u03bd\u03bf\u03ce",
                            "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03ba\u03b5\u03c5\u03ac\u03b6\u03c9"
                        ],
                        "is": [
                            "b\u00faa til"
                        ],
                        "it": [
                            "coniare"
                        ],
                        "nl": [
                            "verzinnen",
                            "smeden",
                            "opperen",
                            "bedenken"
                        ],
                        "pl": [
                            "wymy\u015bli\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "cunhar"
                        ],
                        "sv": [
                            "mynta"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "Falsifier\u00a0(4)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "f\u00e4lschen"
                        ],
                        "en": [
                            "forge"
                        ],
                        "fi": [
                            "v\u00e4\u00e4rent\u00e4\u00e4"
                        ],
                        "it": [
                            "falsificare"
                        ],
                        "nl": [
                            "vervalsen"
                        ],
                        "pl": [
                            "fa\u0142szowa\u0107",
                            "podrabia\u0107"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u043b\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "forgeron": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Schmied"
                        ],
                        "en": [
                            "smith",
                            "blacksmith",
                            "metal worker"
                        ],
                        "eu": [
                            "arotz",
                            "errementari"
                        ],
                        "br": [
                            "gov"
                        ],
                        "bg": [
                            "\u0447"
                        ],
                        "ca": [
                            "ferrer"
                        ],
                        "co": [
                            "stazzunaru"
                        ],
                        "da": [
                            "smed"
                        ],
                        "es": [
                            "herrero"
                        ],
                        "eo": [
                            "for\u011disto"
                        ],
                        "et": [
                            "sepp"
                        ],
                        "fo": [
                            "smi\u00f0ur"
                        ],
                        "fi": [
                            "sepp\u00e4"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03b9\u03b4\u03b7\u03c1\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03cc\u03c2"
                        ],
                        "hu": [
                            "kov\u00e1cs"
                        ],
                        "io": [
                            "forjisto"
                        ],
                        "id": [
                            "tukang besi",
                            "pandai besi"
                        ],
                        "ia": [
                            "ferrero",
                            "ferrator"
                        ],
                        "is": [
                            "smi\u00f0ur"
                        ],
                        "it": [
                            "fabbro"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u935b\u51b6\u5c4b"
                        ],
                        "kk": [
                            "\u04b1\u0441\u0442\u0430",
                            "\u0442\u0435\u043c\u0456\u0440\u0448\u0456"
                        ],
                        "la": [
                            "faber"
                        ],
                        "ln": [
                            "mot\u00fali"
                        ],
                        "nl": [
                            "smid",
                            "ijzersmid"
                        ],
                        "no": [
                            "smed"
                        ],
                        "oc": [
                            "fabre",
                            "faure"
                        ],
                        "pl": [
                            "kowal"
                        ],
                        "pt": [
                            "ferreiro"
                        ],
                        "ro": [
                            "fierar",
                            "covaci",
                            "covaliu",
                            "faur",
                            "f\u0103urar",
                            "covar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043a\u0443\u0437\u043d\u0435\u0446"
                        ],
                        "sh": [
                            "\u0447"
                        ],
                        "sk": [
                            "kov\u00e1\u010d"
                        ],
                        "sl": [
                            "kova\u010d"
                        ],
                        "sv": [
                            "smed"
                        ],
                        "cs": [
                            "kov\u00e1\u0159"
                        ],
                        "tr": [
                            "demirci",
                            "nalbant"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forgeron": [
                    "Singulier"
                ],
                "forgerons": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formald\u00e9hyde": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Formaldehyd"
                        ],
                        "en": [
                            "formaldehyde"
                        ],
                        "es": [
                            "formaldeh\u00eddo"
                        ],
                        "hi": [
                            "\u0926"
                        ],
                        "it": [
                            "formaldeide"
                        ],
                        "sv": [
                            "formaldehyd"
                        ],
                        "cs": [
                            "formaldehyd"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formald\u00e9hyde": [
                    "Singulier"
                ],
                "formald\u00e9hydes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formaliser": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "formalise",
                            "ou formalize"
                        ],
                        "io": [
                            "formuligar"
                        ],
                        "nl": [
                            "formaliseren"
                        ],
                        "oc": [
                            "formalizar"
                        ],
                        "sv": [
                            "formalisera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "formalit\u00e9": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "formality"
                        ],
                        "az": [
                            "r\u0259smilik"
                        ],
                        "es": [
                            "formalidad"
                        ],
                        "it": [
                            "formalit\u00e0"
                        ],
                        "ro": [
                            "formalitate"
                        ],
                        "cs": [
                            "formalita"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formalit\u00e9": [
                    "Singulier"
                ],
                "formalit\u00e9s": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "format": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Format"
                        ],
                        "en": [
                            "format"
                        ],
                        "ast": [
                            "formatu"
                        ],
                        "ca": [
                            "format"
                        ],
                        "es": [
                            "formato"
                        ],
                        "eo": [
                            "formato"
                        ],
                        "gl": [
                            "formato"
                        ],
                        "io": [
                            "formato"
                        ],
                        "it": [
                            "formato"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u30d5\u30a9\u30fc\u30de\u30c3\u30c8",
                            "\u69d8\u5f0f",
                            "\u5f62\u5f0f"
                        ],
                        "nl": [
                            "formaat"
                        ],
                        "pt": [
                            "formato"
                        ],
                        "sv": [
                            "utseende",
                            "utstyrsel",
                            "format"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "format": [
                    "Singulier"
                ],
                "formats": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formater": [
        {
            "type": "Verbe",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Informatique\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "formatieren"
                        ],
                        "en": [
                            "format"
                        ],
                        "es": [
                            "formatear"
                        ],
                        "it": [
                            "formattare"
                        ],
                        "nl": [
                            "formatteren"
                        ],
                        "pl": [
                            "sformatowa\u0107"
                        ],
                        "pt": [
                            "formatar"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c"
                        ],
                        "sv": [
                            "formatera"
                        ]
                    }
                }
            ]
        }
    ],
    "formateur": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Celui qui donne une formation\u00a0(2)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Ausbilder",
                            "Ausbilderin"
                        ],
                        "en": [
                            "trainer",
                            "educator",
                            "teacher"
                        ],
                        "da": [
                            "instrukt\u00f8r"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03ae\u03c2"
                        ],
                        "io": [
                            "formacanta"
                        ],
                        "it": [
                            "formatore"
                        ],
                        "nl": [
                            "opleider"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formateur": [
                    "Singulier"
                ],
                "formateurs": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formatif": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "formative"
                        ],
                        "br": [
                            "furmus",
                            "plegadek"
                        ],
                        "ca": [
                            "formatiu"
                        ],
                        "es": [
                            "formativo"
                        ],
                        "it": [
                            "formativo"
                        ],
                        "oc": [
                            "formatiu"
                        ],
                        "pl": [
                            "formacyjny",
                            "formatywny"
                        ],
                        "pt": [
                            "formativo"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formatif": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "formatifs": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "formative": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "formatives": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ],
    "formation": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "action de former",
                    "translations": {
                        "en": [
                            "formation"
                        ],
                        "ca": [
                            "formaci\u00f3"
                        ],
                        "es": [
                            "formaci\u00f3n"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03bc\u03cc\u03c1\u03c6\u03c9\u03c3\u03b7"
                        ],
                        "io": [
                            "formaco"
                        ],
                        "it": [
                            "formazione"
                        ],
                        "nl": [
                            "formatie",
                            "vorming",
                            "opleiding"
                        ],
                        "oc": [
                            "formacion"
                        ],
                        "pt": [
                            "forma\u00e7\u00e3o"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"
                        ],
                        "sv": [
                            "stall"
                        ],
                        "tr": [
                            "formasyon"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formation": [
                    "Singulier"
                ],
                "formations": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "forme": [
        {
            "type": "Nom commun",
            "translations": [
                {
                    "definition": "Figure ext\u00e9rieure d\u2019un corps, configuration d\u2019une chose\u00a0(1)",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "Form",
                            "Gestalt"
                        ],
                        "en": [
                            "form",
                            "shape"
                        ],
                        "ar": [
                            "\u0634\u0643\u0644"
                        ],
                        "eu": [
                            "itxura"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\ud0dc"
                        ],
                        "da": [
                            "form"
                        ],
                        "fi": [
                            "ulkomuoto",
                            "muoto"
                        ],
                        "hu": [
                            "forma",
                            "alak"
                        ],
                        "it": [
                            "forma"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u5f62",
                            "\u5f62\u614b"
                        ],
                        "nl": [
                            "vorm"
                        ],
                        "pl": [
                            "forma",
                            "kszta\u0142t"
                        ],
                        "ro": [
                            "form\u0103"
                        ],
                        "sw": [
                            "umbo"
                        ]
                    }
                },
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "af": [
                            "gedaante",
                            "vorm"
                        ],
                        "en": [
                            "configuration"
                        ],
                        "ca": [
                            "forma"
                        ],
                        "ko": [
                            "\ud615\ud0dc"
                        ],
                        "es": [
                            "forma"
                        ],
                        "eo": [
                            "formo"
                        ],
                        "fi": [
                            "muoto"
                        ],
                        "el": [
                            "\u03c3\u03c7\u03ae\u03bc\u03b1",
                            "\u03c6\u03cc\u03c1\u03bc\u03b1"
                        ],
                        "io": [
                            "formo"
                        ],
                        "id": [
                            "bentuk"
                        ],
                        "la": [
                            "facies",
                            "forma"
                        ],
                        "nl": [
                            "gedaante",
                            "vorm"
                        ],
                        "oc": [
                            "forma"
                        ],
                        "fa": [
                            "\u0641\u0631\u0645",
                            "\u0635\u0648\u0631\u062a",
                            "\u0634\u06a9\u0644"
                        ],
                        "pl": [
                            "kszta\u0142t",
                            "forma"
                        ],
                        "pt": [
                            "feitio",
                            "forma",
                            "jeito"
                        ],
                        "tr": [
                            "bi\u00e7im"
                        ],
                        "zu": [
                            "ifomu",
                            "ilifomu"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "forme": [
                    "Singulier"
                ],
                "formes": [
                    "Pluriel"
                ]
            }
        }
    ],
    "formel": [
        {
            "type": "Adjectif",
            "translations": [
                {
                    "definition": "",
                    "translations": {
                        "de": [
                            "formell",
                            "formal"
                        ],
                        "en": [
                            "formal"
                        ],
                        "zh": [
                            "\u6b63\u5f0f"
                        ],
                        "it": [
                            "formale"
                        ],
                        "ja": [
                            "\u6b63\u5f0f"
                        ],
                        "pl": [
                            "formalne",
                            "formalny"
                        ],
                        "ru": [
                            "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439",
                            "\u043e\u0434\u043d\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u043d\u044b\u0439"
                        ],
                        "tr": [
                            "a\u00e7\u0131k",
                            "kesin",
                            "bi\u00e7imsel"
                        ],
                        "vi": [
                            "ch\u00ednh th\u1ee9c"
                        ]
                    }
                }
            ],
            "forms": {
                "formel": [
                    "Singulier",
                    "Masculin"
                ],
                "formels": [
                    "Pluriel",
                    "Masculin"
                ],
                "formelle": [
                    "Singulier",
                    "F\u00e9minin"
                ],
                "formelles": [
                    "Pluriel",
                    "F\u00e9minin"
                ]
            }
        }
    ]
}